<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<text>
<p id="1">
 <s id="s1.1">Declaration de Politique Générale du Gouvernement présentée mardi 4 octobre 1988 devant le Riksdag par Monsieur Ingvar Carlsson, Premier Ministre.</s>
</p>

<p id="2">
 <s id="s2.1">Majestés, Altesses Royales, Monsieur le Président, Mesdames et Messieurs les députés!</s>
</p>

<p id="3">
 <s id="s3.1">La politique suédoise de neutralité revêt une importance capitale pour la paix et l' indépendance de notre pays.</s> 
 <s id="s3.2">Elle contribue également à la stabilité et à la détente dans notre secteur du monde.</s> 
 <s id="s3.3">Cette politique recueille une large adhésion populaire.</s> 
 <s id="s3.4">Elle sera poursuivie avec énergie et cohérence.</s>
</p>

<p id="4">
 <s id="s4.1">La politique de neutralité s' appuie sur une défense forte pour la sauvegarde de notre indépendance.</s> 
 <s id="s4.2">Il ne sera jamais toléré de violations du territoire suédois.</s> 
 <s id="s4.3">L' armée va être réformée et rendue plus efficace.</s> 
 <s id="s4.4">Le Gouvernement a la ferme résolution de rechercher des solutions de large consensus sur les questions importantes pour notre sécurité nationale.</s>
</p>

<p id="5">
 <s id="s5.1">Le Gouvernement s' est félicité de l' accord conclu entre les Etats-Unis et l' Union Soviétique sur l' élimination des missiles nucléaires à portée intermédiaire basés au sol.</s> 
 <s id="s5.2">Les efforts doivent maintenant viser notamment à réduire les armements stratégiques et à mettre au point un accord sur l' arrêt complet des essais nucléaires.</s> 
 <s id="s5.3">La Suède y travaille, en particulier dans le cadre de l' Initiative des Six Nations.</s>
</p>

<p id="6">
 <s id="s6.1">Le Gouvernement continuera à oeuvrer activement pour une zone nordique dénucléarisée ainsi que pour un couloir libre d' armes nucléaires tactiques en Europe centrale.</s>
</p>

<p id="7">
 <s id="s7.1">Par son soutien au développement économique et social des PVD, le Gouvernement entend contribuer à enrayer la régression dans les pays pauvres et à atténuer la crise de la dette.</s> 
 <s id="s7.2">La coopération doit par ailleurs favoriser une gestion prévoyante des ressources naturelles et le souci de l' environnement.</s>
</p>

<p id="8">
 <s id="s8.1">Le Gouvernement oeuvrera pour qu' une conférence mondiale des Nations Unies sur l' environnement et le développement soit convoquée en 1992.</s>
</p>

<p id="9">
 <s id="s9.1">En Amérique centrale, les cinq présidents ont signé un plan de paix auquel la Suède a accordé son soutien sans réserve.</s> 
 <s id="s9.2">Des pourparlers se tiennent sur la paix entre l' Iran et l' Irak.</s> 
 <s id="s9.3">Les troupes soviétiques sont en train de se retirer d' Afghanistan.</s>
</p>

<p id="10">
 <s id="s10.1">Dans la plupart des conflits régionaux, l' Organisation des Nations Unies a pu apporter des contributions importantes.</s> 
 <s id="s10.2">La Suède participe, entre autres, aux groupes d' observateurs de l' ONU en Afghanistan et en Iran/Irak.</s>
</p>

<p id="11">
 <s id="s11.1">C' est avec joie que nous avons accueilli l' annonce que le Prix Nobel de la Paix va cette année aux forces de maintien de la paix des Nations Unies.</s> 
 <s id="s11.2">La Suède a participé à pratiquement toutes les actions de ce genre de l' ONU.</s> 
 <s id="s11.3">C' est également un honneur pour la Suède que le Secrétaire général, en concertation avec les parties, ait désigné notre ambassadeur auprès des Nations Unies comme son représentant personnel dans les pourparlers de paix entre l' Iran et l' Irak.</s>
</p>

<p id="12">
 <s id="s12.1">Le système dégradant de l' apartheid en Afrique du Sud doit être aboli.</s> 
 <s id="s12.2">Une décision du Conseil de sécurité de l' ONU sur des sanctions obligatoires contre l' Afrique du Sud serait la mesure la plus efficace à cette fin.</s>
</p>

<p id="13">
 <s id="s13.1">Le conflit du Proche-Orient est parmi les plus difficiles à résoudre de notre époque.</s> 
 <s id="s13.2">Le Gouvernement soutient activement les efforts afin de convoquer une conférence internationale de paix sous l' égide de l' ONU.</s>
</p>

<p id="14">
 <s id="s14.1">Notre pays est tributaire de la liberté des échanges commerciaux entre les nations.</s> 
 <s id="s14.2">Nous jouons un rôle moteur dans les pourparlers en vue de renforcer le libre-échange qui se déroulent actuellement.</s>
</p>

<p id="15">
 <s id="s15.1">Le Gouvernement approfondira, dans le cadre de l' AELE et en liaison avec les autres pays membres, la coopération avec la CE dans tous le domaines, en allant aussi loin que le permet la politique de neutralité.</s> 
 <s id="s15.2">La coopération nordique sera également développée.</s> 
 <s id="s15.3">A cet égard, une place centrale sera accordée aux exigences du plein emploi, du bien-être, d' un environnement sain et de la participation syndicale aux décisions.</s> 
 <s id="s15.4">Les possibilités d' études, de travail et d' échanges culturels au delà des frontières seront étendues.</s>
</p>

<p id="16">
 <s id="s16.1">Le Gouvernement a l' intention de consolider et de renforcer de plusieurs manières l' Etat de droit.</s>
</p>

<p id="17">
 <s id="s17.1">Les possibilités pour les tribunaux et les services du Parquet de s' acquitter de leurs importantes tâches seront améliorées.</s>
</p>

<p id="18">
 <s id="s18.1">Le Gouvernement présentera des propositions de mesures pour développer et rendre plus efficace l' activité des services de police.</s>
</p>

<p id="19">
 <s id="s19.1">Un projet d' abaissement du taux limite pour la conduite sous l' empire d' un état alcoolique sera présenté au Riksdag.</s>
</p>

<p id="20">
 <s id="s20.1">L' action locale de prévention de la délinquance sera encouragée.</s> 
 <s id="s20.2">La lutte contre la violence et celle contre la délinquance économique recevront la priorité.</s>
</p>

<p id="21">
 <s id="s21.1">Le traitement pénitentiaire doit être conduit de manière à empêcher les évasions.</s> 
 <s id="s21.2">Dans le même temps, la période de détention et le traitement en milieu ouvert doivent faciliter une réinsertion après la libération.</s>
</p>

<p id="22">
 <s id="s22.1">L' objectif de la politique économique est le plein emploi et un bien-être accru pour l' ensemble de la population.</s>
</p>

<p id="23">
 <s id="s23.1">Le taux d' inflation trop élevé doit être réduit.</s> 
 <s id="s23.2">C' est pourquoi la politique budgétaire doit rester rigoureuse et la solidité des finances de l' Etat être préservée.</s> 
 <s id="s23.3">Des réformes coûteuses ne seront réalisées qu' au fur et à mesure qu' une marge sera dégagée par la croissance économique, la révision des programmes de dépenses et des rationalisations dans le secteur public.</s>
</p>

<p id="24">
 <s id="s24.1">La manque de main d' oeuvre et la faiblesse de l' épargne freinent la croissance et font grimper les prix et les coûts.</s> 
 <s id="s24.2">Aussi des mesures particulières seront-elles appliquées dans le but de stimuler l' épargne et de mieux tirer parti du désir de travailler des gens.</s> 
 <s id="s24.3">Des propositions vont être présentées visant à accroître la concurrence et à contenir les coûts dans les secteurs où l' évolution des prix alimente l' inflation.</s>
</p>

<p id="25">
 <s id="s25.1">Un abaissement du taux marginal de l' impôt de 3 % en 1989 bénéficiant en premier lieu à ceux qui travaillent à plein temps sera proposé.</s>
</p>

<p id="26">
 <s id="s26.1">Dans le cours ultérieur de la législature, un projet de vaste refonte du système fiscal sera déposé.</s> 
 <s id="s26.2">L' objectif est de stimuler le travail et l' épargne.</s> 
 <s id="s26.3">L' impôt d' Etat sur le revenu sera diminué et l' imposition du capital renforcée.</s> 
 <s id="s26.4">Le système fiscal sera simplifié et l' évasion fiscale combattue.</s> 
 <s id="s26.5">La fiscalité des entreprises sera réformée dans le sens de taux d' imposition plus bas et de bases d' imposition plus larges.</s> 
 <s id="s26.6">La fiscalité indirecte sera elle aussi réformée.</s>
</p>

<p id="27">
 <s id="s27.1">Afin d' accroître encore l' emploi et de remédier au manque de main d' oeuvre, le Gouvernement développera la politique active du marché du travail.</s> 
 <s id="s27.2">La formation continue dans la vie professionnelle et le recyclage élargissant les compétences jouent sur ce plan un rôle important.</s> 
 <s id="s27.3">Les possibilités pour les handicapés de participer à la vie active doivent être encore améliorées.</s> 
 <s id="s27.4">Il faut faciliter l' insertion des immigrés sur le marché du travail.</s>
</p>

<p id="28">
 <s id="s28.1">La vie professionnelle doit être rendue plus sûre et plus juste.</s>
</p>

<p id="29">
 <s id="s29.1">Le Gouvernement invitera les organisations du marché du travail et les autorités concernées à participer à une commission sur l' environnement du travail afin de réaliser des actions spéciales pour les 400000 postes de travail les plus exposés.</s> 
 <s id="s29.2">La commission présentera des propositions de mesures susceptibles d' assurer des environnements de travail plus sains et de réduire le nombre des accidents et maladies professionnelles.</s>
</p>

<p id="30">
 <s id="s30.1">Dans le courant de la législature, une loi instaurant une sixième semaine de congés payés sera votée.</s> 
 <s id="s30.2">Cette réforme sera réalisée par étapes.</s>
</p>

<p id="31">
 <s id="s31.1">Il convient de poursuivre l' action visant à mettre fin à la ségrégation en fonction du sexe sur le marché du travail.</s> 
 <s id="s31.2">Les femmes comme les hommes doivent pouvoir plus facilement concilier activité rémunérée et responsabilités parentales.</s> 
 <s id="s31.3">De nouvelles mesures seront prises afin d' accroître la représentation des femmes dans différentes instances de décision.</s>
</p>

<p id="32">
 <s id="s32.1">L' élargissement de la politique régionale qui a eu lieu au cours des dernières années, orienté vers l' accroissement des compétences, la formation et l' amélioration des infrastructures, continuera.</s>
</p>

<p id="33">
 <s id="s33.1">Les petites entreprises assurent beaucoup du dynamisme et de la rénovation dans la vie économique suédoise.</s> 
 <s id="s33.2">Aussi les efforts afin de créer des conditions propices au développement de ces entreprises vont-ils être poursuivis.</s>
</p>

<p id="34">
 <s id="s34.1">La politique des réfugiés généreuse et solidaire demeure.</s> 
 <s id="s34.2">L' action de l' ONU en faveur des réfugiés dans le monde continuera à recevoir un soutien vigoureux.</s> 
 <s id="s34.3">Racisme et xénophobie seront combattus.</s>
</p>

<p id="35">
 <s id="s35.1">Un projet de nouvelle loi sur les étrangers sera soumis au Riksdag.</s> 
 <s id="s35.2">Les délais d' attente pour la régularisation de la situation des étrangers seront sensiblement raccourcis.</s>
</p>

<p id="36">
 <s id="s36.1">Le souci de l' environnement et de la nature doit imprimer sa marque à l' évolution dans tous les domaines de la vie collective.</s> 
 <s id="s36.2">La décision du Riksdag sur la politique des transports revêt à cet égard une importance majeure.</s>
</p>

<p id="37">
 <s id="s37.1">Une politique radicale de l' environnement suppose une économie forte.</s> 
 <s id="s37.2">L' action sera poursuivie en vue de parvenir à des accords transfrontaliers sur la réduction des pollutions atmosphériques et hydriques ainsi que sur la protection du climat de la terre.</s> 
 <s id="s37.3">Le plan d' abandon de l' emploi du fréon sera poursuivi.</s>
</p>

<p id="38">
 <s id="s38.1">Les produits et les processus industriels seront assainis au moyen d' exigences sévères et d' une adaptation rapide aux nouvelles technologies.</s> 
 <s id="s38.2">Les autorisations accordées seront réexaminées.</s> 
 <s id="s38.3">Les exigences en ce qui concerne les produits nocifs pour l' environnement, les matières chimiques et la gestion des déchets seront renforcées.</s> 
 <s id="s38.4">Les substances chimiques nouvelles seront soumises à un contrôle préalable.</s>
</p>

<p id="39">
 <s id="s39.1">Des redevances de pollution seront instaurées dès 1989 pour les dérivés organiques chlorés et le soufre.</s> 
 <s id="s39.2">Des propositions de redevances de pollution sur d' autres substances, entre autres le dioxyde de carbone, seront présentées au cours de la législature.</s>
</p>

<p id="40">
 <s id="s40.1">L' ensemble de la législation sur l' environnement sera revu et coordonné.</s> 
 <s id="s40.2">Des projets de nouvelle loi sur la protection de la nature ainsi que de renforcement des dispositions de la loi sur la protection de l' environnement seront présentés dans le courant de la législature.</s>
</p>

<p id="41">
 <s id="s41.1">Les services de défense de l' environnement recevront des ressources accrues.</s> 
 <s id="s41.2">Des mesures spéciales seront mises en oeuvre dans des régions particulièrement exposées telles que l' ouest de la Scanie et le secteur Sundsvall/Timrå.</s>
</p>

<p id="42">
 <s id="s42.1">Le Gouvernement conviera prochainement des représentants des trois grandes zones urbaines à des discussions sur les moyens d' améliorer l' environnement dans celles-ci.</s>
</p>

<p id="43">
 <s id="s43.1">En 1990 sera soumis au Riksdag un projet relatif aux deux réacteurs des centrales nucléaires de Barsebäck et de Ringhals qui devront être mis hors service en 1995 et 1996.</s> 
 <s id="s43.2">L' infrastructure énergétique sera modifiée de façon à réduire l' acidification et à combattre les répercussions sur le climat.</s>
</p>

<p id="44">
 <s id="s44.1">La politique agricole du Gouvernement vise à une agriculture dynamique, sans effets dommageables sur l' environnement.</s> 
 <s id="s44.2">Un passage progressif doit s' effectuer de la production intensive actuelle vers une agriculture qui réponde mieux aux exigences posées en ce qui concerne l' environnement et l' équilibre régional.</s> 
 <s id="s44.3">La culture biologique sera encouragée.</s> 
 <s id="s44.4">Le paysage rural humanisé sera préservé.</s>
</p>

<p id="45">
 <s id="s45.1">L' évolution internationale imposera également une conversion de l' aide à l' agriculture vers des formes impliquant un degré moindre de protectionnisme.</s> 
 <s id="s45.2">Le Gouvernement se propose de développer la politique de l' alimentation en sorte que l' évolution des prix soit freinée et que les consommateurs se voient offrir des denrées alimentaires à des prix raisonnables.</s> 
 <s id="s45.3">Le contrôle des denrées alimentaires sera renforcé.</s>
</p>

<p id="46">
 <s id="s46.1">Le secteur public sera rénové afin de mieux venir en aide aux gens en fonction de leurs besoins et de leur désirs.</s> 
 <s id="s46.2">Le service et la liberté de choix seront accrus.</s> 
 <s id="s46.3">L' efficacité sera encouragée, notamment en laissant une plus large place à l' ésprit d' initiative du personnel.</s>
</p>

<p id="47">
 <s id="s47.1">L' assurance parentale sera portée de neuf à dix-huit mois, avec une indemnisation selon le principe de la compensation de la perte de revenu.</s> 
 <s id="s47.2">Cette extension sera achevée en 1991.</s> 
 <s id="s47.3">La première étape, qui prendra effet au 1er juillet 1989, implique l' indemnisation de trois mois supplémentaires.</s>
</p>

<p id="48">
 <s id="s48.1">Le développement des structures d' accueil de l' enfance sera poursuivi conformément aux décisions du Riksdag.</s>
</p>

<p id="49">
 <s id="s49.1">Avec l' augmentation exceptionnelle du montant de base au 1er janvier 1989, les retraités obtiendront une pleine compensation pour les effets de la dévaluation de 1982.</s>
</p>

<p id="50">
 <s id="s50.1">Le Gouvernement se propose, notamment par les travaux de la Commission d' étude sur les services de santé et de soins médicaux, d' accorder une grande attention à ce que tout le monde ait droit à des soins médicaux de haute qualité.</s> 
 <s id="s50.2">Le recrutement du personnel dans les services de soins médicaux et d' action sociale doit être amélioré.</s>
</p>

<p id="51">
 <s id="s51.1">Une attention particulière sera portée à la situation des personnes gravement handicapées ainsi qu' à celle des enfants handicapés et de leur famille.</s>
</p>

<p id="52">
 <s id="s52.1">L' action sociale en faveur des personnes âgées sera développée afin de leur assurer sécurité, autonomie de décision et liberté de choix.</s>
</p>

<p id="53">
 <s id="s53.1">La lutte contre le virus HIV et le SIDA sera poursuivie, de même que celle contre les stupéfiants.</s>
</p>

<p id="54">
 <s id="s54.1">Le projet du Gouvernement concernant l' école de base est maintenant prêt à être examiné.</s> 
 <s id="s54.2">L' école du second cycle de l' enseignement secondaire va être réformée.</s> 
 <s id="s54.3">Ceci implique des changements en ce qui concerne aussi bien les filières à orientation professionnelle que les filières théoriques.</s> 
 <s id="s54.4">Une place sera assurée à tous les jeunes de moins de vingt ans à l' école du second cycle de l' enseignement secondaire.</s>
</p>

<p id="55">
 <s id="s55.1">L' enseignement des adultes, la formation pour le marché du travail et la formation du personnel seront mieux coordonnés.</s>
</p>

<p id="56">
 <s id="s56.1">Les efforts afin d' arriver à une plus grande égalité entre les sexes et à une composition sociale plus équilibrée dans toutes les voies de formation seront intensifiés.</s> 
 <s id="s56.2">Une attention particulière sera portée à la situation des jeunes immigrés.</s>
</p>

<p id="57">
 <s id="s57.1">La coopération internationale dans la recherche et le développement prend de plus en plus d' importance.</s> 
 <s id="s57.2">Le Gouvernement poursuivra ses efforts pour créer des conditions favorables à la participation des opérateurs économiques et des chercheurs suédois à la coopération internationale dans le domaine de la recherche.</s>
</p>

<p id="58">
 <s id="s58.1">Au cours de la présente législature, 300 millions de couronnes seront consacrés au renouvellement et au développement de la vie culturelle.</s> 
 <s id="s58.2">Enfants et adolescents se verront offrir des possibilités accrues de découvrir et pratiquer eux-mêmes musique, danse, chant, littérature, théâtre et autres formes d' activité artistique.</s> 
 <s id="s58.3">Les conditions faites aux artistes de profession seront améliorées.</s> 
 <s id="s58.4">La vie culturelle sera renforcée dans tout le pays.</s>
</p>

<p id="59">
 <s id="s59.1">Les mouvements populaires, et tout particulièrement les organisations de jeunesse et le mouvement sportif, réalisent un travail précieux qui sera soutenu et facilité.</s>
</p>

<p id="60">
 <s id="s60.1">La construction de logements doit avoir un volume tel que les besoins dans ce domaine puissent être satisfaits.</s> 
 <s id="s60.2">Les efforts afin d' obtenir davantage de logements pour les jeunes seront intensifiés.</s> 
 <s id="s60.3">Des ressources seront dégagées pour la construction de logements au moyen de restrictions aux autres travaux de construction dans les régions où il y a surchauffe.</s> 
 <s id="s60.4">De nouvelles mesures visant à freiner l' évolution des coûts seront prises.</s>
</p>

<p id="61">
 <s id="s61.1">La politique qui sera menée durant ces trois années imprimera sa marque à l' évolution de notre pays au cours de la prochaine décennie.</s> 
 <s id="s61.2">Dans les années qui viennent, nous nous trouverons devant des défis ayant des répercussions jusqu' au siècle suivant.</s>
</p>

<p id="62">
 <s id="s62.1">Aussi convient-il d' utiliser la transition des années 80 aux années 90 pour consolider et renforcer à long terme ce qui doit encore constituer la base de l' évolution future: l' économie, l' emploi et le bien-être.</s>
</p>

<p id="63">
 <s id="s63.1">De cette manière, nous créerons aussi une marge de manoeuvre pour la rénovation et les nouvelles interventions qui s' imposent dans une série de domaines importants: dans la politique de l' environnement et de l' énergie, dans le secteur collectif, dans la vie active, dans le domaine fiscal, ainsi que pour le renforcement de notre coopération - économique, sociale et culturelle - avec d' autres pays.</s>
</p>

<p id="64">
 <s id="s64.1">Les conditions pour une telle orientation de la politique sont favorables:</s>
</p>

<p id="65">
 <s id="s65.1">L' évolution sur le plan international donne à espérer de nouveaux pas vers la paix, la liberté et une plus grande compréhension entre nations et entre peuples.</s>
</p>

<p id="66">
 <s id="s66.1">La situation de l' économie suédoise s' est considérablement améliorée au cours des dernières années.</s> 
 <s id="s66.2">L' emploi dans notre pays se situe à un niveau élevé.</s> 
 <s id="s66.3">La société du bien-être repose sur un vaste assentiment populaire.</s>
</p>

<p id="67">
 <s id="s67.1">Il existe une volonté politique et un large consensus pour s' attaquer énergiquement aux problèmes d' environnement.</s>
</p>

<p id="68">
 <s id="s68.1">Nous avons de bonnes raisons d' envisager l' avenir avec optimisme.</s>
</p>

<p id="69">
 <s id="s69.1">Il convient cependant aussi de rappeler avec quelle rapidité une évolution favorable peut se muer en son contraire.</s> 
 <s id="s69.2">C' est ce qui s' est produit dans les années 70, lorsque l' économie suédoise a été affectée par la crise la plus grave depuis les années 30.</s> 
 <s id="s69.3">Les tâches devant lesquelles nous nous trouvons ainsi que les risques de changements dramatiques rapides impliquent que sens de la responsabilité, énergie politique et capacité de coopérer seront nécessaires dans l' avenir encore.</s>
</p>

<p id="70">
 <s id="s70.1">Pour la première fois depuis 70 ans, un nouveau parti prend aujourd'hui place au Riksdag.</s> 
 <s id="s70.2">Je voudrais souhaiter aux députés du Parti écologique - les Verts la bienvenue dans ce qui sera, je l' espère, un travail parlementaire inspirant.</s>
</p>

<p id="71">
 <s id="s71.1">Nous avons tous une responsabilité conjointe pour que les trois années qui viennent soient bonnes pour notre pays et tous ses habitants, pour l' environnement, pour nos relations avec l' extérieur et pour les contacts et relations entre nous tous dans la vie quotidienne, où que nous ayons nos racines.</s>
</p>

<p id="72">
 <s id="s72.1">C' est le devoir et l' ambition du Gouvernement de mettre à profit toutes les heureuses initiatives, d' oeuvrer pour des solutions de large consensus et de mener une politique servant l' intérêt du peuple tout entier.</s>
</p></text>
