
 سری جنگ‌های صلیبی بود که دو پادشاه اروپایی، لوئی هفت


\begin{LTR}

Paragraph in English


\end{LTR}

 سری جنگ‌های صلیبی بود ک\footnote{قدمت اولین متن‌های به جا مانده از توابع مثلثاتی به دوران پی\footnoteB{قدمت اولین متن‌های به جا مانده از توابع مثلثاتی به دوران پیش از میلاد در مصر باستان و یونان باستان بازمی‌گردد؟}ش از میلاد در مصر باستان و یونان باستان بازمی‌گردد؟}ه دو پادشاه اروپایی، لوئی هفت


\begin{itemize}
\item\relax 
جنگ صلیبی دوم، نخستین جنگ از سری جنگ‌های صلیبی بود که دو پادشاه اروپایی، لوئی هفتم و کنراد سوم، در آن شرکت کردند؟ (در تصویر)



\item\relax 
اجداد گوجه فرنگی گیاهان\footnote{قدمت اولین متن‌های به جا مانده از توابع مثلثاتی به دوران\footnoteB{قدمت اولین متن‌های به جا مانده از توابع مثلثاتی به دوران پیش از میلاد در مصر باستان و یونان باستان بازمی‌گردد؟} پیش از میلاد در مصر باستان و یونان باستان بازمی‌گردد؟}ی خودرو و علفی بودند که میوه‌های کوچک سبزرنگی داشتند و در نقاط کوهستانی پرو می‌روییدند؟



\item\relax 
سرپاس مختاری، رئیس شهربانی دوره رضا شاه، نوازنده ماهر ویولن بوده‌است؟



\item\relax 
مشکلات مالی هری ترومن، رئیس‌جمهور آمریکا،  \LR{This is in English} پس از خروج از کاخ سفید به‌حدی بود که کنگره برای رؤسای جمهور سابق حقوقی مقرر کرد؟



\item\relax 
به نظر اغلب زبان شناسان، زبان مجاری \LR{This is in english} از خانواده زبان‌های فین‌واوگری و شاخه زبان‌های اوگری است و پیوندی با زبان‌های هندواروپایی اروپا ندارد؟



\item\relax 
سید مرتضی، دانشمند شیعه، لقب علم الهدی (پرچم هدایت)، را به اصرار القادر بالله خلیفه عباسی پذیرفت؟



\item\relax 
قدمت اولین متن‌های به جا مانده از توابع مثلثاتی به دوران پیش از میلاد در مصر باستان و یونان باستان بازمی‌گردد؟




\end{itemize}

\LR{This is in English}


\begin{LTR}

\begin{alltt}
Source code, LTR
\end{alltt}


\end{LTR}

 سری جنگ‌های صلیبی بود که دو پادشاه اروپایی، لوئی هفت


\begin{itemize}
\item\relax 
جنگ صلیبی دوم، نخستین جنگ از سری جنگ‌های صلیبی بود که دو پادشاه اروپایی، لوئی هفتم و کنراد سوم، در آن شرکت کردند؟ (در تصویر)



\item\relax 
اجداد گوجه فرنگی گیاهانی خودرو و علفی بودند که میوه‌های کوچک سبزرنگی داشتند و در نقاط کوهستانی پرو می‌روییدند؟



\item\relax 
سرپاس مختاری، رئیس شهربانی دوره رضا شاه، نوازنده ماهر ویولن بوده‌است؟



\item\relax 
مشکلات مالی هری ترومن، رئیس‌جمهور آمریکا، پس از خروج از کاخ سفید به‌حدی بود که کنگره برای رؤسای جمهور سابق حقوقی مقرر کرد؟




\end{itemize}

\begin{LTR}
\bigskip
\noindent
 \begin{minipage}[t]{\textwidth}
\begin{tabularx}{\textwidth}{|X|X|X|}
\hline
\relax  A table  &  in  &  english  \\
\hline
\end{tabularx}
\end{minipage}
\bigskip



\begin{verse}
Some poetry\forcelinebreak
In english
\end{verse}


\begin{enumerate}[a.]
\item\relax 
A list



\item\relax 
A list




\end{enumerate}

\end{LTR}

\begin{itemize}
\item\relax 
به نظر اغلب زبان شناسان، زبان مجاری از خانواده زبان‌های فین‌واوگری و شاخه زبان‌های اوگری است و پیوندی با زبان‌های هندواروپایی اروپا ندارد؟



\item\relax 
سید مرتضی، دانشمند شیعه، لقب علم الهدی (پرچم هدایت)، را به اصرار القادر بالله خلیفه عباسی پذیرفت؟



\item\relax 
قدمت اولین متن‌های به جا مانده از توابع مثلثاتی به دوران پیش از میلاد در مصر باستان و یونان باستان بازمی‌گردد؟




\end{itemize}
\chapter{Verbatim}


\begin{alltt}
You can use <<< >>> to switch directions
\end{alltt}


You can use <<< and  >>> to switch directions

