
\begin{itemize}
\item\relax 
23.Aug. Alle werden auf dem Polizeirevier in Albany Street folgender Vergehen beschuldigt :




\end{itemize}

\begin{enumerate}[1.]
\item\relax 
heimliche Planung von Explosionen zwischen dem 1.Januar 1868 und dem 21. August 1971



\item\relax 
Besitz explosiver Stoffe zu ungesetzlichen Zwecken.



\item\relax 
Besitz einer Pistole ohne Waffenschein



\item\relax 
Besitz zweier Maschinengewehre ohne amtliche Erlaubnis



\item\relax 
Besitz von acht Schuß Munition ohne Waffenschein



\item\relax 
Besitz von 36 Schuß Monition ohne Waffenschein



\item\relax 
Jim: versuchte Explosion im Mai 70



\item\relax 
Stuart: Besitz eines Schusses Munition ohne Waffschein (das liegt zwei Jahre zurück, als man ein Geschoß aus seiner Wohnung mitnahm. Sonst lag zu der Zeit nichts weiter gegen ihn vor.)



\item\relax 
Ann \& Jim: versuchte Explosion in Manchester Oktober 1970



\item\relax 
John, Jim und Stuart: Besitz explosiver Stoffe



\item\relax 
Jim, John und Hilary: Annahme eines gestohlenen Autos



\item\relax 
Stuart: Besitz explosiver Stoffe (die zwei von der Polizei hinterlegten Sprengsätze). Allen wird die Freilassung gegen Kaution verweigert und sie werden bis zu ihrer Verhandlung in Untersuchungshaft gehalten.




\end{enumerate}

\begin{itemize}
\item\relax 
24.Sept. Trotz der Behauptung der Polizei, sie habe alle Mitglieder der Angry Brigade verhaftet, werden die Kasernen in der Albany Street (in der Nähe des Hauptquatiers der Bombengruppe) von der Angry Brigade aus Protest gegen die Aktionen der britischen Armee in Nordirland mit Bomben beworfen.




\end{itemize}
