<?xml version='1.0' encoding='utf-8' ?>
<!--  If you are running a bot please visit this policy page outlining rules you must respect. http://www.livejournal.com/bots/  -->
<rss version='2.0' xmlns:lj='http://www.livejournal.org/rss/lj/1.0/' xmlns:media='http://search.yahoo.com/mrss/' xmlns:atom10='http://www.w3.org/2005/Atom'>
<channel>
  <title>Рюмин Алексей</title>
  <link>http://alex-ryumin.livejournal.com/</link>
  <description>Рюмин Алексей - LiveJournal.com</description>
  <lastBuildDate>Mon, 28 Sep 2009 14:49:01 GMT</lastBuildDate>
  <generator>LiveJournal / LiveJournal.com</generator>
  <lj:journal>alex_ryumin</lj:journal>
  <lj:journalid>18618066</lj:journalid>
  <lj:journaltype>personal</lj:journaltype>
  <atom10:link rel='hub' href='http://pubsubhubbub.appspot.com/' />
  <image>
    <url>http://l-userpic.livejournal.com/85510986/18618066</url>
    <title>Рюмин Алексей</title>
    <link>http://alex-ryumin.livejournal.com/</link>
    <width>88</width>
    <height>100</height>
  </image>

<item>
  <guid isPermaLink='true'>http://alex-ryumin.livejournal.com/16093.html</guid>
  <pubDate>Mon, 28 Sep 2009 14:49:01 GMT</pubDate>
  <title>Спасибо:)</title>
  <link>http://alex-ryumin.livejournal.com/16093.html</link>
  <description>Друзья! &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Еще раз хотел всем выразить свою благодарность за добрые слова! Для меня очень важно, что все это путешествие было для вас интересным и вдохновляющим. И вдохновляющим не обязательно только на путешествия, но на возможность посмотреть на мечту каждого из нас под другим углом, и поверить что ее достижение не такое уж и не реальное, как кажеться на первый взгляд. Ведь по сути, мечты у нас такие разные, а пути к ним всегда чем-то похожи: нашими страхами, собственноручно возведенными преградами на пути к ним , сомнениями и т.д.&lt;br /&gt;По приезду в Москву друзья меня взяли в оборот после полугодовой разлуки, поэтому все никак не могу добраться до компьютера и смонтировать финальный ролик. Но планирую до субботы сделать его и выложить в сеть.&lt;br /&gt;Москва в первый же день накрыла такой массой негатива, что чуть не согнулся...:( Видимо отвык совсем в Монголии от таких отрацательных эмоций и напряжения в воздухе, и сначала опешил. Но уже помаленьку вхожу в темп:)&lt;br /&gt;Главное продолжать верить в чудеса, искренне улыбаться и тогда, даже в таком городе как Москва, найдется много людей которые с удовольствием улыбнуться в ответ.&lt;br /&gt;И все будет хорошо:) &lt;br /&gt;Как и должно быть!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ваш Алекс</description>
  <comments>http://alex-ryumin.livejournal.com/16093.html</comments>
  <category>shoutaim</category>
  <category>Словения</category>
  <category>Сербия</category>
  <category>путешественник</category>
  <category>Трансевразия</category>
  <category>Алексей Рюмин</category>
  <category>Экспедиция</category>
  <category>Испания</category>
  <category>livejournal</category>
  <category>велопутешествие</category>
  <category>ВелоТрансЕвразия</category>
  <category>Канны</category>
  <category>ТрансЕвразия</category>
  <category>lovi.tv</category>
  <category>sony</category>
  <category>Байкальские приключения</category>
  <category>Новосибирск</category>
  <category>Италия</category>
  <category>граница</category>
  <category>Монако</category>
  <category>Тарелка &amp; Талер</category>
  <category>Владивосток</category>
  <category>азия</category>
  <category>саморазвитие</category>
  <category>Франция</category>
  <category>европа</category>
  <category>Руян</category>
  <category>видео</category>
  <category>Хорватия</category>
  <category>мечта</category>
  <category>Мадрид</category>
  <category>Китай</category>
  <category>skylink</category>
  <category>coca-cola</category>
  <category>путешествия</category>
  <category>s7</category>
  <category>грусть</category>
  <category>Рюмин</category>
  <category>Ницца</category>
  <category>Азия</category>
  <category>Россия</category>
  <category>путешествие</category>
  <category>путешественники</category>
  <category>Казахстан</category>
  <category>авиабилеты</category>
  <category>Молдавия</category>
  <category>дороги.ру</category>
  <category>Монголия</category>
  <category>Путешествия</category>
  <category>прорыв</category>
  <category>велосипед</category>
  <category>Румыния</category>
  <category>Алтай</category>
  <category>encounter</category>
  <category>люди</category>
  <category>одиночество</category>
  <category>Сибирь</category>
  <category>Украина</category>
  <category>победа</category>
  <category>trek</category>
  <category>Европа</category>
  <lj:security>public</lj:security>
  <lj:reply-count>11</lj:reply-count>
</item>
<item>
  <guid isPermaLink='true'>http://alex-ryumin.livejournal.com/15687.html</guid>
  <pubDate>Fri, 25 Sep 2009 06:22:28 GMT</pubDate>
  <title>Решение принято</title>
  <link>http://alex-ryumin.livejournal.com/15687.html</link>
  <description>Ну что, друзья, я получил результаты обследования коленного сустава и проконсультировался еще раз с хирургом.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Во-первых, хотел сказать огромное спасибо всем кто прислал мне информацию по возможным проблемам с суставами у велосипедистов и о том, как с ними бороться и вообще ухаживать за суставами. &lt;br /&gt;Во-вторых, спасибо за поддержку моральную, которую вы мне оказали. Это реально мне помогло в эту трудную минуту. Мне очень сложно было принять решение, и даже после получения результатов анализа. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А диагноз следующий: дегенерация медиального мениска. Хирург показал мне фотографии (МРТ) моей коленки, на которой видно темные пятна на внутреннем мениске, которые свидетельствуют о его истончении.&lt;br /&gt;«…Предрасполагающими моментами для полного разрыва, не поврежденного ранее, мениска являются дегенеративные явления и воспалительные процессы в нем…» (источник: &lt;a href=&quot;http://www.sportmedicine.ru/meniscus.php&quot;&gt;http://www.sportmedicine.ru/meniscus.php&lt;/a&gt;).&lt;br /&gt;Рекомендация хирурга была в необходимости отдыха в течение 3 недель, за которые мениск по идее, но не факт, должен восстановиться, а также лечении сустава.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В итоге я принял решение завершить проект «ВелоТрансЕвразия: из Мадрида во Владивосток» в Улан-Баторе.&lt;br /&gt;Как это не прискорбно, но приходится отказываться от его завершения, когда до финиша осталось совсем чуть-чуть, около 2800 км. &lt;br /&gt;Самое неприятное в этой ситуации, что ее не преодолеть просто усилием воли, не проехать, стиснув зубы или нарочито улыбаясь назло всему… Точнее можно, но последствия могут быть плачевными для реализации всем моих последующих проектов и задумок.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;НО, на этом этот журнал не закрывается, именно по этому он и называется не ТрансЕвразия, а моим именем. Дальше предстоит подготовка к ТрансГренландии, поиск партнеров и напарника, и непосредственно сама экспедиция. Я и мои друзья из штаба многое поняли и многому научились за эти месяцы, поэтому следующий проект, а также сам процесс подготовки к нему, обещает быть более масштабным и самое главное насыщенным на впечатления и эмоции, переживания и внутренние открытия. О чем я непременно буду рассказывать, и буду показывать!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;До скорой встречи!&lt;br /&gt;Ваш Алекс</description>
  <comments>http://alex-ryumin.livejournal.com/15687.html</comments>
  <category>shoutaim</category>
  <category>Словения</category>
  <category>Сербия</category>
  <category>путешественник</category>
  <category>Трансевразия</category>
  <category>Алексей Рюмин</category>
  <category>Экспедиция</category>
  <category>Испания</category>
  <category>livejournal</category>
  <category>велопутешествие</category>
  <category>ВелоТрансЕвразия</category>
  <category>Канны</category>
  <category>ТрансЕвразия</category>
  <category>lovi.tv</category>
  <category>sony</category>
  <category>Байкальские приключения</category>
  <category>Новосибирск</category>
  <category>Италия</category>
  <category>граница</category>
  <category>Монако</category>
  <category>Тарелка &amp; Талер</category>
  <category>Владивосток</category>
  <category>азия</category>
  <category>саморазвитие</category>
  <category>Франция</category>
  <category>европа</category>
  <category>Руян</category>
  <category>видео</category>
  <category>Хорватия</category>
  <category>мечта</category>
  <category>Мадрид</category>
  <category>Китай</category>
  <category>skylink</category>
  <category>coca-cola</category>
  <category>путешествия</category>
  <category>s7</category>
  <category>грусть</category>
  <category>Рюмин</category>
  <category>Ницца</category>
  <category>Азия</category>
  <category>Россия</category>
  <category>путешествие</category>
  <category>путешественники</category>
  <category>Казахстан</category>
  <category>авиабилеты</category>
  <category>Молдавия</category>
  <category>дороги.ру</category>
  <category>Монголия</category>
  <category>Путешествия</category>
  <category>прорыв</category>
  <category>велосипед</category>
  <category>Румыния</category>
  <category>Алтай</category>
  <category>encounter</category>
  <category>люди</category>
  <category>одиночество</category>
  <category>Сибирь</category>
  <category>Украина</category>
  <category>победа</category>
  <category>trek</category>
  <category>Европа</category>
  <lj:security>public</lj:security>
  <lj:reply-count>17</lj:reply-count>
</item>
<item>
  <guid isPermaLink='true'>http://alex-ryumin.livejournal.com/15419.html</guid>
  <pubDate>Wed, 16 Sep 2009 09:16:14 GMT</pubDate>
  <title>Монголия не отпускает…:(</title>
  <link>http://alex-ryumin.livejournal.com/15419.html</link>
  <description>&lt;p class=&quot;MsoNormal&quot; style=&quot;margin: 0cm 0cm 0pt; text-indent: 27pt&quot;&gt;&lt;font face=&quot;Times New Roman&quot; size=&quot;3&quot;&gt;14.09 в 11 утра я покинул Улан-Батор и направился в сторону китайской границы. Дорога до Чойра (230 км) была асфальтовая и ровная как в Испании. А учитывая практически отсутствие на ней машин, все полоса была исключительно моя и ехал как хотел, а редкие попутные машины без проблем обгоняли меня по встречке. Красота. Первый день я ехал, и душа пела, кричала и неслась впереди велосипеда!!!:)&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;MsoNormal&quot; style=&quot;margin: 0cm 0cm 0pt; text-indent: 27pt&quot;&gt;&lt;font size=&quot;3&quot;&gt;&lt;font face=&quot;Times New Roman&quot;&gt;&lt;span style=&quot;mso-spacerun: yes&quot;&gt;&amp;nbsp;&lt;/span&gt;Ночью я поставил палатку в поле в 100 метрах от дороги, а когда уже готовил ужин ко мне подъехал монгольский пастух, возвращавшийся домой со стадом коз. Пригласил меня к себе в юрту, но мне было лень паковать вещи обратно, снимать палатку и я отказался. Потом, в темноте пожаловали еще два пастуха, гнавшие табун лошадей на ночной выпас. Один из них сносно говорил по-русски. Поболтали о лошадях и моем железном коне:) Они пожелали мне удачи и ускакали, оставив табун постись недалеко от моей палатки.&lt;/font&gt;&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;MsoNormal&quot; style=&quot;margin: 0cm 0cm 0pt; text-indent: 27pt&quot;&gt;&lt;font face=&quot;Times New Roman&quot; size=&quot;3&quot;&gt;А на утро 15.09 началось.&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;MsoNormal&quot; style=&quot;margin: 0cm 0cm 0pt; text-indent: 27pt&quot;&gt;&lt;font face=&quot;Times New Roman&quot; size=&quot;3&quot;&gt;Сначала, на разминке я почувствовал боль в правом коленном суставе. Но боль, такую, которая не один десяток раз была у меня за время Экспедиции. Поэтому я не придал особого значения.&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;MsoNormal&quot; style=&quot;margin: 0cm 0cm 0pt; text-indent: 27pt&quot;&gt;&lt;font face=&quot;Times New Roman&quot; size=&quot;3&quot;&gt;Вообще я считаю, что подобного рода экспедиции, непременно связаны с болью и физическими преодолениями, не говоря уже о психологических. Колени у меня, по сути, начали болеть еще в Италии, т.е. 4 с небольшим месяца назад. Иногда боль была резкой и невыносимой (как в Казахстане и Юге Сибири), а иногда просто ноющей или просто колени похрустывали. Болели руки, шея, поясница, а про зад я вообще не говорю:)))))&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;MsoNormal&quot; style=&quot;margin: 0cm 0cm 0pt; text-indent: 27pt&quot;&gt;&lt;font face=&quot;Times New Roman&quot; size=&quot;3&quot;&gt;Это чем-то похоже на профессиональный спорт, который неразрывно связан с травмами, и здоровья не прибавляет. Фальк, мой знакомый немец, путешествующий на велотандеме с женой из Мюнхена в Пекин, которого я повстречал в Казахстане, подтверждал мои мысли на этот счет. А он ни много ни мало марафонец (легкоатлет) и веломарафонец (если не ошибаюсь с дистанцией &amp;ndash; 700 км, знающие люди поправьте, если ошибся). &lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;MsoNormal&quot; style=&quot;margin: 0cm 0cm 0pt; text-indent: 27pt&quot;&gt;&lt;font face=&quot;Times New Roman&quot; size=&quot;3&quot;&gt;Так вот, возвращаясь к тому дню. Через 4 часа педалирования почувствовал жжение внутри сустава, но такое же как было не раз и раньше. А еще через пол-часа колено пронзила резкая боль, аж померкло в глазах и нога перестала гнуться. Точнее больно очень было сгибать (режущая боль). Час постоял, поразминал ее и решил снова поехать. И через 100 метров еще сильнее шибануло&amp;hellip; После 2-х часовых размышлений и душевных мучений, решил вернуться на попутке в Улан-Батор.&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;MsoNormal&quot; style=&quot;margin: 0cm 0cm 0pt; text-indent: 27pt&quot;&gt;&lt;font face=&quot;Times New Roman&quot; size=&quot;3&quot;&gt;А сегодня 16.09 сходил в клинику.&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;MsoNormal&quot; style=&quot;margin: 0cm 0cm 0pt; text-indent: 27pt&quot;&gt;&lt;font face=&quot;Times New Roman&quot; size=&quot;3&quot;&gt;Кстати, к слову сказать, в УБ есть корейская клиника, европейского уровня, лучшая в городе. С хорошим немецким оборудованием. Где меня осмотрел хирург и сказал, что, мол, молодой человек, скорее всего вы стерли себе хрящи в суставе. Но как говориться, вскрытие покажет, поэтому отправил меня на МРТ (магнитно-резонансную томографию). Результат будет в пятницу или в субботу. Стоит сие удовольствие 200.000 тугриков. 140 баксов, пришлось раскошелиться.&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;MsoNormal&quot; style=&quot;margin: 0cm 0cm 0pt; text-indent: 27pt&quot;&gt;&lt;o:p&gt;&lt;font face=&quot;Times New Roman&quot; size=&quot;3&quot;&gt;И&amp;nbsp;еще что странно, когда хожу колено не болит, но стоит посидеть или полежать минут 20, а затем встать, как опять колено пронзает боль...&lt;/font&gt;&lt;/o:p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;MsoNormal&quot; style=&quot;margin: 0cm 0cm 0pt; text-indent: 27pt&quot;&gt;&lt;font face=&quot;Times New Roman&quot; size=&quot;3&quot;&gt;У меня огромная просьба к коллегам велосипедистам, а также спортсменам и просто знающим людям (может хирурги читают мой блог:))&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;MsoNormal&quot; style=&quot;margin: 0cm 0cm 0pt; text-indent: 27pt&quot;&gt;&lt;font face=&quot;Times New Roman&quot; size=&quot;3&quot;&gt;Если кто сталкивался с подобным, проходил через это напишите плиз и скажите, как с этим бороться.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; P.S. Духом не падаю, буду ждать результатов, чтобы решать как быть дальше. &lt;/font&gt;&lt;/p&gt;</description>
  <comments>http://alex-ryumin.livejournal.com/15419.html</comments>
  <category>shoutaim</category>
  <category>Словения</category>
  <category>Сербия</category>
  <category>путешественник</category>
  <category>Трансевразия</category>
  <category>Алексей Рюмин</category>
  <category>Экспедиция</category>
  <category>Испания</category>
  <category>livejournal</category>
  <category>велопутешествие</category>
  <category>ВелоТрансЕвразия</category>
  <category>Канны</category>
  <category>ТрансЕвразия</category>
  <category>lovi.tv</category>
  <category>sony</category>
  <category>Байкальские приключения</category>
  <category>Новосибирск</category>
  <category>Италия</category>
  <category>граница</category>
  <category>Монако</category>
  <category>Тарелка &amp; Талер</category>
  <category>Владивосток</category>
  <category>азия</category>
  <category>саморазвитие</category>
  <category>Франция</category>
  <category>европа</category>
  <category>Руян</category>
  <category>видео</category>
  <category>Хорватия</category>
  <category>мечта</category>
  <category>Мадрид</category>
  <category>Китай</category>
  <category>skylink</category>
  <category>coca-cola</category>
  <category>путешествия</category>
  <category>s7</category>
  <category>грусть</category>
  <category>Рюмин</category>
  <category>Ницца</category>
  <category>Азия</category>
  <category>Россия</category>
  <category>путешествие</category>
  <category>путешественники</category>
  <category>Казахстан</category>
  <category>авиабилеты</category>
  <category>Молдавия</category>
  <category>дороги.ру</category>
  <category>Монголия</category>
  <category>Путешествия</category>
  <category>прорыв</category>
  <category>велосипед</category>
  <category>Румыния</category>
  <category>Алтай</category>
  <category>encounter</category>
  <category>люди</category>
  <category>одиночество</category>
  <category>Сибирь</category>
  <category>Украина</category>
  <category>победа</category>
  <category>trek</category>
  <category>Европа</category>
  <lj:security>public</lj:security>
  <lj:reply-count>14</lj:reply-count>
</item>
<item>
  <guid isPermaLink='true'>http://alex-ryumin.livejournal.com/15242.html</guid>
  <pubDate>Sun, 13 Sep 2009 11:59:15 GMT</pubDate>
  <title>Завершение эпопеи с кареткой</title>
  <link>http://alex-ryumin.livejournal.com/15242.html</link>
  <description>Ну вот, дорогие мои, подходит к заключению мое вынужденное, но очень насыщенное на впечатления пребывание в Улан-Баторе. Завтра (14.09.) в 6:20 утра каретка прибывает на вокзал, и ориентировочно с 9 до 10 часов утра я выезжаю из Улан-Батора в сторону Китайской границы, до которой около 700 км.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a name=&quot;cutid1&quot;&gt;&lt;/a&gt;Окончательный вариант пересылки каретки из Москвы в Улан-Батор выглядел следующим образом. &lt;br /&gt;Наш партнер, авиакомпания S7 предложила нам доставить посылку с деталью ближайшим рейсом до Иркутска, откуда уже до Улан-Батора ежедневно ходит поезд, и есть возможность передать с проводником посылку мне. &lt;br /&gt;Хочу сказать спасибо Волкову Игорю (Начальнику отдела развития корпоративной культуры и внутренних коммуникаций директората по работе с персоналом S7) и Андрею Макееву (представителю центрального офиса S7 в Иркутске) за помощь в доставке посылки до Иркутска, а также Анатолию Казакевичу &amp;ndash; путешественнику и Генеральному директору туристической компании &amp;laquo;Байкальские приключения&amp;raquo;&amp;nbsp;&lt;br /&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;http://arioumine.users.photofile.ru/photo/arioumine/150152677/xlarge/155059717.jpg&quot; /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;(www.go-baikal.ru) &lt;br /&gt;за передачу посылки с проводником поезда Иркутск &amp;ndash; Улан-Батор. &lt;br /&gt;И естественно моим любимым из штаба экспедиции! &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И вообще настроение у меня просто на необычайной высоте. Я рад, что я двигаюсь дальше. Я рад, что до Китая, крайнего этапа моей экспедиции, осталось 700 км, да и вообще до финиша уже осталось совсем ничего!!! Чуть более 3000 км&amp;hellip; УРА!!! &lt;br /&gt;И самое главное, я рад, что в Улан-Баторе мне удалось много пообщаться по Скайпу с моей ненаглядной принцессой! Это был наверно один из самых лучших мне подарков от Монголии. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И вот под это замечательное настроение у меня получился вот такой вот небольшой видеоролик, на заводную песню монгольской ска-группы L Guards. Что называется, впал в детство:))) &lt;br /&gt;&lt;lj-embed id=&quot;15&quot; /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Если у кого возникнет вопрос: &amp;laquo;А что курил Капрал Лев в тот день?&amp;raquo;, отвечаю &amp;ndash; он даже не пьет. Это состояние души, называемое shoutaim. Кто не понял, смотрите здесь (www.shoutaim.ru). &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но как говориться головы не теряем и дальше двигаемся аккуратно и с широко открытыми глазами. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;P.S. Начал учить китайский язык. Выучил уже основные фразы, а также цифры и их написание иероглифами.&lt;a name=&apos;cutid1-end&apos;&gt;&lt;/a&gt;</description>
  <comments>http://alex-ryumin.livejournal.com/15242.html</comments>
  <category>shoutaim</category>
  <category>Словения</category>
  <category>Сербия</category>
  <category>путешественник</category>
  <category>Трансевразия</category>
  <category>Алексей Рюмин</category>
  <category>Экспедиция</category>
  <category>Испания</category>
  <category>livejournal</category>
  <category>велопутешествие</category>
  <category>ВелоТрансЕвразия</category>
  <category>Канны</category>
  <category>ТрансЕвразия</category>
  <category>lovi.tv</category>
  <category>sony</category>
  <category>Байкальские приключения</category>
  <category>Новосибирск</category>
  <category>Италия</category>
  <category>граница</category>
  <category>Монако</category>
  <category>Тарелка &amp; Талер</category>
  <category>Владивосток</category>
  <category>азия</category>
  <category>саморазвитие</category>
  <category>Франция</category>
  <category>европа</category>
  <category>Руян</category>
  <category>видео</category>
  <category>Хорватия</category>
  <category>мечта</category>
  <category>Мадрид</category>
  <category>Китай</category>
  <category>skylink</category>
  <category>coca-cola</category>
  <category>путешествия</category>
  <category>s7</category>
  <category>грусть</category>
  <category>Рюмин</category>
  <category>Ницца</category>
  <category>Азия</category>
  <category>Россия</category>
  <category>путешествие</category>
  <category>путешественники</category>
  <category>Казахстан</category>
  <category>авиабилеты</category>
  <category>Молдавия</category>
  <category>дороги.ру</category>
  <category>Монголия</category>
  <category>Путешествия</category>
  <category>прорыв</category>
  <category>велосипед</category>
  <category>Румыния</category>
  <category>Алтай</category>
  <category>encounter</category>
  <category>люди</category>
  <category>одиночество</category>
  <category>Сибирь</category>
  <category>Украина</category>
  <category>победа</category>
  <category>trek</category>
  <category>Европа</category>
  <lj:security>public</lj:security>
  <lj:reply-count>5</lj:reply-count>
</item>
<item>
  <guid isPermaLink='true'>http://alex-ryumin.livejournal.com/14854.html</guid>
  <pubDate>Sat, 12 Sep 2009 13:21:15 GMT</pubDate>
  <title>Еще раз про Улан-Батор, а также новый интернационал и консульство банановой республики в Монголии…</title>
  <link>http://alex-ryumin.livejournal.com/14854.html</link>
  <description>Поскольку любой город за границей для путешественника начинается, правильно, с поиска места ночлега, то я бы хотел рассказать про сие явление в Улан-Баторе. Когда я ехал первый день по городу, то у меня создалось впечатление что большая часть жителей города вместе с туристами живет в отелях. Они везде и всюду, и их просто неприлично много. Дорогие и красивые снаружи (внутри не был) и откровенные общаги, причем зачастую соседствуют друг с другом. Хотя стоит отметить, дороговизна и звездность отеля в Улан-Баторе абсолютно не означает, что в отеле будет, допустим, горячая вода. 35 баксов, а воды нет&amp;hellip; Так что спрашивайте заранее, правда могут сказать, что пока нет, но вечером она появится с 18 до 24&amp;hellip; На самом же деле, может и не появиться&amp;hellip; видимо опять же от кармы зависит:) Азия. У меня в первый день так и не появилась&amp;hellip; &lt;br /&gt;&lt;a name=&quot;cutid1&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;font style=&quot;background-color: #ffffff&quot;&gt;В общем, так и влачил бы я свое жалкое существование в 12 долларовом отеле без Интернета и воды горячей днем, если бы не Костя. Ему один знакомый мотоциклист порекомендовал некий &amp;laquo;LG guesthouse&amp;raquo; недалеко от ж/д вокзала. Где он собственно и остановился и меня туда же переманил. Поселились мы с ним в 2-х местном люксе за 9 долларов с носа в день (сторговались на скидку в 1 доллар каждому:) за то, что на долго остановились оба). &lt;br /&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;http://arioumine.users.photofile.ru/photo/arioumine/150152067/xlarge/155036578.jpg&quot; /&gt; &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но за эти 9 долларов у нас и интернет Wi-Fi, благодаря чему я имею возможность каждый день общаться со штабом и не только;) &lt;br /&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;http://arioumine.users.photofile.ru/photo/arioumine/150152067/xlarge/155036704.jpg&quot; /&gt; &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;http://arioumine.users.photofile.ru/photo/arioumine/150152067/xlarge/155036710.jpg&quot; /&gt; &lt;br /&gt;Лева: &amp;laquo;Как же ты там без нас, совсем один&amp;hellip;ох-ох-ох&amp;raquo; &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;и постоянно горячая вода (бойлеры везде), и собственная кухня с плитой и полным набором посуды, холодильник и еще за 3 доллара могут 3 кг белья постирать, высушить и погладить:) &lt;br /&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;http://arioumine.users.photofile.ru/photo/arioumine/150152067/xlarge/155036582.jpg&quot; /&gt; &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;На сей кухне я своим новым друзьям Косте и гиду по конным турам по Монголии Джейн приготовил овощной салат: &lt;br /&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;http://arioumine.users.photofile.ru/photo/arioumine/150152067/xlarge/155036641.jpg&quot; /&gt; &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;вот такой вот: &lt;br /&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;http://arioumine.users.photofile.ru/photo/arioumine/150152067/xlarge/155036683.jpg&quot; /&gt; &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Весь персонал разговаривает по-английски и некоторые по-русски. &lt;br /&gt;Если селиться в обычные комнаты с 2-х ярусными кроватями на 4 места, как в обычных хостелях, то будет и того дешевле с носа (6$). &lt;br /&gt;В общем, если кто намылиться в Улан-Батор или будет здесь проездом, очень рекомендую. &lt;br /&gt;Вот координаты и фото снаружи: &lt;br /&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;http://arioumine.users.photofile.ru/photo/arioumine/150152067/xlarge/155036604.jpg&quot; /&gt; &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Tel: 976-70118243; 976-99858419; 976-91002311 &lt;br /&gt;lg_guest@yahoo.com &lt;br /&gt;lg@mbox.mn &lt;br /&gt;www.lg.url.mn &lt;br /&gt;Люксовые комнаты (те что на двоих и в которой мы жили) лучше бронировать заранее. А то нам пришлось на 2 дня съехать в обычный номер, т.к. этот был забронирован на те дни. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ну а теперь собственно город. &lt;br /&gt;Это он, знакомьтесь. &lt;br /&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;http://arioumine.users.photofile.ru/photo/arioumine/150152067/xlarge/155036636.jpg&quot; /&gt; &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Наверно не каждому известно, что на самом деле родина ливерпульской четверки вовсе не Ливерпуль, а Улан-Батор, и каждый второй монгол &amp;ndash; битломан до мозга костей, именно поэтому в центре города им установили монумент, весьма интересный, правда смысл мне его понятен только на половину (не понял, почему Пол стоит в такой позе. Понятно, почему отдельно, но вот почему так?). &lt;br /&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;http://arioumine.users.photofile.ru/photo/arioumine/150152067/xlarge/155036539.jpg&quot; /&gt; &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Поскольку Улан-Батор (здесь и далее просто УБ) столица, как и любой столице, ей не чужды пробки. Газюка и смог стоит страшный. &lt;br /&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;http://arioumine.users.photofile.ru/photo/arioumine/150152067/xlarge/155036679.jpg&quot; /&gt; &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но видимо тяга к корням у части населения так сильна, что многие ходят в национальных костюмах, причем не только пожилые, но и люди среднего возраста, а также живут в юртах на окраинах города. &lt;br /&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;http://arioumine.users.photofile.ru/photo/arioumine/150152067/xlarge/155036656.jpg&quot; /&gt; &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кафешек по городу разбросано не меньше, чем гостиниц. Дорогие для иностранцев (с салатами от 5000 Тугриков (3,5$) и Основными блюдами от 9000 тугриков (6,2$)), естественно мы туда и не ходили, кроме как поглазеть на меню, подивиться, да на людей трапезничающих там посмотреть. Понятное дело 100% это иностранцы. &lt;br /&gt;Мы же ходили в обычные кафешки, с виду вызывающие недоверие своей антисанитарийностью, по меркам белого человека, но очень вкусно готовящие за нормальные цены (салатик 1000 тугриков (0,7$) и основные блюда от 2500 тугриков (1,7$)). Пока еще, из моих новых знакомых, никто ни разу на горшок не бегал после них. &lt;br /&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;http://arioumine.users.photofile.ru/photo/arioumine/150152067/xlarge/155036647.jpg&quot; /&gt; &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В каждой забегаловке готовят местное блюдо Бууз (Читается как буз, только с долгой &amp;laquo;у&amp;raquo;). По сути это наши манты, только ну очень жирные и из баранины. Но вкусныееее:) и стоят от 200 до 350 тугриков за штуку. Красота:) &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ну и вот вам немножко красоты из Музея эээ&amp;hellip;, в общем музея: &lt;br /&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;http://arioumine.users.photofile.ru/photo/arioumine/150152067/xlarge/155036660.jpg&quot; /&gt; &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;http://arioumine.users.photofile.ru/photo/arioumine/150152067/xlarge/155036668.jpg&quot; /&gt; &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;http://arioumine.users.photofile.ru/photo/arioumine/150152067/xlarge/155036671.jpg&quot; /&gt; &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;http://arioumine.users.photofile.ru/photo/arioumine/150152067/xlarge/155036644.jpg&quot; /&gt; &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;http://arioumine.users.photofile.ru/photo/arioumine/150152067/xlarge/155036664.jpg&quot; /&gt; &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;http://arioumine.users.photofile.ru/photo/arioumine/150152067/xlarge/155036687.jpg&quot; /&gt; &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;http://arioumine.users.photofile.ru/photo/arioumine/150152067/xlarge/155036694.jpg&quot; /&gt; &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;http://arioumine.users.photofile.ru/photo/arioumine/150152067/xlarge/155036652.jpg&quot; /&gt; &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Этот кинжал напомнил мне летающий кинжал из какого-то фильма, он еще кусал там главного героя за руку. Тока вот так и не вспомнил, что за фильм. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;http://arioumine.users.photofile.ru/photo/arioumine/150152067/xlarge/155036632.jpg&quot; /&gt; &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В российском посольстве Костя познакомился с тремя парнями из Германии, Великобритании и Аргентины. Ну и потом меня тоже с ними познакомил. Тоби из Германии просто путешествует по Евразии вот уже как 7 месяцев, правда 4 из них он работал учителем немецкого языка в Непале. &lt;br /&gt;Тоби &lt;br /&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;http://arioumine.users.photofile.ru/photo/arioumine/150152067/xlarge/155036600.jpg&quot; /&gt; &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Гильермо (не путать с Капетилио&amp;hellip; пишу и самому аж смешно, что такое знаю:)))) из Аргентины, участвовал в автопробеге MongolRally не поверите на чем&amp;hellip; на машине скорой помощи. Он ее привез в Монголию как предмет благотворительной помощи&amp;hellip; Конечно похвально, но, я думаю, что когда машина проехала больше 10 000 км через азиатские страны, то &amp;laquo;скорой&amp;raquo; помощи от этой машины ждать я бы уже не стал&amp;hellip;:) &lt;br /&gt;Гильермо, Анна и Тоби &lt;br /&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;http://arioumine.users.photofile.ru/photo/arioumine/150152067/xlarge/155036559.jpg&quot; /&gt; &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Пита, поскольку он единственный в нашей пестрой компании был носителем английского языка, мало кто понимал, и зачем и как он приехал в Монголию мне выяснить не удалось&amp;hellip; &lt;br /&gt;Пит &lt;br /&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;http://arioumine.users.photofile.ru/photo/arioumine/150152067/xlarge/155036586.jpg&quot; /&gt; &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И мы все вместе. Пьем пиво у Битлов. &lt;br /&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;http://arioumine.users.photofile.ru/photo/arioumine/150152067/xlarge/155036592.jpg&quot; /&gt; &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Российское посольство в Улан-Баторе является чем-то вроде клуба знакомств для иностранцев. Почему, объясню попозже. &lt;br /&gt;В нем же мы встретили и познакомились, и более того потащили с собой на местный черный рынок, девушку Анну из Франции. Она жила в Монголии месяц, по 2 недели в двух семьях, изучала так сказать культуру местного быта. &lt;br /&gt;Но объединяло их всех одно. Трудности с получением российской визы. &lt;br /&gt;Что меня больше всего удивило, это то, что работает консульство на прием документов от иностранных граждан с 14 до 15 часов, т.е. 1 час&amp;hellip;!?!?!? Можно было бы сказать &amp;laquo;да сколько там иностранцев получает визу в Россию в УБ&amp;hellip; полторы калеки&amp;raquo; Да вот в том то и дело, что нет&amp;hellip; Очереди неплохие, по 8-10 человек стоят, а, учитывая что на одного человека уходит в среднем 15-20 минут, считайте сами&amp;hellip; &lt;br /&gt;Костя ходил 4 раза уже, сначала попросили регистрацию в Монголии, которую в монгольском РОВД ему отказались делать, поскольку она делается только, если вы находитесь в Монголии уже более 30 дней. Когда он пришел обратно, то ему сказали ну ничего, только вот приглашения из Москвы недостаточно, надо брони отелей из всех городов по вашему маршруту где вы будете останавливаться&amp;hellip; ОК&amp;hellip; помог я ему сделать брони через hotels.com, которые после получения визы, естественно отменяются&amp;hellip; помог мой опыт оформления шенгена&amp;hellip;:))) Опять что-то там не срослось&amp;hellip; В общем пока не подключили болгарского посла и тот не позвонил в российское консульство дело с мертвой точки не сдвинулось бы&amp;hellip; &lt;br /&gt;Тоби и Гильермо сдавали документы 3 раза и каждый раз им с улыбкой говорили, что визу им не дадут потому как у них нет того-то и того-то&amp;hellip; &lt;br /&gt;На 4-й раз дали. Вот они, счастливые обладатели российских виз: &lt;br /&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;http://arioumine.users.photofile.ru/photo/arioumine/150152067/xlarge/155036674.jpg&quot; /&gt; &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Другие Американцы рассказывали, что ходят уже 9 раз&amp;hellip; &lt;br /&gt;Причем самое интересное, что в официальном документе написано, что нужен только паспорт, фото, анкета и все&amp;hellip; а по факту требуют все что в голову придет, причем каждый раз с какой-то изощренной изобретательностью&amp;hellip; Я так говорю, поскольку много наобщался там с гражданами разных стран, состоящих в этом клубе по несчастью&amp;hellip; &lt;br /&gt;Я думал, тока, что только консульства Немцев и Америконцев в Москве такие мозгае&amp;hellip;круты &lt;br /&gt;Анна даже сказала &amp;ldquo;Now I hate Russia&amp;rdquo;, не зная еще, что я из России, на что Гильермо давясь от смеха и хлопая меня по плечу сказал &amp;ldquo;Alex, don&amp;rsquo;t be upset&amp;hellip;&amp;rdquo; Естественно я не обиделся, но Анна залилась краской:) &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;По рынку мы бродили часа 2, и купили Косте свитерок из верблюжьей шерсти за 20 евро. Там целые ряды с изделиями из шерсти верблюдов и яков. &lt;br /&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;http://arioumine.users.photofile.ru/photo/arioumine/150152067/xlarge/155036596.jpg&quot; /&gt; &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А вообще на рынке продают всякое барахло: &lt;br /&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;http://arioumine.users.photofile.ru/photo/arioumine/150152067/xlarge/155036526.jpg&quot; /&gt; &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;http://arioumine.users.photofile.ru/photo/arioumine/150152067/xlarge/155036719.jpg&quot; /&gt; &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;http://arioumine.users.photofile.ru/photo/arioumine/150152067/xlarge/155036734.jpg&quot; /&gt; &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;На рынке Анна спросила у меня, протягивая стаканчик с желтой жидкостью: &amp;laquo;Алекс, ты когда-нибудь пробовал квас?&amp;raquo;. Наивная французская женщина:) Да мы можно сказать на нем взросли&amp;hellip; Только вот в отличии от монгол мы Хуйтен Квас не пили &lt;br /&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;http://arioumine.users.photofile.ru/photo/arioumine/150152067/xlarge/155036571.jpg&quot; /&gt; &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;а пили нормальный, домашний:) &lt;br /&gt;Не судите строго, но сразу в голове родился диалог у бочонка с квасом: &lt;br /&gt;- Бабуль, каков квасок то у тебя? &lt;br /&gt;- Хуйтен милок, хуйтен&amp;hellip; &lt;br /&gt;- А чё так? &lt;br /&gt;- Какая жизнь, таков и квасок&amp;hellip; &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ваш Алекс &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;P.S. Как-то нехорошо на грустной ноте закончилось&amp;hellip; Нет, на самом деле жизнь у нас отличная, и Хуйтен в переводе с монгольского означает всего лишь холодный.&lt;/font&gt;&lt;a name=&apos;cutid1-end&apos;&gt;&lt;/a&gt;</description>
  <comments>http://alex-ryumin.livejournal.com/14854.html</comments>
  <category>shoutaim</category>
  <category>Словения</category>
  <category>Сербия</category>
  <category>путешественник</category>
  <category>Трансевразия</category>
  <category>Алексей Рюмин</category>
  <category>Экспедиция</category>
  <category>Испания</category>
  <category>livejournal</category>
  <category>велопутешествие</category>
  <category>ВелоТрансЕвразия</category>
  <category>Канны</category>
  <category>ТрансЕвразия</category>
  <category>lovi.tv</category>
  <category>sony</category>
  <category>Новосибирск</category>
  <category>Италия</category>
  <category>граница</category>
  <category>Монако</category>
  <category>Владивосток</category>
  <category>азия</category>
  <category>саморазвитие</category>
  <category>Франция</category>
  <category>европа</category>
  <category>Руян</category>
  <category>видео</category>
  <category>Хорватия</category>
  <category>мечта</category>
  <category>Мадрид</category>
  <category>Китай</category>
  <category>skylink</category>
  <category>coca-cola</category>
  <category>путешествия</category>
  <category>s7</category>
  <category>грусть</category>
  <category>Рюмин</category>
  <category>Ницца</category>
  <category>Азия</category>
  <category>Россия</category>
  <category>путешествие</category>
  <category>путешественники</category>
  <category>Казахстан</category>
  <category>авиабилеты</category>
  <category>Молдавия</category>
  <category>дороги.ру</category>
  <category>Монголия</category>
  <category>Путешествия</category>
  <category>прорыв</category>
  <category>велосипед</category>
  <category>Румыния</category>
  <category>Алтай</category>
  <category>encounter</category>
  <category>люди</category>
  <category>одиночество</category>
  <category>Сибирь</category>
  <category>Украина</category>
  <category>победа</category>
  <category>trek</category>
  <category>Европа</category>
  <lj:security>public</lj:security>
  <lj:reply-count>8</lj:reply-count>
</item>
<item>
  <guid isPermaLink='true'>http://alex-ryumin.livejournal.com/14712.html</guid>
  <pubDate>Tue, 08 Sep 2009 12:49:25 GMT</pubDate>
  <title>Сага о DHL (не геройская…)</title>
  <link>http://alex-ryumin.livejournal.com/14712.html</link>
  <description>В нынешних поисках вариантов пересылки магической каретки в Улан-Батор мои друзья из Штаба снова обратились в известную компанию DHL. Почему снова? Потому как мы уже имели опыт пересылки ноутбука мне Европу в замен взятого с собой, но об этом чуть далее, так сказать в хронологии убывания:)&lt;br /&gt;Далее приведу историю переписки с компанией:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;03.09.2009&lt;br /&gt;«Уважаемые коллеги!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В продолжение телефонного разговора разрешите еще раз пригласить вас к партнерству в интересном проекте - одиночном велопробеге &quot;ВелоТрансЕвразия&quot;&lt;br /&gt;Наш путешественник Алексей Рюмин - москвич, корпорат - решил изменить свою жизнь и в апреле с.г. отправился из Мадрида во Владивосток на велосипеде. Совершенно один!&lt;br /&gt;Мы представляем Штаб проекта - квартет единомышленников, решивших поддержать путешественника.&lt;br /&gt;За время проекта мы в четвертый раз обращаемся в компанию DHL: то ноутбук доставить в Европу, то документы на визу и паспорт - обратно... И вот теперь - поломка: нам необходимо доставить небольшую деталь велосипеда в Улан-Батор...&lt;br /&gt;Хотя настоящий проект не коммерческий, его уже поддержали авиакомпания &quot;S7&quot;, компания Coca-Cola, компания Скай Линк, компания &quot;Экспедиция&quot;.&lt;br /&gt;Проектом заинтересовались СМИ: в Новосибирске, Астане, Барнауле встречу путешественника широко освещали крупные СМИ городов.&lt;br /&gt;Проект широко освещается в Интернете. Отчеты о проекте смотрите здесь:&lt;br /&gt;&lt;a href=&quot;http://www.youtube.com/transeurasia&quot;&gt;http://www.youtube.com/transeurasia&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href=&quot;http://alex-ryumin.livejournal.com/&quot;&gt;http://alex-ryumin.livejournal.com/&lt;/a&gt;&lt;br /&gt; В настоящее время готовится серия передач на канале &quot;ВЕСТИ&quot; о пробеге &quot;ВелоТрансЕвразия&quot;.&lt;br /&gt;Штаб готовит встречу Алексея Рюмина и пресс-конференцию в Москве в середине октября 2009 года.&lt;br /&gt;А весной 2010 года стартует новый проект с Алексеем Рюминым &quot;Пересечение Гренландии на снегоступах&quot;&lt;br /&gt;Надеемся увидеть вас в числе Партнеров проекта &quot;ВелоТрансЕвразия&quot; и других наших проектов. Готовы обсудить детали участия в любом удобном для вас формате.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Спасибо за внимание,&lt;br /&gt;Лев Кузьминых,&lt;br /&gt;Координатор проекта&lt;br /&gt;+7 495 995 8477»&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;На что мы получили ответ:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;04.09.2009&lt;br /&gt;«Уважаемый Лев, добрый день!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Прежде всего, хочу поблагодарить Вас за доверие, оказанное  компании DHL! Мы будем рады и в дальнейшем доставлять необходимые грузы и корреспонденцию не только на пути следования путешественников, но и в других странах мира.&lt;br /&gt;К сожалению, в связи с экономической ситуацией бюджет на проведение и участие в различного рода мероприятиях, акциях, а так же спонсорская поддержка проектов, временно приостановлен...&lt;br /&gt;Мы благодарим вас за приглашение к сотрудничеству, но, на данный момент вынуждены отказаться...&lt;br /&gt;Надеюсь, в дальнейшем обстоятельства позволят нам осуществить совместные проекты!&lt;br /&gt;Спасибо!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;С уважением,&lt;br /&gt;Best regards,&lt;br /&gt;Natalia Khomskaya&lt;br /&gt;Assistant to Commercial Director Russia»&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И так сказать заключительный ответ:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;«Уважаемая Наталья, спасибо за проявленное внимание, точнее, за невнимание, тем не менее... Речи о конкретных рекламных бюджетах не велось: суть обращения сводилась к помощи в доставке важной детали для велосипеда в Монголию.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Также, извините нас за то, что так часто пользовались вашими услугами в такое сложное для вас время. Вероятно, в связи именно с экономическими трудностями, на которые вы ссылаетесь, оборудование, отправленное в Европу нашему подшефному Рюмину, в течение двух недель гонялось за велосипедистом с опозданием в 5 дней... По правде сказать, я был совершенно иного мнения о нравах DHL. Обращаясь к вам, я считал, что компания находится в сильной позиции...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В настоящее время мы занимаемся исследованием рынка транспортных услуг. Одна из компаний станет нашим партнером.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Еще раз извините за беспокойство.&lt;br /&gt;С ув. Лев Кузьминых,&lt;br /&gt;Координатор проекта&lt;br /&gt;+7 495 995 8477»&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Прочитав эту переписку штаба с DHL, а также вспомнив свой предыдущий опыт поиска партнеров для прошлого проекта (альпинистского), мне опять «за Державу стало обидно». Объясню почему.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Во многих Российских компаниях, в т.ч. и в филиалах и представительствах крупных транснациональных компаний к подобным проектам относятся как к попрошайкам. И дело тут не в рекламных бюджетах. Почему? Да хотя бы потому, что тот же DHL, но в Болгарии, в той же самой «непростой экономической ситуации» стал партнером мотопутешественника Кости, о котором я уже писал, и предоставляет ему возможность пересылок запчастей и пр. из Болгарии по всему свету. Напрашивается вопрос «или она только у нас эта “непростая экономическая ситуация”»??? Эх, опять у нас все через жопу:)&lt;br /&gt;Я помню, когда обращался в российские офисы Sony и Panasonic год назад, так мои обращения были просто удалены без прочтения (пришли отчеты с почтового сервера).&lt;br /&gt;И заметьте, в изначальном письме действительно не шло речи о какой-то спонсорской помощи, мы не благотворительная организация в хорошем смысле этого слова, и не ищем спонсоров, мы ищем партнеров в любых проявлениях партнерских взаимоотношений, в т.ч. и по будущим проектам.&lt;br /&gt;А вообще по моим наблюдениям это образ мышления среднего и низшего менеджмента – отсутствие креатива в мозгах, неспособность увидеть новые возможности. В среде топ-менеджмента креатив есть, но пока до него доберешься через дремучий лес 2-х предыдущих уровней, немало копий поломается.&lt;br /&gt;Помню разговор ребят из штаба с сотрудником одного из теперь уже наших партнеров, который утверждал нам, что топ-менеджеру данной организации абсолютно не интересно участие во встрече со всей бизнес-элитой Новосибирска?!?!? Для меня, да и для всех нас это звучало, ну, по крайней мере, по-идиотски. Связавшись непосредственно с топ-менеджером, естественно мы услышали в ответ полную заинтересованность в участии.&lt;br /&gt;Думаю, надо уже бить тревогу а-ля «к России незаметно подкралась эпидемия ослиного гриппа»…:))&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Немного повторюсь, но, на мой взгляд, это прямое подтверждение, что большинство людей в России перестали замечать необычное вокруг себя, перестали видеть новые возможности, БИЗНЕС возможности, новые пути решения старых задач. В таком формате работы не мудрено, что случается кризис, и он ударяет больнее по тем, у кого меньше воображения и внимания к окружающему миру. Зачастую мы пытаемся решать новые задачи в быстро меняющемся мире, используя старые методы, а когда ничего не получается, думаем «чтож за хрень то такая?». На самом деле, я и сам полгода назад был точно таким же, болел гриппом:) А теперь взглянул на это со стороны.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Компания S7, SkyLink, «Экспедиция», Coca-Cola с удовольствием решили стать нашими партнерами, да и не только они, достаточно взглянуть на press wall с пресс-конференции «ВелоТрансЕвразии» в Новосибирске.&lt;br /&gt;&lt;img src=&quot;http://arioumine.users.photofile.ru/photo/arioumine/150150543/xlarge/154989482.jpg&quot; /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;За что, им опять же огромное спасибо, в т.ч. и за подтверждение собственным примером того, что не все так плохо у нас как кажется с первого взгляда. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А и совсем забыл про историю с ноутбуком, о которой упомянул в начале поста. Около 3,5 мес. назад мне понадобилось получить другой ноутбук из Москвы. Естественно мы обратились в DHL, где нам сказали, что в любую точку мира доставим за 5 дней и вы его получите. Я тогда был в Италии и все подсчитав, дал добро чтобы слали в Карловац (городок в Хорватии) в заранее оговоренный отель. В Карловац я опоздал на 2 дня (т.е. прошло уже 7 дней, но когда появился в отеле, мне сказали что посылки нет. Позвонив в DHL, мне сказали что мой ноут на таможне, и его можно будет забрать через 2 дня… Ждать 2 дня и потратить еще 100 евро на отели я был не намерен, поэтому мы просто устроили скандал DHL, которые поняли, что действительно лоханулись, а все телефонные разговоры и договоренности записаны, и после долгих переговоров и угроз судами (штаб у меня боевой!!!:), согласились отправить в любой другой город по маршруту моего следования. Я предложил им сербский Новый Сад. Они согласились. Приехав туда на велосипеде, заметьте на велосипеде (а это, если память не изменяет дня 3 или 4), нам сказали, что они туда не успевают доставить?!?!? Я плакал от смеха…:) Обозначили следующий пункт Кишинев. И вот именно в Кишиневе мне только удалось получить ноутбук без каких-либо проблем и проволочек с растаможкой, и то благодаря профессионализму работников кишиневского офиса DHL.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;P.S. Кому показалось, что это обида на отказ от сотрудничества, скажу, следующее. Год назад, я обратился по телефону в компанию Гала-Гала (фирма-производитель сублимированных продуктов для туристов и альпинистов) с предложением о партнерстве, так там мужчина, ответственный за связи с общественностью, просто послал меня на х…, сказав, что мы (видимо альпинисты и туристы) их зае… и у них и без наших партнерств все хорошо продается. Вот так вот прямо матом в трубку:)) Мне было смешно до обоссачки, и абсолютно не обидно, потому как это было искренне! Без всякой там «Спасибо, что пользуетесь нашей продукцией, но идите нах».</description>
  <comments>http://alex-ryumin.livejournal.com/14712.html</comments>
  <category>shoutaim</category>
  <category>Словения</category>
  <category>Сербия</category>
  <category>путешественник</category>
  <category>Трансевразия</category>
  <category>Алексей Рюмин</category>
  <category>Экспедиция</category>
  <category>Испания</category>
  <category>livejournal</category>
  <category>велопутешествие</category>
  <category>ВелоТрансЕвразия</category>
  <category>Канны</category>
  <category>ТрансЕвразия</category>
  <category>lovi.tv</category>
  <category>sony</category>
  <category>Новосибирск</category>
  <category>Италия</category>
  <category>граница</category>
  <category>Монако</category>
  <category>Владивосток</category>
  <category>азия</category>
  <category>саморазвитие</category>
  <category>Франция</category>
  <category>европа</category>
  <category>Руян</category>
  <category>видео</category>
  <category>Хорватия</category>
  <category>мечта</category>
  <category>Мадрид</category>
  <category>Китай</category>
  <category>skylink</category>
  <category>coca-cola</category>
  <category>путешествия</category>
  <category>s7</category>
  <category>грусть</category>
  <category>Рюмин</category>
  <category>Ницца</category>
  <category>Азия</category>
  <category>Россия</category>
  <category>путешествие</category>
  <category>путешественники</category>
  <category>Казахстан</category>
  <category>авиабилеты</category>
  <category>Молдавия</category>
  <category>дороги.ру</category>
  <category>Монголия</category>
  <category>Путешествия</category>
  <category>прорыв</category>
  <category>велосипед</category>
  <category>Румыния</category>
  <category>Алтай</category>
  <category>encounter</category>
  <category>люди</category>
  <category>одиночество</category>
  <category>Сибирь</category>
  <category>Украина</category>
  <category>победа</category>
  <category>trek</category>
  <category>Европа</category>
  <lj:security>public</lj:security>
  <lj:reply-count>15</lj:reply-count>
</item>
<item>
  <guid isPermaLink='true'>http://alex-ryumin.livejournal.com/14490.html</guid>
  <pubDate>Sun, 06 Sep 2009 08:06:37 GMT</pubDate>
  <title>Разыскивается бортпроводник или бортпроводница:)</title>
  <link>http://alex-ryumin.livejournal.com/14490.html</link>
  <description>Друзья, обращаюсь к Вам за помощью!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Как вы знаете мой велосипед сломался, а нужной детали в Монголии найти не удалось. Единственное решение проблемы которое мы со штабом видим в настоящий момент это покупка ее в Москве и пересылка в Улан-Батор. Но есть одно НО. Пересылка транспортными компаниями (допустим DHL) стоит порядка 100 Евро и длится 5 дней, что очень долго.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но как известно, вселенная это совокупность безграничного множества вариантов решения разных задач, нам пришла в голову идея переслать эту деталь с бортпроводником авиарейсов, летающих из Москвы в Улан-Батор.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А просьба вот в чем. Есть ли у кого из Вас знакомые или друзья в авиакомпаниях, через которых можно было бы выйти на бортпроводника и передать ему эту деталь. В Москве это сделают ребята из штаба, а в Улан-Баторе я бы ее забрал в порту. Так будет гораздо быстрее, чем транспортными компаниями. Из российских компаний летает только Аэрофлот. Но может у Вас есть знакомые в других авиакомпаниях, которые могут знать кого-то в Аэрофлоте.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вот собственно и сама деталь:&lt;br /&gt;&lt;img src=&quot;http://arioumine.users.photofile.ru/photo/arioumine/150147436/xlarge/154872074.jpg&quot; /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Заранее спасибо!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ваш Алекс</description>
  <comments>http://alex-ryumin.livejournal.com/14490.html</comments>
  <category>shoutaim</category>
  <category>Словения</category>
  <category>Сербия</category>
  <category>путешественник</category>
  <category>Трансевразия</category>
  <category>Алексей Рюмин</category>
  <category>Экспедиция</category>
  <category>Испания</category>
  <category>livejournal</category>
  <category>велопутешествие</category>
  <category>ВелоТрансЕвразия</category>
  <category>Канны</category>
  <category>ТрансЕвразия</category>
  <category>lovi.tv</category>
  <category>sony</category>
  <category>Новосибирск</category>
  <category>Италия</category>
  <category>граница</category>
  <category>Монако</category>
  <category>Владивосток</category>
  <category>азия</category>
  <category>саморазвитие</category>
  <category>Франция</category>
  <category>европа</category>
  <category>Руян</category>
  <category>видео</category>
  <category>Хорватия</category>
  <category>мечта</category>
  <category>Мадрид</category>
  <category>Китай</category>
  <category>skylink</category>
  <category>coca-cola</category>
  <category>путешествия</category>
  <category>s7</category>
  <category>грусть</category>
  <category>Рюмин</category>
  <category>Ницца</category>
  <category>Азия</category>
  <category>Россия</category>
  <category>путешествие</category>
  <category>путешественники</category>
  <category>Казахстан</category>
  <category>авиабилеты</category>
  <category>Молдавия</category>
  <category>дороги.ру</category>
  <category>Монголия</category>
  <category>Путешествия</category>
  <category>прорыв</category>
  <category>велосипед</category>
  <category>Румыния</category>
  <category>Алтай</category>
  <category>encounter</category>
  <category>люди</category>
  <category>одиночество</category>
  <category>Сибирь</category>
  <category>Украина</category>
  <category>победа</category>
  <category>trek</category>
  <category>Европа</category>
  <lj:security>public</lj:security>
  <lj:reply-count>16</lj:reply-count>
</item>
<item>
  <guid isPermaLink='true'>http://alex-ryumin.livejournal.com/14166.html</guid>
  <pubDate>Sun, 06 Sep 2009 03:51:00 GMT</pubDate>
  <title>Долгая дорога в Улан-Батор или Монгольские заметки</title>
  <link>http://alex-ryumin.livejournal.com/14166.html</link>
  <description>Как я уже Вам писал в предыдущем посте, в городе Ховд я понял, что жить подшипнику в моей каретке осталось от силы максимум километров 100. Поэтому я принял решение добираться со своим конем транспортом до Улан-Батора. Принять решение в Монголии просто, а вот найти этот транспорт и добраться не очень:)))&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Дело в том, что в Монголии по-русски понимает только пожилая часть населения, в основном кому за 60 и больше. Есть конечно, кто понимает, и гораздо моложе, но очень редко. А по-английски только молодежь и то редкая. Стандартный прием «немого кино» не проходит, ну не понимают они язык жестов. Я когда искал в Улан-Баторе веломагазин, я даже в блокноте рисовал им велосипед и магазин, и педали крутил, и плясал и танцевал… ну не понимают они, то в супермаркет отправят, то стоят и смотрят, как на театр одного актера… иногда смеются:) &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Нашел место, откуда ходят машины из Ховда в Улан-Батор, я тоже совершенно случайно, хотя как мы знаем ничего случайного не бывает. В отеле, где я остановился, поселился бизнесмен из Казахстана. И вот когда я плясал вокруг дамы на рецепшн ритуальный танец междугородного автобуса, он вышел на этаж, втирая что-то по мобильному своему подчиненному. Я рванул сразу к нему и собственно он мне и сказал, что можно добраться двумя путями. Первый, быстрый, но дорогой – самолетом в этот же день за 220 долларов. Второй, дешевый, но долгий – на буханке (русский микроавтобусик, похожий на буханку хлеба с круглыми фарами) за 2 суток и за 50 долларов. Угадайте, какой я выбрал.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В буханку нас влезло 24 человека! Я, еще 2 иностранца и 21 монгол, включая водителя. Позже иностранец сказал сакраментальное «Алекс, теперь я знаю, что пространство и время могут растягиваться».&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вообще процесс погрузки в автобус дальнего следования в Азии это целый ритуал… Тут надо не забыть выпить водки, поторговаться со всеми о цене, особенно если этот всеми везет с собой велосипед, собрать со всего города передачки во все города следования по маршруту. Позже поняв, что насобирали столько много, что просто не влазит даже в две буханки, надо ехать к другу за багажником на крышу. Потом начинается распихивание мешков с картошкой, арбузами (кстати, в Монголии они маленькие, с большой кулак величиной) и прочей фигней, а также ковров, коробок с разным хламом под сидения и в проход. Затем что не влезло, закидывается на крышу и привязывается, туда же прописали мой велик. А потом начинается самое интересное – посадка пассажиров. Сначала я думал, что с нами едет 6 человек, самых активно толкавшихся у буханки, но потом по-тихому в нее начали залазить один за одним монголы. Кто знает, что такое буханка и 24 человека – попробуйте совместить это. Но это было бы ничего, если проехать надо было бы 2 квартала. А ехать надо было 2 дня (48 часов) и спать в машине и все это по дорогам, которые я Вам показывал в предыдущем посте!!! Иногда мне казалось, что мы отрывались от земли, так нас швыряло… &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Благо, после первой ночи 2 иностранца и 3 монголки вышли в городе Алтай. Стало полегче.&lt;br /&gt;Кстати иностранцы, пожилой бельгиец профессор экономики и его жена итальянка, очень нервничали по поводу всего: что это опасно, когда столько народу в машине, что они не инвестируют денег в дороги, так как это экономически неразумно, что никто не понимает его ни по-английски, ни по-русски (он кстати хорошо говорил по-русски), что никто не знает сколько времени осталось ехать до Алтая… По поводу последнего я промолчал, подумав про себя, что они еще сами не знают, приедем ли мы вообще или нет, а по поводу всего остального я ему сказал: «Это же Азия, принимай ее проще! Если карма хорошая, то все будет хорошо, а если плохая, то тебе уже ничего не поможет». Он видимо к этому был не очень готов, отправляясь сюда. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Честно я тоже. До меня осознание этого, а вместе с ним внутреннее спокойствие и философское отношение ко всему происходящему пришло только на 4-5 день.&lt;br /&gt;В Улан-Баторе я так веломагазин и не нашел, все пути вели к рынку Нарантул, на котором продавались б/у запчасти к великам, причем каретки были там с посадкой шатунов на квадрат, ужаснее наверное нет ничего. Продавцы даже не удосужились протереть от грязи, продаваемые ими кассеты, каретки, втулки и пр.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но вот, что касается остального, то тут гуляй рванина от рубля и выше!!! На рынке можно найти все что душе угодно, кроме, наверное, мебели, машин и дорогой аппаратуры! Эх, жаль у меня нет ни денег лишних, ни места в велорюкзаке, а то я бы себе пару сапог мужских прихватил бы отсюда. На рынке был целый ряд сапог, начиная от национальных, в которых ходят лихие монгольские степные хлопцы, и до вполне стильных и даже откровенно футуристических. &lt;br /&gt;В общем, придется ребятам из штаба покупать каретку в Москве и пересылать ее мне в Улан-Батор, каким образом пока не ясно. Решаем, что быстрее и не очень дорого. Но в любом случае в Улан-Баторе я зависаю на несколько дней.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И совершенно не случайно:), я узнал, что в это-же время в Улан-Батор приехал мой новый знакомый путешественник, байкер Костя из Болгарии, про которого я Вам уже писал! Он заехал в Монголию со стороны Улан-Удэ. Сегодня мы с ним пошатались по городу&lt;br /&gt;&lt;img src=&quot;http://arioumine.users.photofile.ru/photo/arioumine/150147354/xlarge/154867978.jpg&quot; /&gt;&lt;br /&gt;&lt;img src=&quot;http://arioumine.users.photofile.ru/photo/arioumine/150147354/xlarge/154867976.jpg&quot; /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;посидели в кафе&lt;br /&gt;&lt;img src=&quot;http://arioumine.users.photofile.ru/photo/arioumine/150147354/xlarge/154867979.jpg&quot; /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А сегодня мы поселились в одной комнате в гестхаусе, так получается гораздо дешевле.&lt;br /&gt;&lt;img src=&quot;http://arioumine.users.photofile.ru/photo/arioumine/150147354/xlarge/154867974.jpg&quot; /&gt;&lt;br /&gt;Оба за работой&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А, учитывая то, что в Улан-Баторе он зависает на неделю, т.к. ему надо доделать работу над его сайтом (www.fireinside.bg), а я зависаю на неделю, т.к. буду ждать каретку из Москвы, то для нас обоих это и выгодно, и просто очень здорово, провести время в незнакомом городе в отличной кампании.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А вот теперь собственно и монгольские заметки.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Начнем с самого главного, с цветков жизни. С детей.&lt;br /&gt;Отношение у меня к ним сложилось неоднозначное. В приграничном селе Цаган-Нур, на меня накинулась толпа детишек лет 7-10 с криками Хелло и Подарок. Причем не просто накинулась, они как заправские бандиты с большой дороги, просто отважно перекрыли мне путь своими телами. Я пытался с ними подружиться, но моя дружба их интересовала меньше, чем содержимое моего рюкзака, они хватали все, что у меня было привязано к велосипеду (покрышки, коврик, бутылки с водой, штатив и пр.) и тащили на себя крича «подарок, подарок». Я понял, что надо делать ноги, а точнее колеса, но они намертво вцепились в мой рюкзак и бежали так за мной еще метров 100. Позже вечером, я выяснил, что детишки облегчили меня на одну 2-х литровую бутылку воды и старую цепь, которую я вез в наружном кармане рюкзака, на всякий крайний случай.&lt;br /&gt;А вот в крупных городах, дети наоборот, мне мило улыбались, говорили Хелло и махали руками. Я чувствовал себя прямо дедушкой Лениным каким-то:)&lt;br /&gt;Взрослые монголы, они как дети, либо наивные, либо хитрые, но всегда добродушные и отзывчивые. В крупных городах, конечно, они похитрее и очень любят окучивать иностранцев. Для них тут все в разы дороже, исключая, наверное, только супермаркеты, где все по чеку. Азия… Надо ее воспринимать проще:)&lt;br /&gt;Пьяные монголы в большинстве своем добродушные, но приставучие. Так что лучше не связываться, а то весь мозг вынесут. Меня один такой, пока грузились в буханку в Ховде достал до чертиков, все пытался со своей сестрой познакомить, то с ним водки выпить, то рассказывал что он тоже русский, т.к. родился в Иркутске.&lt;br /&gt;В Монголии очень любят мясо и молочные продукты. Например сыр, сушеный до степени кирпича.&lt;br /&gt;&lt;img src=&quot;http://arioumine.users.photofile.ru/photo/arioumine/150147354/xlarge/154867977.jpg&quot; /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но очень вкусный, хотя он на любителя, так как очень кислый. Грызу его с удовольствием&lt;br /&gt;&lt;img src=&quot;http://arioumine.users.photofile.ru/photo/arioumine/150147354/xlarge/154867975.jpg&quot; /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А еще русские песни. У меня сейчас дискотека в здании напротив, так там сейчас поет Киркоров с Машей Распутиной:) А народ колбасится – нравиться:)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Да, и совсем забыл, монгольские девушки. Вы знаете, красота их своеобразна, они, так же как и монгольский сыр – на любителя. Я вот лучше как-то сырок погрызу…&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;З.Ы. Беру свои слова обратно, по поводу связи и Интернета в Монголии.&lt;br /&gt;Интернет в Монголии есть в каждом крупном городе, причем в большинстве Интернет-кафе есть наушники с микрофоном и вебкамера. О как. Такого, честно, я еще нигде не видел, кроме западной Европы.&lt;br /&gt;А связь есть везде, где есть более менее крупный поселок. Конечно, отъехав от него, да и собственно от любого крупного города на 5-10 километров, то она заканчивается.  Но все же жить можно!</description>
  <comments>http://alex-ryumin.livejournal.com/14166.html</comments>
  <category>shoutaim</category>
  <category>Словения</category>
  <category>Сербия</category>
  <category>путешественник</category>
  <category>Трансевразия</category>
  <category>Алексей Рюмин</category>
  <category>Экспедиция</category>
  <category>Испания</category>
  <category>livejournal</category>
  <category>велопутешествие</category>
  <category>ВелоТрансЕвразия</category>
  <category>Канны</category>
  <category>ТрансЕвразия</category>
  <category>lovi.tv</category>
  <category>sony</category>
  <category>Новосибирск</category>
  <category>Италия</category>
  <category>граница</category>
  <category>Монако</category>
  <category>Владивосток</category>
  <category>азия</category>
  <category>саморазвитие</category>
  <category>Франция</category>
  <category>европа</category>
  <category>Руян</category>
  <category>видео</category>
  <category>Хорватия</category>
  <category>мечта</category>
  <category>Мадрид</category>
  <category>Китай</category>
  <category>skylink</category>
  <category>coca-cola</category>
  <category>путешествия</category>
  <category>s7</category>
  <category>грусть</category>
  <category>Рюмин</category>
  <category>Ницца</category>
  <category>Азия</category>
  <category>Россия</category>
  <category>путешествие</category>
  <category>путешественники</category>
  <category>Казахстан</category>
  <category>авиабилеты</category>
  <category>Молдавия</category>
  <category>дороги.ру</category>
  <category>Монголия</category>
  <category>Путешествия</category>
  <category>прорыв</category>
  <category>велосипед</category>
  <category>Румыния</category>
  <category>Алтай</category>
  <category>encounter</category>
  <category>люди</category>
  <category>одиночество</category>
  <category>Сибирь</category>
  <category>Украина</category>
  <category>победа</category>
  <category>trek</category>
  <category>Европа</category>
  <lj:security>public</lj:security>
  <lj:reply-count>7</lj:reply-count>
</item>
<item>
  <guid isPermaLink='true'>http://alex-ryumin.livejournal.com/14041.html</guid>
  <pubDate>Fri, 04 Sep 2009 04:24:04 GMT</pubDate>
  <title>Итак, Монголия</title>
  <link>http://alex-ryumin.livejournal.com/14041.html</link>
  <description>В 12 часов по полудню я приехал в Ташанту (ударение на последний слог), небольшая деревушка на границе с Монголией в Республике Алтай.&lt;br /&gt;&lt;img src=&quot;http://arioumine.users.photofile.ru/photo/arioumine/150146025/xlarge/154824532.jpg&quot; /&gt;&lt;br /&gt;&lt;img src=&quot;http://arioumine.users.photofile.ru/photo/arioumine/150146025/xlarge/154824534.jpg&quot; /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;У ворот пограничного пункта уже выстроилась очередь из машин. Я окинул ее взглядом и выделил несколько потенциально интересных мне машин, разрисованных и расклеенных разными наклейками. Машин участвующих в автопробеге MongolRally. Большинство участников которой из Великобритании и Ирландии. Почему они так были интересны мне, спросите Вы. Ну, на это есть 2 причины. Во-первых, я очень часто их видел на дорогах пока ехал по Горному Алтаю, как выяснилось позже, только из Великобритании выехало более 50 машин, и мне очень хотелось поподробнее узнать об этом мероприятии и познакомиться поближе с ними. А во-вторых, поскольку погранпукт Ташанта-ЦагаанНуур является автомобильным, пересекать его можно только на авто, и мне необходимо было к кому-то залезть с велосипедом в машину:)&lt;br /&gt;К моему удивлению, среди них оказалось не так уж и много разговорчивых ребят. Кроме Дэвида из Великобритании. Отличный мужик. Мало того, что просто путешествует по миру таким вот образом, так он еще участвует в программе развития системы обучения глухих и слепых детей в слаборазвитых странах. И для этого он ехал в Улан-Батор, чтобы наладить там контакт с местными активистами и потом из Англии помогать им и координировать их деятельность. Откровенный респект и уважуха!!!&lt;br /&gt;Более того, он с удовольствием согласился меня провезти через границу. Велик был погружен на крышу их Пежошки (которая Partner по-моему), а мой багаж и собственно я в заднее пространство автомобиля (багажник и сложенные задние сидения). К слову сказать, все авто в данном пробеге автомобили класса Golf (маленькие и смешные), а едут из Лондона в Улан-Батор, через Киргизию, Туркмению и прочие страны с «хорошими» дорогами. О как!!! На джипе навороченном каждое дурило картонное сможет, а на такой вот вошке попробуй доскочи:)&lt;br /&gt;&lt;img src=&quot;http://arioumine.users.photofile.ru/photo/arioumine/150146025/xlarge/154824536.jpg&quot; /&gt;&lt;br /&gt;&lt;img src=&quot;http://arioumine.users.photofile.ru/photo/arioumine/150146025/xlarge/154824524.jpg&quot; /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В 16:30 мы пересекли границу Монголии и оказались во владениях потомков Тимучина.&lt;br /&gt;Дэвид и его спутник Пит очень хотели есть, в общем то и я тоже, так что мы решили заскочить в кафешку возле пропускного пункта с Монгольской стороны. И сразу попали в местный колорит:)&lt;br /&gt;Это кафешка, а точнее дом, где готовят для туристов манты и чай:) В принципе там же и спят… те кто готовит:)&lt;br /&gt;&lt;img src=&quot;http://arioumine.users.photofile.ru/photo/arioumine/150146025/xlarge/154824511.jpg&quot; /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А это Дэвид с Питом и Я&lt;br /&gt;&lt;img src=&quot;http://arioumine.users.photofile.ru/photo/arioumine/150146025/xlarge/154824509.jpg&quot; /&gt;&lt;br /&gt;&lt;img src=&quot;http://arioumine.users.photofile.ru/photo/arioumine/150146025/xlarge/154824538.jpg&quot; /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;С ними я доехал до ближайшего крупного города Улгий (80 км от границы), в котором даже есть аэропорт внутренних авиалиний.  Здесь я заправился продуктами, водой и вышел в Интернет, после долгого перерыва. А на следующий день выдвинулся в обратный путь в сторону границы, чтобы попасть на свою северную дорогу. В Улан-Батор из западной части Монголии можно попасть двумя путями: по северу, через Улангом и Мурэн, а так же по югу, через Улгий, Ховд, Алтай и Лун. &lt;br /&gt;Ближе к вечеру я добрался до городка Цаган-Нур, где меня в гости пригласила семья монгол, они меня кормили, поили, спать уложили, а на утро как выяснилось за все это они захотели 10 долларов:)))) А еще весь вечер они у меня клянчили подарки. Смотрят на куртку и спрашивают «Еще есть?», «Подарка, подарка»… И потом показывают разные подарки предыдущих гостей: куртки гортексовые, шляпы ковбойские, открытки с Большим каньоном, кроссовки 48 размера…:) Они эти кроссовки с такой обидой мне показывали, мол «подарили, а носить не кому, большие», а потом добавляли «давай меняться»…:) с моим 42. Забавные они… толи и вправду такие, толи под дурачков прикидываются…:) Но в целом люди хорошие… я потом на дороге еще раз главу семейства их встретил, он на работу в Улгий ехал на мотоцикле, так он меня яблоком и конфетами угостил.&lt;br /&gt;Чай пьют они как лошади. «Цай пей – карашооо», «корсак (живот) полный – карашоо».&lt;br /&gt;А вот про северную дорогу они сказали мне, что это был не самый лучший выбор, т.к. до Улангома дорога плохая (позже поехав по югу, я увидел хорошие дороги, и подумал, что же тогда «плохая дорога» по-монгольски???), к тому же пересеченная множеством рек и речушек, которые надо переходить вброд, т.к. мостов тоже нет…&lt;br /&gt;На самом деле, большинство туристов и все местные для попадания в Улан-Батор используют Южную дорогу.&lt;br /&gt;В общем, после небольших раздумий, а также учитывая ограниченность по срокам Китайской визы, я решил вернуться в Ульгий и поехать по Южной дороге.&lt;br /&gt;Кстати по пути из Ульгия до Цаган-Нура я встретил двух девушек из MongolRally. Натали из Великобритании и Эсперанту (по-нашенски Надежду) из Мадрида. Я подумал «Как им не страшно, ездить вдвоем… двум девчонкам…» Отважные дамочки. Только вот их тачка уже больше походила на джип.&lt;br /&gt;Натали&lt;br /&gt;&lt;img src=&quot;http://arioumine.users.photofile.ru/photo/arioumine/150146025/xlarge/154824523.jpg&quot; /&gt;&lt;br /&gt;Надежда&lt;br /&gt;&lt;img src=&quot;http://arioumine.users.photofile.ru/photo/arioumine/150146025/xlarge/154824521.jpg&quot; /&gt;&lt;br /&gt;Ну а потом из Ульгий я поехал в сторону Ховда, первого крупного города на моем пути. И тут собственно началось. Достаточно сказать, что на путь длинной 210 км я затратил 3 дня… при чем раньше, даже по плохим дорогам в Казахстане у меня редко уходило на это больше 1,5-2 дней… Средняя скорость упала до 7 км/час и вот почему:&lt;br /&gt;Сначала все было вроде бы даже ничего, в горизонт уходили вполне накатанные колеи, правда, иногда, расходящиеся в разные стороны:)&lt;br /&gt;&lt;img src=&quot;http://arioumine.users.photofile.ru/photo/arioumine/150146025/xlarge/154824500.jpg&quot; /&gt;&lt;br /&gt;&lt;img src=&quot;http://arioumine.users.photofile.ru/photo/arioumine/150146025/xlarge/154824501.jpg&quot; /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Порой меня раздражал, этот широкий, многополосный монгольский хайвэй:&lt;br /&gt;&lt;img src=&quot;http://arioumine.users.photofile.ru/photo/arioumine/150146025/xlarge/154824529.jpg&quot; /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А вот потом пошло не до смеха.&lt;br /&gt;Угадайте где дорога:&lt;br /&gt;&lt;img src=&quot;http://arioumine.users.photofile.ru/photo/arioumine/150146025/xlarge/154824503.jpg&quot; /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ну и для всей красоты монгольской жизни, следом начались камушки на дороге:&lt;br /&gt;&lt;img src=&quot;http://arioumine.users.photofile.ru/photo/arioumine/150146025/xlarge/154824504.jpg&quot; /&gt;&lt;br /&gt;&lt;img src=&quot;http://arioumine.users.photofile.ru/photo/arioumine/150146025/xlarge/154824506.jpg&quot; /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Все это могло бы порядком поднадоесть через пару дней, если бы не красоты, открывающиеся вокруг. Но красота не обычная, а красота ощущения пространства и твоего одиночества в нем, когда за 80 км пройденного пути, среди бесчисленного количества сопок и гор, мимо тебя проезжает всего 5 машин и больше за весь день ты не видишь ни души.&lt;br /&gt;&lt;img src=&quot;http://arioumine.users.photofile.ru/photo/arioumine/150146025/xlarge/154824512.jpg&quot; /&gt;&lt;br /&gt;&lt;img src=&quot;http://arioumine.users.photofile.ru/photo/arioumine/150146025/xlarge/154824513.jpg&quot; /&gt;&lt;br /&gt;&lt;img src=&quot;http://arioumine.users.photofile.ru/photo/arioumine/150146025/xlarge/154824515.jpg&quot; /&gt;&lt;br /&gt;&lt;img src=&quot;http://arioumine.users.photofile.ru/photo/arioumine/150146025/xlarge/154824516.jpg&quot; /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Что еще было интересным для меня, так это то, что в этой стране я абсолютно не боялся ставить палатку у дороги. Если в других странах, особенно в России у меня всегда было чувство тревоги, когда я ночевал в лесах или лесопосадках у дороги (что самое обидное именно в России пару раз эти опасения не были напрасными).&lt;br /&gt;&lt;img src=&quot;http://arioumine.users.photofile.ru/photo/arioumine/150146025/xlarge/154824525.jpg&quot; /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Мимо проезжали редкие машины, люди в них с изумлением смотрели на меня и мой «лагерь»… кто-то даже махал рукой:) &lt;br /&gt;Один раз, мимо моей палатки в 50 метрах проехал монгол на лошади с собакой, распевая какие-то национальные песни. Так он даже не удосужил меня и взглядом.&lt;br /&gt;Толи атмосфера здесь такая, полная спокойствия и безмятежности. Время как будто в этой стране остановилось. В отдалении от крупных городов люди ведут все тот же образ жизни, что тысячу лет назад. За редким исключением наличия семей имеющих свой китайский мотоцикл и сотовые телефоны.&lt;br /&gt;И даже в крупных городах, «спальные районы» обязательно усеяны юртами. Во дворе может стоять одноэтажный капитальный дом, с электричеством, но и даже в этом случае все равно рядом с ним будет стоять юрта. Видимо у монголов это на генетическом уровне… Кочевник, думается мне, это образ мышления, и от него никуда не деться.&lt;br /&gt;Правда, был день, когда поставив палатку, я начал испытывать привычное беспокойство, но не мог понять его причину. А ночью разразился ураган, палатку трепало на ветру, а поскольку она у меня суперлегкая с тонкими дугами и из тонкой ткани (Vaude Hogan Ultralight I), то я реально перетухал, что сейчас внешний тент сорвет или поломает дуги. Я даже уже решил для себя, что если это произойдет, я выйду, сложу дуги, сниму тент или его остатки и лягу спать в сложенной палатке, предварительно прижав ее края камнями. В ту ночь поспал я всего пару часов… Но ничего, палатка выдержала, только несмотря на «герметичность» внутреннего тента, через москитную сетку внутрь палатки надуло кучи песка. А учитывая, что я сплю головой к входу и собственно к этой противомоскитной сетке, такие же кучи песка были у меня в волосах и бороде:)&lt;br /&gt;&lt;img src=&quot;http://arioumine.users.photofile.ru/photo/arioumine/150146025/xlarge/154824527.jpg&quot; /&gt;&lt;br /&gt;&lt;img src=&quot;http://arioumine.users.photofile.ru/photo/arioumine/150146025/xlarge/154824528.jpg&quot; /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Уже ближе к городу Ховд (за 40 км) дорога приняла откровенно пустынный вид – песок, песок и еще раз песок. Колеса постоянно вязли в нем, гуляли и в тот день я падал и матерился, падал и матерился и снова падал…&lt;br /&gt;&lt;img src=&quot;http://arioumine.users.photofile.ru/photo/arioumine/150146025/xlarge/154824507.jpg&quot; /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но просторы вокруг меня завораживали. Жаль мой фотоаппарат не может передать всю глубину этих ландшафтов.&lt;br /&gt;&lt;img src=&quot;http://arioumine.users.photofile.ru/photo/arioumine/150146025/xlarge/154824517.jpg&quot; /&gt;&lt;br /&gt;&lt;img src=&quot;http://arioumine.users.photofile.ru/photo/arioumine/150146025/xlarge/154824518.jpg&quot; /&gt;&lt;br /&gt;&lt;img src=&quot;http://arioumine.users.photofile.ru/photo/arioumine/150146025/xlarge/154824520.jpg&quot; /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И я был по-своему счастлив&lt;br /&gt;&lt;img src=&quot;http://arioumine.users.photofile.ru/photo/arioumine/150146025/xlarge/154824530.jpg&quot; /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А потом я приехал в город Ховд:&lt;br /&gt;&lt;img src=&quot;http://arioumine.users.photofile.ru/photo/arioumine/150146025/xlarge/154824535.jpg&quot; /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Где после долгих ковыряний с велосипедом, я установил причину постоянно нарастающего хруста, раздававшегося последние два дня из области каретки (штука на которую крепятся шатуны с педалями) – у меня развалился подшипник. Точнее он не развалился, но уже был на пределе того. Дальше с таким ехать было просто опасно, он мог заклинить через 2, а может и через 100 км… где-нибудь посредине пустыни. И тогда пришлось бы мне ждать попутного грузовика, который смог бы меня подобрать вместе с велосипедом. А, учитывая, что за последние 3 дня я видел всего 2 таких, и не факт что они ехали до Улан-Батора, перспектива могла бы быть безрадостной.&lt;br /&gt;Таким образом, было принято решение дуть в Улан-Батор, к сожалению, единственный город в Монголии, где можно найти нужную мне каретку (Shimano Tiagra). Либо, еще как вариант, ребята из штаба в Москве, ищут ее в свою очередь в Москве, и постараются прислать ее в Улан-Батор. Так что через пару часов гружусь в буханку, следующую из Ховда до Улан-Батора, и буду трястись в ней три дня с моим конем на крыше.&lt;br /&gt;Что самое грустное в этой истории то, что отказала тот узел, от которого я меньше всего ожидал проблем.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;P.S. Сегодня (31.08) просматривал свои старые фотографии и наткнулся на фото сделанное в аэропорту в день вылета в Европу, так сказать в день старта экспедиции, и сравнил ее с фото сделанным на днях в Монголии. Вот что вышло:&lt;br /&gt;&lt;img src=&quot;http://arioumine.users.photofile.ru/photo/arioumine/150146025/xlarge/154824499.jpg&quot; /&gt;</description>
  <comments>http://alex-ryumin.livejournal.com/14041.html</comments>
  <category>shoutaim</category>
  <category>Словения</category>
  <category>Сербия</category>
  <category>путешественник</category>
  <category>Трансевразия</category>
  <category>Алексей Рюмин</category>
  <category>Экспедиция</category>
  <category>Испания</category>
  <category>livejournal</category>
  <category>велопутешествие</category>
  <category>ВелоТрансЕвразия</category>
  <category>Канны</category>
  <category>ТрансЕвразия</category>
  <category>lovi.tv</category>
  <category>sony</category>
  <category>Новосибирск</category>
  <category>Италия</category>
  <category>граница</category>
  <category>Монако</category>
  <category>Владивосток</category>
  <category>азия</category>
  <category>саморазвитие</category>
  <category>Франция</category>
  <category>европа</category>
  <category>Руян</category>
  <category>видео</category>
  <category>Хорватия</category>
  <category>мечта</category>
  <category>Мадрид</category>
  <category>Китай</category>
  <category>skylink</category>
  <category>coca-cola</category>
  <category>путешествия</category>
  <category>s7</category>
  <category>грусть</category>
  <category>Рюмин</category>
  <category>Ницца</category>
  <category>Азия</category>
  <category>Россия</category>
  <category>путешествие</category>
  <category>путешественники</category>
  <category>Казахстан</category>
  <category>авиабилеты</category>
  <category>Молдавия</category>
  <category>дороги.ру</category>
  <category>Монголия</category>
  <category>Путешествия</category>
  <category>прорыв</category>
  <category>велосипед</category>
  <category>Румыния</category>
  <category>Алтай</category>
  <category>encounter</category>
  <category>люди</category>
  <category>одиночество</category>
  <category>Сибирь</category>
  <category>Украина</category>
  <category>победа</category>
  <category>trek</category>
  <category>Европа</category>
  <lj:security>public</lj:security>
  <lj:reply-count>20</lj:reply-count>
</item>
<item>
  <guid isPermaLink='true'>http://alex-ryumin.livejournal.com/13795.html</guid>
  <pubDate>Tue, 25 Aug 2009 10:34:05 GMT</pubDate>
  <title>Через Горный Алтай</title>
  <link>http://alex-ryumin.livejournal.com/13795.html</link>
  <description>Как всегда в предыдущих постах я забыл выложить фото. А именно фотографии от границы Казахстан-Россия до Новосибирска.&lt;br /&gt;Итак,&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;поля подсолнечника:&lt;br /&gt;&lt;img src=&quot;http://arioumine.users.photofile.ru/photo/arioumine/150138576/xlarge/154587545.jpg&quot; /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Село Забавное:)&lt;br /&gt;&lt;img src=&quot;http://arioumine.users.photofile.ru/photo/arioumine/150138576/xlarge/154587354.jpg&quot; /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я всегда знал, что Москва это большой колхоз, и в алтайском крае нашел этому подтверждение:&lt;br /&gt;&lt;img src=&quot;http://arioumine.users.photofile.ru/photo/arioumine/150138576/xlarge/154587484.jpg&quot; /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ну и чем-то меня зацепило название «Серп-молот»:&lt;br /&gt;&lt;img src=&quot;http://arioumine.users.photofile.ru/photo/arioumine/150138602/xlarge/154587915.jpg&quot; /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Боевой конь мой начал обрастать всякими сумками, бутылками и прочим барахлом и стал походить на настоящий экспедиционный велосипед:&lt;br /&gt;&lt;img src=&quot;http://arioumine.users.photofile.ru/photo/arioumine/150138576/xlarge/154587133.jpg&quot; /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А сам я стал походить на Бармалея Бармалеича, оброс совсем&lt;br /&gt;&lt;img src=&quot;http://arioumine.users.photofile.ru/photo/arioumine/150138602/xlarge/154587885.jpg&quot; /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но, не смотря на это, остался смело смотрящим вперед романтиком:)&lt;br /&gt;&lt;img src=&quot;http://arioumine.users.photofile.ru/photo/arioumine/150138576/xlarge/154587122.jpg&quot; /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Фото сделано на берегу реки Катунь, недалеко от Маймы. В тот день еще было солнечно и можно было позагорать. А потом пошел дождь. И шел он 5 дней (по крайней мере, сегодня, когда я пишу этот пост, идет пятый день). То мелкий моросящий, то ливнем, то переставал на часок другой).&lt;br /&gt;Не смотря холмистый на рельеф местности еду резво, по 110-120 км в день. Но устаю.&lt;br /&gt;&lt;img src=&quot;http://arioumine.users.photofile.ru/photo/arioumine/150138602/xlarge/154587877.jpg&quot; /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А вокруг красоты, по своей величественности сравнимые, наверное, только с полупустынями Юга Казахстана.&lt;br /&gt;&lt;img src=&quot;http://arioumine.users.photofile.ru/photo/arioumine/150138576/xlarge/154587409.jpg&quot; /&gt;&lt;br /&gt;&lt;img src=&quot;http://arioumine.users.photofile.ru/photo/arioumine/150138576/xlarge/154587162.jpg&quot; /&gt;&lt;br /&gt;&lt;img src=&quot;http://arioumine.users.photofile.ru/photo/arioumine/150138576/xlarge/154587593.jpg&quot; /&gt;&lt;br /&gt;&lt;img src=&quot;http://arioumine.users.photofile.ru/photo/arioumine/150138576/xlarge/154587609.jpg&quot; /&gt;&lt;br /&gt;&lt;img src=&quot;http://arioumine.users.photofile.ru/photo/arioumine/150138576/xlarge/154587628.jpg&quot; /&gt;&lt;br /&gt;&lt;img src=&quot;http://arioumine.users.photofile.ru/photo/arioumine/150138576/xlarge/154587578.jpg&quot; /&gt;&lt;br /&gt;&lt;img src=&quot;http://arioumine.users.photofile.ru/photo/arioumine/150138576/xlarge/154587201.jpg&quot; /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;На пути от Бийска до Ташанты перед путешественником встают 3 перевала. Но если для автомобилиста они пустяковые, то велосипедистам придется немного вспотеть. Первые два из них называются «перевал Семинский» и «перевал Чике-Таман», а третий не помню:)&lt;br /&gt;Первый представляет собой затяжной тягун длинной в 9 км и, на мой взгляд, ничего интересного не представляет:&lt;br /&gt;&lt;img src=&quot;http://arioumine.users.photofile.ru/photo/arioumine/150138602/xlarge/154587910.jpg&quot; /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А вот второй гораздо интереснее, хотя он и короткий, всего 4 км. Интереснее он красотой видов с него открывающихся, а также самим подъемом, а именно крутизной и серпантинами. Иной раз приходилось спешиваться и втаскивать моего коня волоком:)&lt;br /&gt;&lt;img src=&quot;http://arioumine.users.photofile.ru/photo/arioumine/150138602/xlarge/154587882.jpg&quot; /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В самом низу фото виднеется начало серпантина на перевал:&lt;br /&gt;&lt;img src=&quot;http://arioumine.users.photofile.ru/photo/arioumine/150138602/xlarge/154587903.jpg&quot; /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И его продолжение, где-то в середине:&lt;br /&gt;&lt;img src=&quot;http://arioumine.users.photofile.ru/photo/arioumine/150138602/xlarge/154587893.jpg&quot; /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;На самом перевале стоит табличка с историей названия перевала:&lt;br /&gt;&lt;img src=&quot;http://arioumine.users.photofile.ru/photo/arioumine/150138602/xlarge/154587900.jpg&quot; /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;На самом перевале я совершенно случайно познакомился с мужчиной по имени Евгений и его супругой:&lt;br /&gt;&lt;img src=&quot;http://arioumine.users.photofile.ru/photo/arioumine/150138576/xlarge/154587324.jpg&quot; /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И как оказалось, он несколько дней назад прочитал статью обо мне в газете и узнал меня на перевале.&lt;br /&gt;А когда я уже спускался с перевала они еще раз догнали меня на своей машине, пожелали хорошей дороги и спросили меня «поеду ли я в Гренландию»!!! Так вот, что самое радостное для меня было в этой истории, этот то, что человек, прочитав статью, настолько проникся, что не только запомнил как меня зовут, но и то, что я собираюсь в следующем году в Гренландию. Значит, что-то зажглось у человека внутри, и может быть даже загорелись с новой силой какие-то идеи и мечты. Кто знает… Очень надеюсь что так, ведь в тот момент от осознания того, что кому-то настолько понравилось то, что я делаю, мне стало настолько радостно на душе, что побежали мурашки по коже:)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А потом, уже под вечер, я увидел кэмпинг слева от дороги, куда и свернул. И каково же было мое удивление и радость, когда в этом кэмпинге я снова увидел этих замечательных людей. Такие вот удивительные вещи происходят:) Мы жарили шашлык, пили коньяк, болтали и смеялись.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вообще, эта дорога по горному Алтаю настолько была насыщена разными встречами. Я встретил ребят велотуристов из Питера:&lt;br /&gt;&lt;img src=&quot;http://arioumine.users.photofile.ru/photo/arioumine/150138609/xlarge/154587987.jpg&quot; /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Рядом с Акташом встретил горных туристов из Минска Костю, Владислава и Светлану&lt;br /&gt;&lt;img src=&quot;http://arioumine.users.photofile.ru/photo/arioumine/150138576/xlarge/154587443.jpg&quot; /&gt;&lt;br /&gt;&lt;img src=&quot;http://arioumine.users.photofile.ru/photo/arioumine/150138576/xlarge/154587154.jpg&quot; /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но самое прикольное то, что я встретил ребят из Encounter, возвращавшихся с покорения двух горных вершин на Алтае. Они меня встречали, когда я еще только въезжал в Новосибирск, и на следующий день уехали в горы, и в тот день мы еще думали «как будет здорово, если мы встретимся еще раз где-нибудь по дороге в Горном Алтае». Собственно так и вышло:)&lt;br /&gt;&lt;img src=&quot;http://arioumine.users.photofile.ru/photo/arioumine/150138602/xlarge/154587890.jpg&quot; /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;После поселка Кош-Агач (что в переводе с алтайского означает «прощай дерево») ландшафты действительно пошли лысые и больше похожие на пустыню и лишь вдалеке виднелись белые шапки горных вершин Алтая:&lt;br /&gt;&lt;img src=&quot;http://arioumine.users.photofile.ru/photo/arioumine/150138576/xlarge/154587170.jpg&quot; /&gt;&lt;br /&gt;&lt;img src=&quot;http://arioumine.users.photofile.ru/photo/arioumine/150138576/xlarge/154587177.jpg&quot; /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И 24 августа я приехал в Ташанту, где находится пограничный переход с Монголией. Наконец то я приехал туда, куда так стремился 4,5 месяца. Всего в 20 км от меня была она – Монголия.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В тот же день я пересек границу, и приключения-впечатления начались, а точнее посыпались на меня с какой-то невероятной силой…&lt;br /&gt;Но это уже другая история, которую, я обязательно расскажу Вам.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ваш Алекс</description>
  <comments>http://alex-ryumin.livejournal.com/13795.html</comments>
  <category>shoutaim</category>
  <category>Мадрид</category>
  <category>Китай</category>
  <category>путешественник</category>
  <category>Алексей Рюмин</category>
  <category>Экспедиция</category>
  <category>skylink</category>
  <category>coca-cola</category>
  <category>s7</category>
  <category>велопутешествие</category>
  <category>ВелоТрансЕвразия</category>
  <category>lovi.tv</category>
  <category>sony</category>
  <category>Новосибирск</category>
  <category>Азия</category>
  <category>Владивосток</category>
  <category>Монголия</category>
  <category>Руян</category>
  <category>велосипед</category>
  <category>encounter</category>
  <category>Алтай</category>
  <category>Сибирь</category>
  <category>trek</category>
  <category>Европа</category>
  <lj:security>public</lj:security>
  <lj:reply-count>12</lj:reply-count>
</item>
<item>
  <guid isPermaLink='true'>http://alex-ryumin.livejournal.com/13407.html</guid>
  <pubDate>Tue, 25 Aug 2009 09:26:03 GMT</pubDate>
  <title>Размышления на тему...</title>
  <link>http://alex-ryumin.livejournal.com/13407.html</link>
  <description>4,5 месяца в пути. Огромное количество времени, чтобы подумать обо всем на свете, о семье, о работе, о людях меня окружающих, о новых проектах и о Вселенной. Да, вот именно о ней я бы хотел с Вами поговорить. Т.к. поговорить у меня последнее время прямо не с кем. Точнее нет, был один парень по имени Коста из Болгарии, но об этом чуть позже.&lt;br /&gt;Так вот, Вселенная. Что она из себя по-вашему представляет? У каждого будет наверное свой ответ. &lt;br /&gt;А вот за мои 4,5 месячные наблюдения за разными людьми, успешными и не очень, счастливыми и несчастными, за их поведением, я увидел следующую картину.&lt;br /&gt;Представьте себе неимоверное и даже не немыслимое переплетение материи, всевозможных энергий, полей, и самое главное человеческих мыслей, намерений, действий, целей и мечтаний. Да, да, да именно наших мыслей, действий и материи. Все это крепко связано в один «гигантский клубок». И каждая составляющая своими «колебаниями» может влиять на другие составляющие. Слабо выраженные цели и действия из разряда «круто было бы» возбуждают несильные колебания в этом переплетении, и по сути ничего не происходит. Они как бы растворяются в огромной массе, не вызываю никакого резонанса. Сильные же цели и волевые действия, зачастую являющиеся тем самым «первым шагом», вызывают резонанс, волнами прокатывающийся по этим переплетениям, возбуждая в мозгах других людей «колебания», создавая «колебания в пространстве» вокруг себя и таким образом получая ответные шаги со стороны окружающего мира, или того самого переплетения, что я и называю Вселенной. Иногда они не очень хорошие, а иногда превышают все наши ожидания, и зачастую они приходят от туда, откуда мы их совсем не ждем. Кто-то называет это чудесами. Они правы. Кто-то говорит, что Вселенная как «джин», исполняющий любые желания, надо только уметь «просить». Эти тоже правы. Кто-то говорит про визуализацию и ее магическое действие. И эти тоже чертовски правы. Я думаю все это из одной оперы или балета, балета Вселенной.&lt;br /&gt;Так вот, в самом начале, я хотел рассказать Вам о неком Косте из Болгарии.&lt;br /&gt;В Республике Алтай, я повстречал мотопутешественника одиночку, из Болгарии, которого звали Коста, или просто Костя. Он художник. Путешествуя, он ведет свой журнал и видеоканал, как и я. Мы с ним поговорили о разных вещах, и когда я рассказал ему о своем видении Вселенной, он не то, что бы полностью был со мной согласен, он сказал, что в своем путешествии он открыл для себя абсолютно то же самое.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;На фото он слева.&lt;br /&gt;&lt;img src=&quot;http://arioumine.users.photofile.ru/photo/arioumine/150138561/xlarge/154586535.jpg&quot; /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Что из этого следует, пока не знаю. Знаю, найдется какой-нибудь Фома, уверенно воскликнувший «у дураков мысли сходятся». Ну и шут с ним. Пока я знаю только одно, что ничего случайного не бывает, ничего. Все с нами происходящее, есть плод наших помыслов, желаний и действий. Надо только не бояться открываться этим якобы «случайностям», и не бояться тех перемен, которые они принесут за собой.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ваш Алекс</description>
  <comments>http://alex-ryumin.livejournal.com/13407.html</comments>
  <category>shoutaim</category>
  <category>Мадрид</category>
  <category>Китай</category>
  <category>путешественник</category>
  <category>Алексей Рюмин</category>
  <category>Экспедиция</category>
  <category>skylink</category>
  <category>coca-cola</category>
  <category>s7</category>
  <category>велопутешествие</category>
  <category>ВелоТрансЕвразия</category>
  <category>lovi.tv</category>
  <category>sony</category>
  <category>Новосибирск</category>
  <category>Азия</category>
  <category>Владивосток</category>
  <category>Монголия</category>
  <category>Руян</category>
  <category>велосипед</category>
  <category>encounter</category>
  <category>Алтай</category>
  <category>Сибирь</category>
  <category>trek</category>
  <category>Европа</category>
  <lj:security>public</lj:security>
  <lj:reply-count>1</lj:reply-count>
</item>
<item>
  <guid isPermaLink='true'>http://alex-ryumin.livejournal.com/13208.html</guid>
  <pubDate>Thu, 13 Aug 2009 13:18:00 GMT</pubDate>
  <title>Последние новости из Новосибирска</title>
  <link>http://alex-ryumin.livejournal.com/13208.html</link>
  <description>Дорога из Астаны до Новосибирска была не очень веселой. Всю дорогу лил дождь, с редкими перерывами и просветами на небе. Одежду можно было выжимать, чем собственно я и занимался. Сушилась она прямо на мне на ветру в моменты пауз дождя.&lt;br /&gt;Въехать в Россию я мог двумя путями, один через Карасук, а другой через Кулунду, причем один из них был длинней в целом, но привел бы меня на границу с РФ в тот же день, а другой наоборот, другой был короче в целом, но привел бы меня на границу с РФ на следующий день. Догадайтесь какой я выбрал?:) Да, мне так хотелось поскорее заехать в Россию, что я вкрутил по полной весь день и к 19 часам был на границе. Это была первая граница, которую я проходил целый час. Сначала меня «пытали» на казахстанской части, заставили мои рюкзаки потрошить. А потом на российской части у меня в первый раз решили заглянуть в рюкзаки, но увидев пустые консервные банки (для которых я не нашел мусорки по дороге, а в поле выкинуть совести не хватило), печенье и грязное белье на самом верху, желание лезть в него дальше у них отпало:)&lt;br /&gt;Таким образом на прохождение границы у меня ушел 1 час. Не много, но и не мало, учитывая мои предыдущие погранпереходы, которые я проходил максимум за 30 минут.&lt;br /&gt;Дождь не утихал. В 9 вечера я нашел место для ночлега, в небольшой лесополосе возле железной дороги. Но когда я зашел в этот лесок, я понял что попал, попал в комариное логово. Помните как меня ела мошка возле Астрахани? Было еще видео, где они тучей облепили мою палатку. Так вот тут было тоже самое, но только одни комары, без мошки. Комары на Алтае напоминают носорогов по размеру:) Без трепа, в тот день я лег спать весь красный… пожрали гады:)&lt;br /&gt;Вы знаете, когда я первый раз въезжал в Россию после Европы и Украины, у меня мурашки по коже бежали, хотелось петь песни и орать «я дома!!!». Эмоции переполняли. А вот сейчас, несмотря на то, что в России я не был больше месяца, я ничего подобного не испытал. Просто въехал и ничего. &lt;br /&gt;Отношение народа сразу переменилось, как будто попал на другую планету. О чем и решил рассказать в своем коротком сюжете.&lt;br /&gt;&lt;lj-embed id=&quot;10&quot; /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А дальше я въехал в Новосибирск. И тут началось такое!!! Но прежде необходимо устроить Вам небольшой экскурс в историю. Дело в том, что в июне этого года к моему штабу в лице Жени, присоединились два потрясающих и креативных человека – Яна и Лев. Именно благодаря ним удалось организовать целую программу моей встречи в Новосибирске, как городе, делящим мой маршрут на половину. А именно кортеж из велосипедистов и авто Международной сети Encounter, байкеров из новосибирского байк-клуба «NoRules», а также из оранжевых джипов нового партнера проекта Компании «Экспедиция». Была организована встреча в ресторане «Экспедиция. Северная кухня» с бизнес-элитой Новосибирска.&lt;br /&gt;&lt;lj-embed id=&quot;11&quot; /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А 11 числа была организована пресс-конференция так же в ресторане «Экспедиция. Северная кухня» с печатными изданиями города.&lt;br /&gt;Также меня пригласили на съемки передачи утро на телеканале «СТС Мир».&lt;br /&gt;&lt;lj-embed id=&quot;12&quot; /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И что самое главное сделали отличный, я бы даже сказал продвинутый, по содержанию сюжет для телевидения раскрывающий понятие Дауншифтинг. Что такое Дауншифтинг? И какое отношение это имеет к моей экспедиции? На оба эти вопроса Вы найдете ответ в следующем сюжете. Смотрим:)&lt;br /&gt;&lt;lj-embed id=&quot;13&quot; /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Еще мне сделали монгольскую визу! Ура! Так что завтра (14.08) я еду в сторону Барнаула, Горно-Алтайска, Бийска и наконец Ташанты, где я въеду на территорию Монголии.&lt;br /&gt;Монголия. При этом слове мое сердце начинает биться с утроенной силой. С каждым днем она становиться все ближе и ближе…&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;До встречи в эфире,&lt;br /&gt;С любовью,&lt;br /&gt;Ваш Алекс&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;З.Ы. Не обижайтесь и не пугайтесь, если я пропаду из вида на большой срок. Я скоро въеду туда, где виртуальное пространство развито гораздо слабее, чем реальное:) В общем, Интернета в Монголии нет, как секса в СССР:)</description>
  <comments>http://alex-ryumin.livejournal.com/13208.html</comments>
  <category>shoutaim</category>
  <category>Мадрид</category>
  <category>Китай</category>
  <category>путешественник</category>
  <category>Алексей Рюмин</category>
  <category>Экспедиция</category>
  <category>skylink</category>
  <category>coca-cola</category>
  <category>s7</category>
  <category>велопутешествие</category>
  <category>ВелоТрансЕвразия</category>
  <category>lovi.tv</category>
  <category>sony</category>
  <category>Новосибирск</category>
  <category>Азия</category>
  <category>Владивосток</category>
  <category>Монголия</category>
  <category>Руян</category>
  <category>велосипед</category>
  <category>encounter</category>
  <category>Алтай</category>
  <category>Сибирь</category>
  <category>trek</category>
  <category>Европа</category>
  <lj:security>public</lj:security>
  <lj:reply-count>6</lj:reply-count>
</item>
<item>
  <guid isPermaLink='true'>http://alex-ryumin.livejournal.com/12949.html</guid>
  <pubDate>Wed, 12 Aug 2009 15:58:30 GMT</pubDate>
  <title>Интервью в новосибирске и видеосюжет послуживший вступлением для пресс-конференции в Новосибирске</title>
  <link>http://alex-ryumin.livejournal.com/12949.html</link>
  <description>Привет Друзья!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;6 августа я въехал в Новосибирск. Поскольку этот город ознаменовал завершение первой половины моего пути, мне устроили в Новосибирске встречу на высшем уровне. О которой читайте и смотрите новый видеосюжет в ближайшем посте. А пока представляю вашему вниманию интервью для местного телевидения.&lt;br /&gt;&lt;lj-embed id=&quot;8&quot; /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Также представляю видеосюжет, открывавший пресс-конференцию велоэкспедиции &quot;ВелоТрансЕвразия из Мадрида во Владивосток&quot; в Новосибирске.&lt;br /&gt;&lt;lj-embed id=&quot;9&quot; /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Подробнее об этом также в ближайшем посте.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;С наилучшими пожеланиями,&lt;br /&gt;Ваш Алекс</description>
  <comments>http://alex-ryumin.livejournal.com/12949.html</comments>
  <category>shoutaim</category>
  <category>Мадрид</category>
  <category>Китай</category>
  <category>путешественник</category>
  <category>Алексей Рюмин</category>
  <category>Экспедиция</category>
  <category>skylink</category>
  <category>coca-cola</category>
  <category>s7</category>
  <category>велопутешествие</category>
  <category>ВелоТрансЕвразия</category>
  <category>sony</category>
  <category>Новосибирск</category>
  <category>Азия</category>
  <category>Владивосток</category>
  <category>дороги.ру</category>
  <category>Монголия</category>
  <category>Руян</category>
  <category>велосипед</category>
  <category>encounter</category>
  <category>Алтай</category>
  <category>Сибирь</category>
  <category>trek</category>
  <category>Европа</category>
  <lj:security>public</lj:security>
  <lj:reply-count>6</lj:reply-count>
</item>
<item>
  <guid isPermaLink='true'>http://alex-ryumin.livejournal.com/12781.html</guid>
  <pubDate>Wed, 12 Aug 2009 15:36:22 GMT</pubDate>
  <title>Астана</title>
  <link>http://alex-ryumin.livejournal.com/12781.html</link>
  <description>Я очень хотел попасть в Астану, по многим причинам. Во-первых, мне раньше много рассказывали про этот город и как он отстроился, во-вторых, это был ближайший пункт после Астрахани, где меня встречали ребята из Encounter, ну и в-третьих я планировал в Астане получить китайскую визу, а это значило как минимум 5-тидневный отдых в столице.&lt;br /&gt;Энкаунтеровцы встретили меня практически прямо на въезде в город и на следующий день повели выгуливать. Их оказалось очень много:)&lt;br /&gt;&lt;img src=&quot;http://arioumine.users.photofile.ru/photo/arioumine/150129223/xlarge/154235749.jpg&quot; /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Они оказались на редкость веселые, поэтому веселились мы не переставая, на улице&lt;br /&gt;&lt;img src=&quot;http://arioumine.users.photofile.ru/photo/arioumine/150129223/xlarge/154235755.jpg&quot; /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;в квартире&lt;br /&gt;&lt;img src=&quot;http://arioumine.users.photofile.ru/photo/arioumine/150129223/xlarge/154235761.jpg&quot; /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;и даже с полицейскими &lt;br /&gt;&lt;img src=&quot;http://arioumine.users.photofile.ru/photo/arioumine/150129223/xlarge/154235758.jpg&quot; /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Пока все фотографируются и показывают в камеру разные сакральные знаки, настоящие путешественники, наученные долгими голодными вечерами, под шумок тырят со стола пельмени и прочие вкусности:)&lt;br /&gt;&lt;img src=&quot;http://arioumine.users.photofile.ru/photo/arioumine/150129223/xlarge/154235753.jpg&quot; /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Очень забавный случай вышел с экскурсиями. В тот день, вечером, когда меня повезли в центр показывать местные архитектурные ансамбли и замысловатые памятники, выяснилось что по непонятным причинам, подсветка отключена. По вытянутым лицам парней, я понял, что они видят такое впервые. Но дальше было больше. Через несколько дней, мы поехали смотреть фонтаны, тоже с подсветкой:). Подъезжая к ним, издалека я увидел действительно красивый фонтан, переливающийся всеми цветами радуги, но как вы уже догадались, когда мы к ним подъехали подсветку выключили вместе с фонтанами:)&lt;br /&gt;Китайскую визу я получил без особых проблем. Поскольку для получения китайской визы необходимо приглашение с Китайской стороны, то я решил полностью переложить вопрос получения визы на тур. фирму, где за 12000 тенге (2400 руб.) мне ее и сделали.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ну а потом была авария, про которую я уже писал, и которая задержала меня в Астане еще на 7 дней, до 26 июля. Таким образом, в Астане я пробыл 18 дней!!!&lt;br /&gt;Если бы не Костя (Masaniy) и его мама Татьяна Аркадьевна, любезно предоставившие мне крышу над головой и еду, уехал бы я из Астаны голодранцем. Столица. Город не дешевый. Спасибо Вам огромное! &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Что самое интересное, я начал потихоньку привыкать к местным речевым оборотам и слэнгу. Начал ориентироваться в улицах в центральных районах. Организм начал забывать ежедневные нагрузки и перестраиваться на обычный повседневный режим жизни.  Но дорога манила меня, и желание ехать нарастало с каждым днем задержки в Астане. Старт был запланирован на 26 число, но проснувшись в 7 утра я увидел, что за окном идет ливень. Время старта откладывалось… В тот день дождь не прекращался вплоть до 16 часов, таким образом я решил отложить отъезд на следующий день. 27 числа я наконец то выехал из Астаны и поехал в сторону границы с РФ.</description>
  <comments>http://alex-ryumin.livejournal.com/12781.html</comments>
  <category>shoutaim</category>
  <category>Мадрид</category>
  <category>Китай</category>
  <category>путешественник</category>
  <category>Алексей Рюмин</category>
  <category>Экспедиция</category>
  <category>skylink</category>
  <category>coca-cola</category>
  <category>s7</category>
  <category>велопутешествие</category>
  <category>ВелоТрансЕвразия</category>
  <category>sony</category>
  <category>Новосибирск</category>
  <category>Азия</category>
  <category>Владивосток</category>
  <category>Монголия</category>
  <category>Руян</category>
  <category>велосипед</category>
  <category>encounter</category>
  <category>Алтай</category>
  <category>Сибирь</category>
  <category>trek</category>
  <category>Европа</category>
  <lj:security>public</lj:security>
  <lj:reply-count>3</lj:reply-count>
</item>
<item>
  <guid isPermaLink='true'>http://alex-ryumin.livejournal.com/12508.html</guid>
  <pubDate>Sat, 25 Jul 2009 10:07:23 GMT</pubDate>
  <title>Выздоровление</title>
  <link>http://alex-ryumin.livejournal.com/12508.html</link>
  <description>Всем привет!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;У меня отличные новости! Сегодня мне сняли швы, рана срослась отлично, еще пару дней похожу в повязке, а потом можно будет ее совсем снять. Завтра с утра выезжаю в путь в сторону Новосибирска.&lt;br /&gt;Единственное, что получается не очень хорошо, это то, что теперь я не смогу заехать в Омск, из-за этого непредвиденного семидневного &quot;отдыха&quot; в Астане. Я принял решение ехать сразу в Новосибирск. Олег, Дима очень жаль что не получится с вами увидеться, но как говориться &quot;в другой раз&quot;:)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;lj-embed id=&quot;7&quot; /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ваш Алекс</description>
  <comments>http://alex-ryumin.livejournal.com/12508.html</comments>
  <category>shoutaim</category>
  <category>Словения</category>
  <category>Сербия</category>
  <category>Астана</category>
  <category>Испания</category>
  <category>livejournal</category>
  <category>велопутешествие</category>
  <category>ТрансЕвразия</category>
  <category>sony</category>
  <category>граница</category>
  <category>Италия</category>
  <category>саморазвитие</category>
  <category>Франция</category>
  <category>видео</category>
  <category>Хорватия</category>
  <category>мечта</category>
  <category>Китай</category>
  <category>путешествия</category>
  <category>Рюмин</category>
  <category>Азия</category>
  <category>Россия</category>
  <category>путешествие</category>
  <category>путешественники</category>
  <category>Казахстан</category>
  <category>Молдавия</category>
  <category>Монголия</category>
  <category>велосипед</category>
  <category>прорыв</category>
  <category>Румыния</category>
  <category>encounter</category>
  <category>люди</category>
  <category>одиночество</category>
  <category>Украина</category>
  <category>победа</category>
  <category>Европа</category>
  <category>trek</category>
  <lj:security>public</lj:security>
  <lj:reply-count>8</lj:reply-count>
</item>
<item>
  <guid isPermaLink='true'>http://alex-ryumin.livejournal.com/12182.html</guid>
  <pubDate>Sat, 18 Jul 2009 10:57:58 GMT</pubDate>
  <title>Назад в будущ... точнее в Астану</title>
  <link>http://alex-ryumin.livejournal.com/12182.html</link>
  <description>Друзья, всем привет!&lt;br /&gt;   У меня 2 новости, прям как начало анекдота:) Одна хорошая, другая не очень.&lt;br /&gt;   Хорошая – мне дали китайскую визу, сроком до 13 октября, так что хочешь не хочешь, а 13 октября надо выехать с территории Китая и пересечь границу возле поселка Пограничный. Другой вопрос как это сделать. Почему? А вот теперь о не очень хорошей новости.&lt;br /&gt;   Сегодня 18 июля, в обед, когда я выезжал из Астаны в сторону Барнаула, меня сбила машина.  Я попытался удержаться, но меня просто кинуло на бок и поделать я уже ничего не мог. В итоге рваная рана на локте, а точнее дырка до сустава, 4 шва и резинка изнутри наружу (в локте, зачем я так и не понял). Сделали прививку от столбняка. Сказали, что через 10 дней снимут швы и можно будет продолжать ехать. Очень надеюсь что так, ибо сроки у меня жмут не по детски, не хочется зад морозить в Монголии и Дальнем Востоке в октябре, ноябре.&lt;br /&gt;   Подробнее расскажу в небольшом интервью, которое хочу снять сегодня-завтра.&lt;br /&gt;   Настроение боевое! Прерывать экспедицию не намерен. Буду держать вас в курсе, по мере того, что будут говорить врачи о заживлении раны.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ваш Алекс</description>
  <comments>http://alex-ryumin.livejournal.com/12182.html</comments>
  <category>Словения</category>
  <category>Сербия</category>
  <category>Астана</category>
  <category>еда</category>
  <category>Монпелье</category>
  <category>Испания</category>
  <category>livejournal</category>
  <category>велопутешествие</category>
  <category>Канны</category>
  <category>ТрансЕвразия</category>
  <category>Одесса</category>
  <category>sony</category>
  <category>граница</category>
  <category>Италия</category>
  <category>Монако</category>
  <category>Волгоград</category>
  <category>саморазвитие</category>
  <category>Франция</category>
  <category>энкаунтер</category>
  <category>тоска</category>
  <category>видео</category>
  <category>Хорватия</category>
  <category>мечта</category>
  <category>Мадрид</category>
  <category>Китай</category>
  <category>россия</category>
  <category>Барселона</category>
  <category>путешествия</category>
  <category>Рюмин</category>
  <category>Ницца</category>
  <category>Азия</category>
  <category>Россия</category>
  <category>Актюбе</category>
  <category>путешествие</category>
  <category>путешественники</category>
  <category>Казахстан</category>
  <category>Виза</category>
  <category>Молдавия</category>
  <category>украина</category>
  <category>Монголия</category>
  <category>Белград</category>
  <category>прорыв</category>
  <category>велосипед</category>
  <category>Румыния</category>
  <category>Астрахань</category>
  <category>одиночество</category>
  <category>люди</category>
  <category>Украина</category>
  <category>победа</category>
  <category>trek</category>
  <category>Европа</category>
  <lj:security>public</lj:security>
  <lj:reply-count>10</lj:reply-count>
</item>
<item>
  <guid isPermaLink='true'>http://alex-ryumin.livejournal.com/11801.html</guid>
  <pubDate>Fri, 17 Jul 2009 13:56:27 GMT</pubDate>
  <title>6-й видеосюжет</title>
  <link>http://alex-ryumin.livejournal.com/11801.html</link>
  <description>Наконец-то я доделал 6-й видеосюжет. Он дался мне не просто, рождался тяжело и мучительно.&lt;br /&gt;Сегодня звонил в фирму, делающую мне китайскую визу, сказали что завтра с утра должно быть все готово. Если так, то завтра с утра выдвигаюсь из Астаны в сторону Павлодара и планирую там быть во вторник вечером.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ваш Алекс&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;lj-embed id=&quot;6&quot; /&gt;</description>
  <comments>http://alex-ryumin.livejournal.com/11801.html</comments>
  <category>Словения</category>
  <category>Сербия</category>
  <category>Астана</category>
  <category>еда</category>
  <category>Монпелье</category>
  <category>Испания</category>
  <category>livejournal</category>
  <category>велопутешествие</category>
  <category>Канны</category>
  <category>ТрансЕвразия</category>
  <category>Одесса</category>
  <category>sony</category>
  <category>граница</category>
  <category>Италия</category>
  <category>Монако</category>
  <category>Волгоград</category>
  <category>саморазвитие</category>
  <category>Франция</category>
  <category>энкаунтер</category>
  <category>тоска</category>
  <category>видео</category>
  <category>Хорватия</category>
  <category>мечта</category>
  <category>Мадрид</category>
  <category>Китай</category>
  <category>россия</category>
  <category>Барселона</category>
  <category>путешествия</category>
  <category>Рюмин</category>
  <category>Ницца</category>
  <category>Азия</category>
  <category>Россия</category>
  <category>Актюбе</category>
  <category>путешествие</category>
  <category>путешественники</category>
  <category>Казахстан</category>
  <category>Виза</category>
  <category>Молдавия</category>
  <category>украина</category>
  <category>Монголия</category>
  <category>Белград</category>
  <category>прорыв</category>
  <category>велосипед</category>
  <category>Румыния</category>
  <category>Астрахань</category>
  <category>одиночество</category>
  <category>люди</category>
  <category>Украина</category>
  <category>победа</category>
  <category>trek</category>
  <category>Европа</category>
  <lj:security>public</lj:security>
  <lj:reply-count>5</lj:reply-count>
</item>
<item>
  <guid isPermaLink='true'>http://alex-ryumin.livejournal.com/11748.html</guid>
  <pubDate>Fri, 10 Jul 2009 12:30:04 GMT</pubDate>
  <title>Первые пролемы с авторскими правами</title>
  <link>http://alex-ryumin.livejournal.com/11748.html</link>
  <description>Друзья, мой 5-й сюжет был заблокирован на портале youtube.ru для просмотра в большинстве стран мира, кроме некоторый, и что удивительно в эти &quot;кроме&quot; вошло США:)&lt;br /&gt;Авторские права связанные с музыкой в ролике.&lt;br /&gt;Поэтому выкладываю его еще раз в свой блог, но с портала nedoma.ru&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;lj-embed id=&quot;5&quot; /&gt;</description>
  <comments>http://alex-ryumin.livejournal.com/11748.html</comments>
  <category>Словения</category>
  <category>Сербия</category>
  <category>Астана</category>
  <category>еда</category>
  <category>Трансевразия</category>
  <category>Монпелье</category>
  <category>велопутешествие</category>
  <category>ТрансЕвразия</category>
  <category>Одесса</category>
  <category>sony</category>
  <category>Италия</category>
  <category>Волгоград</category>
  <category>саморазвитие</category>
  <category>европа</category>
  <category>Париж</category>
  <category>Хорватия</category>
  <category>мечта</category>
  <category>Мадрид</category>
  <category>россия</category>
  <category>Ницца</category>
  <category>Россия</category>
  <category>Новый Сад</category>
  <category>Актюбе</category>
  <category>рюмин</category>
  <category>Молдавия</category>
  <category>Виза</category>
  <category>Эйфелева Башня</category>
  <category>Монголия</category>
  <category>прорыв</category>
  <category>Астрахань</category>
  <category>одиночество</category>
  <category>Велопутешествие</category>
  <category>победа</category>
  <category>trek</category>
  <category>welcome</category>
  <category>Испания</category>
  <category>livejournal</category>
  <category>Канны</category>
  <category>граница</category>
  <category>Монако</category>
  <category>азия</category>
  <category>Франция</category>
  <category>энкаунтер</category>
  <category>тоска</category>
  <category>видео</category>
  <category>Китай</category>
  <category>Барселона</category>
  <category>путешествия</category>
  <category>грусть</category>
  <category>трансЕвразия</category>
  <category>проводы</category>
  <category>Азия</category>
  <category>путешествие</category>
  <category>путешественники</category>
  <category>авиабилеты</category>
  <category>Казахстан</category>
  <category>украина</category>
  <category>Путешествия</category>
  <category>Белград</category>
  <category>велосипед</category>
  <category>Румыния</category>
  <category>люди</category>
  <category>Украина</category>
  <category>Европа</category>
  <lj:security>public</lj:security>
  <lj:reply-count>1</lj:reply-count>
</item>
<item>
  <guid isPermaLink='true'>http://alex-ryumin.livejournal.com/11362.html</guid>
  <pubDate>Fri, 10 Jul 2009 10:43:52 GMT</pubDate>
  <title>С белых крыш на лошадиный базар</title>
  <link>http://alex-ryumin.livejournal.com/11362.html</link>
  <description>Сегодня 6 июля. Я отрастил бороду и стал похож на маджахеда.&lt;br /&gt;&lt;img src=&quot;http://arioumine.users.photofile.ru/photo/arioumine/150104415/xlarge/153276556.jpg&quot; /&gt;&lt;br /&gt;Хочется на Алтай и в Монголию. Не знаю почему, но мне все больше и больше кажется, что в Монголии что-то случится, что-то важное и очень мне нужное. Еще в период подготовки к экспедиции я всегда заворожено смотрел на этот участок пути, а теперь она вообще не уходит у меня из головы.&lt;br /&gt;Настроение последние дни философско-лирическое, хотя местные жители своим гостеприимством не дают особо поразмышлять о смысле жизни, чему я собственно и рад… в смысле гостеприимству.&lt;br /&gt;Но, как это уже стало традицией, давайте по порядку.&lt;br /&gt;Ну, во-первых, я пересек 7000-ый рубеж. УРА!!!:))) По сути это середина моего маршрута. (прим.: когда выкладывал этот пост накрутилось уже больше 7800км).&lt;br /&gt;Как я уже говорил раньше, при продвижении на север страны, ландшафт начал меняться, появилась зеленая трава, все чаще стали попадаться поля с пшеницей. Я въезжал в хлебную часть страны, поднятую целину.&lt;br /&gt;&lt;img src=&quot;http://arioumine.users.photofile.ru/photo/arioumine/150104415/xlarge/153276547.jpg&quot; /&gt;&lt;br /&gt;Единственное что не менялось это дурацкие скульптуры на обочинах, как например, вот этот человечек из покрышек&lt;br /&gt;&lt;img src=&quot;http://arioumine.users.photofile.ru/photo/arioumine/150104415/xlarge/153276575.jpg&quot; /&gt;&lt;br /&gt;Стало холоднее, 2 дня вообще шли дожди. Я даже оделся в термобелье и куртку. &lt;br /&gt;&lt;img src=&quot;http://arioumine.users.photofile.ru/photo/arioumine/150104415/xlarge/153276568.jpg&quot; /&gt;&lt;br /&gt;Ехать, конечно, под дождем противно, штаны сразу намокают и ехать становиться очень холодно. Поэтому когда дождь усиливался я останавливался и просто садился на корточки на обочине, прислонившись спиной к байку, и наблюдал проносящиеся мимо фуры, поднимающие столбы водяной пыли за собой. Но вот что в этом всем было замечательного, так это облака. Они поражали своими формами и цветом. И казалось, что миллионы тонн свинца застыли в небе причудливыми формам, и вот-вот упадут на тебя. Жаль фото, совсем не передают те цвета и тот объем этого поистине потрясающего зрелища.&lt;br /&gt;&lt;img src=&quot;http://arioumine.users.photofile.ru/photo/arioumine/150104415/xlarge/153276562.jpg&quot; /&gt;&lt;br /&gt;&lt;img src=&quot;http://arioumine.users.photofile.ru/photo/arioumine/150104415/xlarge/153276564.jpg&quot; /&gt;&lt;br /&gt;А ночью начался дождь с грозой, и поднялся сильный ветер. Было жутковато, скажу вам, учитывая то, что палатка была самым высоким и одиноко стоящим объектом в поле, что увеличивало шанс удара молнии в нее. А когда сверкала молния (в паре километров, судя по промежутку между молнией и раскатом грома) на пару минут глаза слепли от яркой вспышки в темноте. &lt;br /&gt;А потом снова начались удивительные знакомства:)&lt;br /&gt;Сначала я повстречал у железнодорожного переезда кампанию рыбаков на джипе, только почему то они до озера не доехали, а стояли бухали в машине у переезда. Естественно мы с ними разболтались примерно на 150 грамм:))) И стоит отдать должное ребятам, они угостили меня вкусной кониной и завернули в дорогу еще.&lt;br /&gt;А где-то через 40 км в тот же день мне повстречалась кампания милиционеров, а как ни странно у них тоже был джип (УАЗик) и тоже водка!!!:))) Видимо конец рабочего дня отмечали:) С ними мы разболтались еще на 100 грамм:)))&lt;br /&gt;&lt;img src=&quot;http://arioumine.users.photofile.ru/photo/arioumine/150104415/xlarge/153276559.jpg&quot; /&gt;&lt;br /&gt;После этого дорога подо мной полетела особенно легко и незатейливо, ноги налились приятной усталостью:) День прошел не зря:)&lt;br /&gt;На самом деле мне еще ни разу не попадались милиционеры (в Казахстане милиция называется полициясы) которые проверяли бы мою регистрацию, вымогали деньги и пр. Хотя я очень много читал про то, как вымогают деньги с туристов под разными предлогами и уловками.&lt;br /&gt;А через несколько дней, в пятницу, я приехал в небольшой поселок Аулеколь, где поселился в доме отдыха и совершенно случайно в кафе познакомился с кампанией девушек, банковских служащих, так сказать провожающих рабочую неделю бутылочкой водочки:) Они меня пригласили к себе за столик и…, в общем, в тот вечер, я опять, так и не смог пописать в свой блог, как того хотел:)&lt;br /&gt;&lt;img src=&quot;http://arioumine.users.photofile.ru/photo/arioumine/150104415/xlarge/153276542.jpg&quot; /&gt;&lt;br /&gt;&lt;img src=&quot;http://arioumine.users.photofile.ru/photo/arioumine/150104415/xlarge/153276545.jpg&quot; /&gt;&lt;br /&gt;Иногда я вспоминаю фильм Тима Копа (австралийца пересекшего Россию, Монголию и Китай с напарником на велосипедах) про их путешествие и начинаю понимать почему они ехали целых 14 месяцев – их наверное в каждом селе поили нещадно:) Как они еще не спились тогда:) Хорошо что я поехал через Казахстан:)&lt;br /&gt;А после я въехал в Есиль, так называемые ворота целины, где началось вообще самое интересное!&lt;br /&gt;Еду по селу, смотрю впереди дорога перекопана совсем, я подъезжаю к рабочим и спрашиваю «как объехать это дело и двинуться в сторону поселка Жаксы». Они мне все подробно рассказали и начали расспрашивать «кто, куда, откуда?» и фотографироваться. Так вот когда фотографировались, к нам подъехал на джипе мужчина, деловой и презентабельной внешности и начал тоже интересоваться мной. Оказалось, это был Аким (Глава) Есильского района Ерин Сергей Анатольевич (второй справа).&lt;br /&gt;&lt;img src=&quot;http://arioumine.users.photofile.ru/photo/arioumine/150104415/xlarge/153276550.jpg&quot; /&gt;&lt;br /&gt;А дальше началось как в восточной сказке:) Оказалось у них в этот день проводился финальный этап районного чемпионата по футболу в поддержку здорового образа жизни молодежи, и соответственно на праздник собралось много народу. Меня отвели в отдельную юрту, где накормили до отвала, напоили чаем, я познакомился с Имамом Есильского района, и в присутствии журналистов торжественно вручили подарки (футболку и майку с символикой района, а также местное одеяние халат и шапку) как почетному гостю! Я попросил скинуть мне фотографии, которые сделала журналистка, так что как придут, сразу размещу!&lt;br /&gt;А потом Сергей Анатольевич позвонил в соседний Жаксынский район в село Жаксы (переводится как хорошо), где меня так хорошо встретили, что на следующее утро я еле встал и уж тем более еле сел на велосипед. Сначала был ресторан, а потом в гостинице мы познакомились с ребятами из Венгрии, которые работали в Жаксах инженерами-консультантами на строительстве элеватора. В час ночи я не выдержал и по слабацки завалился спать, а ребята куралесили до 4-х:))&lt;br /&gt;&lt;img src=&quot;http://arioumine.users.photofile.ru/photo/arioumine/150104415/xlarge/153276551.jpg&quot; /&gt;&lt;br /&gt;(рядом со мной в зеленой майке Руководитель аппарата Акима Жакснского района, а остальные – ребята из Венгрии). Фото плохого качества, т.к. мы еще могли стоять ровно, подпирая друг друга в пятером, а вот фотографу было тяжело одному, да еще и фотоаппаратом в нас целиться:)&lt;br /&gt;Географическая справка:&lt;br /&gt;Есиль является так называемыми «воротами целины», именно через это город сюда приезжали со всего Союза «поднимать целину». Вот сюда видимо, судя по указателю, приезжали хохлы:))&lt;br /&gt;&lt;img src=&quot;http://arioumine.users.photofile.ru/photo/arioumine/150104415/xlarge/153276572.jpg&quot; /&gt;&lt;br /&gt;(снято в Казахстане)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;P.S. Вот такие зверюшки толпами бегают по пшеничным полям и совсем не боятся человека, снимал его минуты две в разных позах с 4 метров, а он стоял и смотрел на меня. И только когда я случайно издал металлический звук, он ускакал, тряся жирными боками, к себе в нору.&lt;br /&gt;&lt;img src=&quot;http://arioumine.users.photofile.ru/photo/arioumine/150104415/xlarge/153276540.jpg&quot; /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;P.S.S. Почему с Белых крыш на лошадиный базар? Актюбе в переводе с казахского означает Белые (ак) крыши (тюбе), а Атбасар (город рядом с Астаной) – лошадиный (ат) базар (басар). По крайней мере, мне так объяснили местные жители.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;P.S.S.S. Мой очень хороший друг Саша, который меня поддерживает и всячески помогает, продает сейчас машину Шкоду Фелицию. Вот решил помочь ему как могу, разместив ссылку на его объявление &lt;a href=&quot;http://www.avtomedia.ru/cars/offer/425416.htm&quot;&gt;http://www.avtomedia.ru/cars/offer/425416.htm&lt;/a&gt;</description>
  <comments>http://alex-ryumin.livejournal.com/11362.html</comments>
  <category>Словения</category>
  <category>Сербия</category>
  <category>Астана</category>
  <category>еда</category>
  <category>Трансевразия</category>
  <category>Монпелье</category>
  <category>велопутешествие</category>
  <category>ТрансЕвразия</category>
  <category>Одесса</category>
  <category>sony</category>
  <category>Италия</category>
  <category>Волгоград</category>
  <category>саморазвитие</category>
  <category>европа</category>
  <category>Париж</category>
  <category>Хорватия</category>
  <category>мечта</category>
  <category>Мадрид</category>
  <category>россия</category>
  <category>Ницца</category>
  <category>Россия</category>
  <category>Новый Сад</category>
  <category>Актюбе</category>
  <category>рюмин</category>
  <category>Молдавия</category>
  <category>Виза</category>
  <category>Эйфелева Башня</category>
  <category>Монголия</category>
  <category>прорыв</category>
  <category>Астрахань</category>
  <category>одиночество</category>
  <category>Велопутешествие</category>
  <category>победа</category>
  <category>trek</category>
  <category>welcome</category>
  <category>Испания</category>
  <category>livejournal</category>
  <category>Канны</category>
  <category>граница</category>
  <category>Монако</category>
  <category>азия</category>
  <category>Франция</category>
  <category>энкаунтер</category>
  <category>тоска</category>
  <category>видео</category>
  <category>Китай</category>
  <category>Барселона</category>
  <category>путешествия</category>
  <category>грусть</category>
  <category>трансЕвразия</category>
  <category>проводы</category>
  <category>Азия</category>
  <category>путешествие</category>
  <category>путешественники</category>
  <category>авиабилеты</category>
  <category>Казахстан</category>
  <category>украина</category>
  <category>Путешествия</category>
  <category>Белград</category>
  <category>велосипед</category>
  <category>Румыния</category>
  <category>люди</category>
  <category>Украина</category>
  <category>Европа</category>
  <lj:security>public</lj:security>
  <lj:reply-count>14</lj:reply-count>
</item>
<item>
  <guid isPermaLink='true'>http://alex-ryumin.livejournal.com/11246.html</guid>
  <pubDate>Thu, 09 Jul 2009 13:38:43 GMT</pubDate>
  <title>Когда TransEurasia встретила CrossEurasia</title>
  <link>http://alex-ryumin.livejournal.com/11246.html</link>
  <description>Здравствуйте мои дорогие и любимые!:) Наконец то я добрался до Интернета. Хотя с другой стороны я провел пять замечательных дней в пустынях или полупустынях (не знаю как правильно будет назвать) Казахстана и если бы там был Интернет, думаю это только испортило бы все впечатления. Но давайте по порядку.&lt;br /&gt;Как я уже и говорил раньше, 17 июня я въехал на территорию Казахстана. Первый более-менее крупный населенный пункт на моем пути было село (райцентр) Ганюшкино, где я собственно и решил остановиться на ночь в отеле за 11 евро. Это вообще отдельная история, т.к. за эти деньги меня поселили в номер, где не было замка в двери, но хозяйка сказала не бойтесь, здесь больше никого нет и никто ничего не тронет:) Когда я спросил ее, а где можно помыться, она отвела меня в душевую, все показала, а потом добавила что воды у них нет 8-) &lt;br /&gt;- А как же тогда мне помыться???&lt;br /&gt;- Ну, я могу вам дать ведро с водой.&lt;br /&gt;- С горячей?&lt;br /&gt;- А может вы холодной помоетесь?&lt;br /&gt;- ??? Да, как-то хотелось бы горячей…&lt;br /&gt;После такого диалога она притащила мне ведро теплой воды. Жизнь стала веселее:)&lt;br /&gt;На утро следующего дня, в этом же селе я решил сделать себе регистрацию. По закону в Казахстане все иностранные граждане обязаны зарегистрироваться в РУВД в течение 5 дней (календарный, а не рабочих). &lt;br /&gt;После недолгих поисков РУВД мне показали нужного мне человека из миграционной службы. Он с минуту повертел мой паспорт в руках, посмотрел в потолок, на своего коллегу, который сделал недовольную гримасу, а потом, пристально посмотрев на меня, сказал: «А может вы в Атырау зарегистрируетесь?». Я и сам хотел это сделать в Атырау (крупный город), но не успевал туда доехать до начала выходных, и попросту бы тогда не успел сделать ее в 5-тидневный срок. Поэтому, я начал уже по заученной схеме, втирать ему, что еду из Мадрида по Владивосток, на велосипеде, долго и до Атырау не успеваю и бла-бла-бла… Дальше, как всегда, состоялся разговор «нормального человека» с «психом», которому непонятно почему дома не сидится, и после небольших уговоров он все-таки согласился сделать свою работу. &lt;br /&gt;Вся процедура регистрации заключалась в необходимости отсканировать мне загранпаспорт, заполнить заявление, после чего мне тут же внесли запись в миграционную карту о регистрации на срок до 31 июля:) при этом написали в графе «Адрес временного проживания» адрес отеля:)&lt;br /&gt;Вообще, как рекомендация, тем кто решит поехать по Казахстану, делать регистрацию в маленьких городах или райцентрах, а не в крупных, и уж тем более не в столице. Никаких очередей, непонятных заявлений, типа «…приводите хозяев квартиры с документами на квартиру, права собственности и пр…». Все просто и быстро, главное включать обаяние и навык болтологии и тогда все пройдет «на ура». Кстати, двух немцев (о которых чуть позже) он все-таки завернул в Атырау, только потому, что они по-русски плохо говорили и соответственно не могли уговорить его чуть-чуть поработать:)&lt;br /&gt;Дорога до Атырау заняла у меня 3 дня.&lt;br /&gt;Центральная площадь которого оказалась довольно красивой:&lt;br /&gt;&lt;img src=&quot;http://arioumine.users.photofile.ru/photo/arioumine/150094202/xlarge/152962476.jpg&quot; /&gt;&lt;br /&gt;&lt;img src=&quot;http://arioumine.users.photofile.ru/photo/arioumine/150094202/xlarge/152962521.jpg&quot; /&gt;&lt;br /&gt;Без особых приключений, только всегда хотелось ужасно пить. Температура была под 50 на солнце, а тени собственно нигде и не было.&lt;br /&gt;&lt;img src=&quot;http://arioumine.users.photofile.ru/photo/arioumine/150094202/xlarge/152962453.jpg&quot; /&gt;&lt;br /&gt;По дороге попадались различные забавные статуи, наверное, чтобы хоть как-то разнообразить монотонный ландшафт:&lt;br /&gt;&lt;img src=&quot;http://arioumine.users.photofile.ru/photo/arioumine/150094202/xlarge/152962490.jpg&quot; /&gt;&lt;br /&gt;&lt;img src=&quot;http://arioumine.users.photofile.ru/photo/arioumine/150094202/xlarge/152962494.jpg&quot; /&gt;&lt;br /&gt;&lt;img src=&quot;http://arioumine.users.photofile.ru/photo/arioumine/150094202/xlarge/152962500.jpg&quot; /&gt;&lt;br /&gt;А небольшие поселки напоминали картинки их кино производства киностудии «Казахфильм»:&lt;br /&gt;&lt;img src=&quot;http://arioumine.users.photofile.ru/photo/arioumine/150094202/xlarge/152962425.jpg&quot; /&gt;&lt;br /&gt;А затем началось самое интересное и замечательное.&lt;br /&gt;Прибыв в Атырау и после долгих поисков дешевого отеля, я с третьей попытки нашел небольшой отель «Лаети», который все-таки оказался нифига не дешевым, но дальше искать у меня уже не было никакого желания. И на парковке, позади отеля, где мне разрешили приковать своего железного коня, гляжу, стоит пристегнутый велосипед лежачий-тандем на двоих!!! Я минут 5 стоял и смотрел на него, как баран на новые ворота или как говорят в Германии «Как свинья на часовой механизм»:) пока ко мне не подошел молодой паренек, с улыбкой до ушей и светящийся как католик, увидевший Папу. &lt;br /&gt;Оказалось в этом же отеле остановились на ночь семейная пара из Германии, 25 летний паренек Фальк и его 23 летняя жена с русским именем Катя, которые едут из Германии в Пекин, через Казахстан и Киргизию.&lt;br /&gt;&lt;img src=&quot;http://arioumine.users.photofile.ru/photo/arioumine/150094202/xlarge/152962508.jpg&quot; /&gt;&lt;br /&gt;А когда я узнал, что наши маршруты совпадают на ближайшие 5 дней, я был просто вне себя от радости.&lt;br /&gt;Причем, как оказалось потом, это была самая трудная часть моего пути по Казахстану, в плане качества дорог, а точнее полного его отсутствия.&lt;br /&gt;Началось все с небольшого ухудшения покрытия:&lt;br /&gt;&lt;img src=&quot;http://arioumine.users.photofile.ru/photo/arioumine/150094202/xlarge/152962428.jpg&quot; /&gt;&lt;br /&gt;Которое потом превратилось в щебенку:&lt;br /&gt;&lt;img src=&quot;http://arioumine.users.photofile.ru/photo/arioumine/150094202/xlarge/152962431.jpg&quot; /&gt;&lt;br /&gt;А затем и вовсе в колею, а местами и множество колей посреди степи:&lt;br /&gt;&lt;img src=&quot;http://arioumine.users.photofile.ru/photo/arioumine/150094202/xlarge/152962435.jpg&quot; /&gt;&lt;br /&gt;&lt;img src=&quot;http://arioumine.users.photofile.ru/photo/arioumine/150094202/xlarge/152962439.jpg&quot; /&gt;&lt;br /&gt;&lt;img src=&quot;http://arioumine.users.photofile.ru/photo/arioumine/150094202/xlarge/152962443.jpg&quot; /&gt;&lt;br /&gt;&lt;img src=&quot;http://arioumine.users.photofile.ru/photo/arioumine/150094202/xlarge/152962445.jpg&quot; /&gt;&lt;br /&gt;&lt;img src=&quot;http://arioumine.users.photofile.ru/photo/arioumine/150094202/xlarge/152962450.jpg&quot; /&gt;&lt;br /&gt;Тандем Фалька и Кати в такой местности смотрелся не менее фантастично, чем корабль марсиан:&lt;br /&gt;&lt;img src=&quot;http://arioumine.users.photofile.ru/photo/arioumine/150094202/xlarge/152962515.jpg&quot; /&gt;&lt;br /&gt;А когда они заезжали со мной в маленькие села, посмотреть на них сбегалось все село, начиная от стариков и заканчивая жутко кричащей и норовящей на все нажать и покрутить толпой детей. Для них это был настоящий ужас, и я их понимаю, ведь любая поломка или «свистнутая» в суматохе вещь могли принести им серьезные трудности с продолжением их экспедиции. Но при этом они держались молодцом – всегда улыбались, смеялись и терпеливо отвечали на одни и те же вопросы местных. Раз по 30 на дню.&lt;br /&gt;Я тоже выглядел довольно неплохо в пустыне, как мне показалось:)))&lt;br /&gt;&lt;img src=&quot;http://arioumine.users.photofile.ru/photo/arioumine/150094202/xlarge/152962528.jpg&quot; /&gt;&lt;br /&gt;&lt;img src=&quot;http://arioumine.users.photofile.ru/photo/arioumine/150094202/xlarge/152962532.jpg&quot; /&gt;&lt;br /&gt;Особенно мое самое больное место;)&lt;br /&gt;&lt;img src=&quot;http://arioumine.users.photofile.ru/photo/arioumine/150094202/xlarge/152962538.jpg&quot; /&gt;&lt;br /&gt;Все эти 5 дней нас мучила жара, которую вынести могли не все:&lt;br /&gt;&lt;img src=&quot;http://arioumine.users.photofile.ru/photo/arioumine/150094202/xlarge/152962456.jpg&quot; /&gt;&lt;br /&gt;У ребят был термометр, и макисмальная температура, которую мы засекли на нем была 48 градусов. При этом надо было по такой жаре ежедневно крутить педали по 8-10 часов.&lt;br /&gt;Отдыхали и обедали прямо на обочине:&lt;br /&gt;&lt;img src=&quot;http://arioumine.users.photofile.ru/photo/arioumine/150094202/xlarge/152962472.jpg&quot; /&gt;&lt;br /&gt;А на ночь останавливались в укромных местах в 100-150 метрах от дороги, подальше от сел:&lt;br /&gt;&lt;img src=&quot;http://arioumine.users.photofile.ru/photo/arioumine/150094202/xlarge/152962501.jpg&quot; /&gt;&lt;br /&gt;Не знаю почему, но именно здесь я полюбил жару, что раньше для меня было просто мучением. И я полюбил пустыню, именно полюбил, песок больше похожий на пыль, жару, летящие из под ног клубы песочной пыли:&lt;br /&gt;&lt;img src=&quot;http://arioumine.users.photofile.ru/photo/arioumine/150094202/xlarge/152962484.jpg&quot; /&gt;&lt;br /&gt;действительно она чем то завораживает, и когда уже после, я поехал один в сторону Актюбе, окружающий меня ландшафт начал меняться, появилась трава, деревья и небольшие лесопосадки, температура упала до 30. И в этот момент я понял, что завидую ребятам, так как они поехали на юг Казахстана и им предстоит еще целый месяц ехать по пустыням. Ну что ж, в следующий раз. Тем более у меня впереди Монголия, не менее, а скорее даже и более интересная, хоть и не такая жаркая.&lt;br /&gt;В последний день нашего совместного катания мы нашли речку, в которой можно было помыться, что мы собственно и сделали с парой дальнобойщиков, остановивщихся у этой реки за тем же.&lt;br /&gt;&lt;img src=&quot;http://arioumine.users.photofile.ru/photo/arioumine/150094202/xlarge/152962462.jpg&quot; /&gt;&lt;br /&gt;&lt;img src=&quot;http://arioumine.users.photofile.ru/photo/arioumine/150094202/xlarge/152962470.jpg&quot; /&gt;&lt;br /&gt;Вообще с ребятами, мы сразу нашли общий язык. На мое удивление у нас оказалось столько общего, не то чтобы в хобби, а именно во взглядах на жизнь, на разные проблемы в мире, в отношении окружающей среды, в религии. А сколько раз мы ржали вместе до слез, именно до слез, это просто не перечесть:))) Иногда даже до боли в животе:))) Просто потрясающие люди!&lt;br /&gt;Я их пригласил в Москву в следующем году, обещал угостить настоящей черной икрой и сделать им приглашение для визы, а они меня пригласили на ОктоберФест:)&lt;br /&gt;Так что, ТрансЕвразия приносит мне не только новые открытия в своем внутреннем мире, и новые ощущения, но еще и новых друзей за границей.</description>
  <comments>http://alex-ryumin.livejournal.com/11246.html</comments>
  <category>Словения</category>
  <category>Сербия</category>
  <category>еда</category>
  <category>Трансевразия</category>
  <category>Монпелье</category>
  <category>Испания</category>
  <category>welcome</category>
  <category>livejournal</category>
  <category>велопутешествие</category>
  <category>Канны</category>
  <category>ТрансЕвразия</category>
  <category>Одесса</category>
  <category>sony</category>
  <category>Италия</category>
  <category>граница</category>
  <category>Монако</category>
  <category>Волгоград</category>
  <category>азия</category>
  <category>саморазвитие</category>
  <category>европа</category>
  <category>Франция</category>
  <category>энкаунтер</category>
  <category>тоска</category>
  <category>видео</category>
  <category>Париж</category>
  <category>Хорватия</category>
  <category>мечта</category>
  <category>Мадрид</category>
  <category>Китай</category>
  <category>россия</category>
  <category>путешествия</category>
  <category>Барселона</category>
  <category>грусть</category>
  <category>проводы</category>
  <category>трансЕвразия</category>
  <category>Ницца</category>
  <category>Азия</category>
  <category>Россия</category>
  <category>Новый Сад</category>
  <category>путешественники</category>
  <category>путешествие</category>
  <category>Казахстан</category>
  <category>авиабилеты</category>
  <category>рюмин</category>
  <category>Молдавия</category>
  <category>Виза</category>
  <category>украина</category>
  <category>Эйфелева Башня</category>
  <category>Монголия</category>
  <category>Белград</category>
  <category>Путешествия</category>
  <category>прорыв</category>
  <category>велосипед</category>
  <category>Румыния</category>
  <category>Астрахань</category>
  <category>одиночество</category>
  <category>люди</category>
  <category>Украина</category>
  <category>Велопутешествие</category>
  <category>победа</category>
  <category>trek</category>
  <category>Европа</category>
  <lj:security>public</lj:security>
  <lj:reply-count>1</lj:reply-count>
</item>
<item>
  <guid isPermaLink='true'>http://alex-ryumin.livejournal.com/10785.html</guid>
  <pubDate>Thu, 09 Jul 2009 13:11:56 GMT</pubDate>
  <title>Новые фото о старом:)</title>
  <link>http://alex-ryumin.livejournal.com/10785.html</link>
  <description>Появились новые фото из Волгограда и Астрахани.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Волгоград&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ребята из Encounter, которые провожают меня в дорогу в Астрахань:&lt;br /&gt;&lt;img src=&quot;http://arioumine.users.photofile.ru/photo/arioumine/150094201/xlarge/152962338.jpg&quot; /&gt;&lt;br /&gt;(слева на право: Антон, Я, Паша, Дима)&lt;br /&gt;Перед этим я хорошенько отдохнул посидев под деревом:)&lt;br /&gt;&lt;img src=&quot;http://arioumine.users.photofile.ru/photo/arioumine/150094201/xlarge/152962359.jpg&quot; /&gt;&lt;br /&gt;Расставаться было очень грустно, но мы веселились:) Наверное, все таки в России так принято, когда грустно мы смеемся, а от радости плачем:)&lt;br /&gt;&lt;img src=&quot;http://arioumine.users.photofile.ru/photo/arioumine/150094201/xlarge/152962364.jpg&quot; /&gt;&lt;br /&gt;Ну и затем я уехал.&lt;br /&gt;&lt;img src=&quot;http://arioumine.users.photofile.ru/photo/arioumine/150094201/xlarge/152962366.jpg&quot; /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Астрахань&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Помимо лазания по крышам, катались еще на колесе обозрения:&lt;br /&gt;&lt;img src=&quot;http://arioumine.users.photofile.ru/photo/arioumine/150094201/xlarge/152962344.jpg&quot; /&gt;&lt;br /&gt;Рамиль и Леха&lt;br /&gt;Я тоже катался на карусели&lt;br /&gt;&lt;img src=&quot;http://arioumine.users.photofile.ru/photo/arioumine/150094201/xlarge/152962356.jpg&quot; /&gt;&lt;br /&gt;Я и Надя&lt;br /&gt;Еще на мотоцикле с клеевой обезьянкой на борту:)&lt;br /&gt;&lt;img src=&quot;http://arioumine.users.photofile.ru/photo/arioumine/150094201/xlarge/152962351.jpg&quot; /&gt;&lt;br /&gt;На самом деле это фото сделано в одном астраханском ресторане, где собственно и стоит этот разрисованный «Урал».&lt;br /&gt;Ну и конечно дурачились:)&lt;br /&gt;&lt;img src=&quot;http://arioumine.users.photofile.ru/photo/arioumine/150094201/xlarge/152962341.jpg&quot; /&gt;</description>
  <comments>http://alex-ryumin.livejournal.com/10785.html</comments>
  <category>Словения</category>
  <category>Сербия</category>
  <category>еда</category>
  <category>Трансевразия</category>
  <category>Монпелье</category>
  <category>Испания</category>
  <category>welcome</category>
  <category>livejournal</category>
  <category>велопутешествие</category>
  <category>Канны</category>
  <category>ТрансЕвразия</category>
  <category>Одесса</category>
  <category>sony</category>
  <category>Италия</category>
  <category>граница</category>
  <category>Монако</category>
  <category>Волгоград</category>
  <category>азия</category>
  <category>саморазвитие</category>
  <category>европа</category>
  <category>Франция</category>
  <category>энкаунтер</category>
  <category>тоска</category>
  <category>видео</category>
  <category>Париж</category>
  <category>Хорватия</category>
  <category>мечта</category>
  <category>Мадрид</category>
  <category>Китай</category>
  <category>россия</category>
  <category>путешествия</category>
  <category>Барселона</category>
  <category>грусть</category>
  <category>проводы</category>
  <category>трансЕвразия</category>
  <category>Ницца</category>
  <category>Азия</category>
  <category>Россия</category>
  <category>Новый Сад</category>
  <category>путешественники</category>
  <category>путешествие</category>
  <category>Казахстан</category>
  <category>авиабилеты</category>
  <category>рюмин</category>
  <category>Молдавия</category>
  <category>Виза</category>
  <category>украина</category>
  <category>Эйфелева Башня</category>
  <category>Монголия</category>
  <category>Белград</category>
  <category>Путешествия</category>
  <category>прорыв</category>
  <category>велосипед</category>
  <category>Румыния</category>
  <category>Астрахань</category>
  <category>одиночество</category>
  <category>люди</category>
  <category>Украина</category>
  <category>Велопутешествие</category>
  <category>победа</category>
  <category>trek</category>
  <category>Европа</category>
  <lj:security>public</lj:security>
  <lj:reply-count>0</lj:reply-count>
</item>
<item>
  <guid isPermaLink='true'>http://alex-ryumin.livejournal.com/10152.html</guid>
  <pubDate>Thu, 09 Jul 2009 03:37:32 GMT</pubDate>
  <link>http://alex-ryumin.livejournal.com/10152.html</link>
  <description>Друзья, всем привет из Астаны!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;К сожалению в Казахстане заблокирован прямой доступ к ЖЖ:( Поэтому я не мог так долго ничего выложить, ни даже откомментировать ваши письма и вопросы:(&lt;br /&gt;Сейчас в Астане с моими друзьями из Энкаунтера мы пробуем разрешить этот вопрос через разные прокси и пр. вещи (в которых я ничего не понимаю:) Но то фото криво выкладываюся, то вообще нет возможности разместить фото. В общем я думаю все получиться, надо только подождать пару дней.&lt;br /&gt;В Астане я планирую задержаться на 5-7 дней, хочу получить визу в Китай.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ваш Алекс</description>
  <comments>http://alex-ryumin.livejournal.com/10152.html</comments>
  <lj:security>public</lj:security>
  <lj:reply-count>2</lj:reply-count>
</item>
<item>
  <guid isPermaLink='true'>http://alex-ryumin.livejournal.com/9495.html</guid>
  <pubDate>Wed, 08 Jul 2009 20:57:36 GMT</pubDate>
  <title>Маршрут</title>
  <link>http://alex-ryumin.livejournal.com/9495.html</link>
  <description>&amp;nbsp;&lt;span class=&quot;Apple-style-span&quot; style=&quot;font-weight: bold; &quot;&gt;Маршрут&lt;/span&gt;  &lt;p class=&quot;MsoNormal&quot; style=&quot;text-align:justify;text-indent:27.0pt&quot;&gt;&lt;o:p&gt;&amp;nbsp;&lt;/o:p&gt;&lt;/p&gt;  &lt;p class=&quot;MsoNormal&quot; style=&quot;text-align:justify;text-indent:27.0pt&quot;&gt;Друзья, огромное всем спасибо за то огромное количество приглашений из разных городов России и не только, которые Вы мне присылаете. Вы просто даже не можете представить, что такое ехать по 50 градусной жаре по песку, мечтая о стакане простой холодной воды и вдруг получить сообщение типа &amp;laquo;Алексей будете ехать по Дальнему Востоку, заезжайте в Благовещенск, мы вас встретим&amp;raquo;&amp;hellip;:) Это просто потрясающе!!!&lt;/p&gt;  &lt;p class=&quot;MsoNormal&quot; style=&quot;text-align:justify;text-indent:27.0pt&quot;&gt;Спасибо за приглашения и поддержку ребятам из Твери, Благовещенска, Уфы, Астаны, команде &lt;span lang=&quot;EN-US&quot; style=&quot;mso-ansi-language:EN-US&quot;&gt;Dragons&lt;/span&gt; (&lt;span lang=&quot;EN-US&quot; style=&quot;mso-ansi-language:EN-US&quot;&gt;Encounter&lt;/span&gt;) из Минска:)&lt;/p&gt;  &lt;p class=&quot;MsoNormal&quot; style=&quot;text-align:justify;text-indent:27.0pt&quot;&gt;Сейчас нахожусь в Актюбе (Казахстан).&lt;/p&gt;  &lt;p class=&quot;MsoNormal&quot; style=&quot;text-align:justify;text-indent:27.0pt&quot;&gt;А дальнейший мой маршрут выглядит следующим образом:&lt;/p&gt;  &lt;p class=&quot;MsoNormal&quot; style=&quot;text-align:justify;text-indent:27.0pt&quot;&gt;&lt;o:p&gt;&amp;nbsp;&lt;/o:p&gt;&lt;/p&gt;  &lt;p class=&quot;MsoNormal&quot; style=&quot;text-align:justify;text-indent:27.0pt&quot;&gt;&lt;b style=&quot;mso-bidi-font-weight:normal&quot;&gt;&lt;i style=&quot;mso-bidi-font-style:normal&quot;&gt;Казахстан&lt;o:p&gt;&lt;/o:p&gt;&lt;/i&gt;&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;  &lt;p class=&quot;MsoNormal&quot; style=&quot;text-align:justify;text-indent:27.0pt&quot;&gt;Актюбе&lt;/p&gt;  &lt;p class=&quot;MsoNormal&quot; style=&quot;text-align:justify;text-indent:27.0pt&quot;&gt;Кустанай &amp;ndash; пока не точно, т.к. может сверну за 200 км до Кустаная вправо на бездорожье в районе Адаевки и поеду на Жаксы, через Семиозерное и Октябрьское, уж очень понравилось по пескам ездить:)&lt;/p&gt;  &lt;p class=&quot;MsoNormal&quot; style=&quot;text-align:justify;text-indent:27.0pt&quot;&gt;Астана &amp;ndash; здесь планирую провести недельку, т.к. хочу получить китайскую визу, через турфирму (т.к. необходимо приглашение)&lt;/p&gt;  &lt;p class=&quot;MsoNormal&quot; style=&quot;text-align:justify;text-indent:27.0pt&quot;&gt;Щучинск &amp;ndash; в районе этого города сверну на второстепенные дороги и поеду в сторону Омска&lt;/p&gt;  &lt;p class=&quot;MsoNormal&quot; style=&quot;text-align:justify;text-indent:27.0pt&quot;&gt;&lt;o:p&gt;&amp;nbsp;&lt;/o:p&gt;&lt;/p&gt;  &lt;p class=&quot;MsoNormal&quot; style=&quot;text-align:justify;text-indent:27.0pt&quot;&gt;&lt;b style=&quot;mso-bidi-font-weight:normal&quot;&gt;&lt;i style=&quot;mso-bidi-font-style:normal&quot;&gt;Россия&lt;o:p&gt;&lt;/o:p&gt;&lt;/i&gt;&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;  &lt;p class=&quot;MsoNormal&quot; style=&quot;text-align:justify;text-indent:27.0pt&quot;&gt;Омск (в Омск планирую приехать в последней декаде июля)&lt;/p&gt;  &lt;p class=&quot;MsoNormal&quot; style=&quot;text-align:justify;text-indent:27.0pt&quot;&gt;Новосибирск&lt;/p&gt;  &lt;p class=&quot;MsoNormal&quot; style=&quot;text-align:justify;text-indent:27.0pt&quot;&gt;Бердск&lt;/p&gt;  &lt;p class=&quot;MsoNormal&quot; style=&quot;text-align:justify;text-indent:27.0pt&quot;&gt;Новоалтайск&lt;/p&gt;  &lt;p class=&quot;MsoNormal&quot; style=&quot;text-align:justify;text-indent:27.0pt&quot;&gt;Барнаул &amp;ndash; пока точно не знаю&lt;/p&gt;  &lt;p class=&quot;MsoNormal&quot; style=&quot;text-align:justify;text-indent:27.0pt&quot;&gt;Бийск&lt;/p&gt;  &lt;p class=&quot;MsoNormal&quot; style=&quot;text-align:justify;text-indent:27.0pt&quot;&gt;Горно-Алтайск&lt;/p&gt;  &lt;p class=&quot;MsoNormal&quot; style=&quot;text-align:justify;text-indent:27.0pt&quot;&gt;Ташанта &amp;ndash; небольшой поселок на Алтае на границе с Монголией. Собственно где и находится погранпереход.&lt;/p&gt;  &lt;p class=&quot;MsoNormal&quot; style=&quot;text-align:justify;text-indent:27.0pt&quot;&gt;&lt;o:p&gt;&amp;nbsp;&lt;/o:p&gt;&lt;/p&gt;  &lt;p class=&quot;MsoNormal&quot; style=&quot;text-align:justify;text-indent:27.0pt&quot;&gt;&lt;b style=&quot;mso-bidi-font-weight:normal&quot;&gt;&lt;i style=&quot;mso-bidi-font-style:normal&quot;&gt;Монголия (если кому-то это о чем-то скажет, кроме одного города или двух-трех:)&lt;o:p&gt;&lt;/o:p&gt;&lt;/i&gt;&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;  &lt;p class=&quot;MsoNormal&quot; style=&quot;text-align:justify;text-indent:27.0pt&quot;&gt;Цаганнуур&lt;/p&gt;  &lt;p class=&quot;MsoNormal&quot; style=&quot;text-align:justify;text-indent:27.0pt&quot;&gt;Улаангом&lt;/p&gt;  &lt;p class=&quot;MsoNormal&quot; style=&quot;text-align:justify;text-indent:27.0pt&quot;&gt;Зуунговь&lt;/p&gt;  &lt;p class=&quot;MsoNormal&quot; style=&quot;text-align:justify;text-indent:27.0pt&quot;&gt;Баруунтуруун - :)))&lt;/p&gt;  &lt;p class=&quot;MsoNormal&quot; style=&quot;text-align:justify;text-indent:27.0pt&quot;&gt;Тэс&lt;/p&gt;  &lt;p class=&quot;MsoNormal&quot; style=&quot;text-align:justify;text-indent:27.0pt&quot;&gt;Цэцэрлэг&lt;/p&gt;  &lt;p class=&quot;MsoNormal&quot; style=&quot;text-align:justify;text-indent:27.0pt&quot;&gt;Цагаан-Уул&lt;/p&gt;  &lt;p class=&quot;MsoNormal&quot; style=&quot;text-align:justify;text-indent:27.0pt&quot;&gt;Бурэнтогтох&lt;/p&gt;  &lt;p class=&quot;MsoNormal&quot; style=&quot;text-align:justify;text-indent:27.0pt&quot;&gt;Морон&lt;/p&gt;  &lt;p class=&quot;MsoNormal&quot; style=&quot;text-align:justify;text-indent:27.0pt&quot;&gt;Тосонценгэл&lt;/p&gt;  &lt;p class=&quot;MsoNormal&quot; style=&quot;text-align:justify;text-indent:27.0pt&quot;&gt;Их-Уул&lt;/p&gt;  &lt;p class=&quot;MsoNormal&quot; style=&quot;text-align:justify;text-indent:27.0pt&quot;&gt;В общем не буду вас и себя (ужасно сложно писать такие названия:) больше мучать:)))&lt;/p&gt;  &lt;p class=&quot;MsoNormal&quot; style=&quot;text-align:justify;text-indent:27.0pt&quot;&gt;Дальше в Булган&lt;/p&gt;  &lt;p class=&quot;MsoNormal&quot; style=&quot;text-align:justify;text-indent:27.0pt&quot;&gt;Улаанбаатар &amp;ndash; или по-русски Улан-Батор&lt;/p&gt;  &lt;p class=&quot;MsoNormal&quot; style=&quot;text-align:justify;text-indent:27.0pt&quot;&gt;Чойр&lt;/p&gt;  &lt;p class=&quot;MsoNormal&quot; style=&quot;text-align:justify;text-indent:27.0pt&quot;&gt;Сайншанд &amp;ndash; почти как &lt;span lang=&quot;EN-US&quot; style=&quot;mso-ansi-language:EN-US&quot;&gt;Sunshine&lt;/span&gt;&lt;span lang=&quot;EN-US&quot;&gt; &lt;/span&gt;:)))&lt;/p&gt;  &lt;p class=&quot;MsoNormal&quot; style=&quot;text-align:justify;text-indent:27.0pt&quot;&gt;Замын-Ууд&lt;/p&gt;  &lt;p class=&quot;MsoNormal&quot; style=&quot;text-align:justify;text-indent:27.0pt&quot;&gt;&lt;o:p&gt;&amp;nbsp;&lt;/o:p&gt;&lt;/p&gt;  &lt;p class=&quot;MsoNormal&quot; style=&quot;text-align:justify;text-indent:27.0pt&quot;&gt;&lt;b style=&quot;mso-bidi-font-weight:normal&quot;&gt;&lt;i style=&quot;mso-bidi-font-style:normal&quot;&gt;Китай&lt;o:p&gt;&lt;/o:p&gt;&lt;/i&gt;&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;  &lt;p class=&quot;MsoNormal&quot; style=&quot;text-align:justify;text-indent:27.0pt&quot;&gt;Эрлянь-Хотэ &amp;ndash; пограничный городок на границе с Монголией из которого я двинусь в сторону &lt;span lang=&quot;EN-US&quot; style=&quot;mso-ansi-language:EN-US&quot;&gt;Tongliao&lt;/span&gt;, правда, не знаю пока по какой дороге, буду смотреть ближе к делу.&lt;/p&gt;  &lt;p class=&quot;MsoNormal&quot; style=&quot;text-align:justify;text-indent:27.0pt&quot;&gt;&lt;st1:city w:st=&quot;on&quot;&gt;&lt;st1:place w:st=&quot;on&quot;&gt;&lt;span lang=&quot;EN-US&quot; style=&quot;mso-ansi-language:EN-US&quot;&gt;Changchun&lt;/span&gt;&lt;/st1:place&gt;&lt;/st1:city&gt;&lt;span lang=&quot;EN-US&quot; style=&quot;mso-ansi-language:EN-US&quot;&gt;&lt;o:p&gt;&lt;/o:p&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;  &lt;p class=&quot;MsoNormal&quot; style=&quot;text-align:justify;text-indent:27.0pt&quot;&gt;&lt;st1:city w:st=&quot;on&quot;&gt;&lt;st1:place w:st=&quot;on&quot;&gt;&lt;span lang=&quot;EN-US&quot; style=&quot;mso-ansi-language:EN-US&quot;&gt;Harbin&lt;/span&gt;&lt;/st1:place&gt;&lt;/st1:city&gt;&lt;span lang=&quot;EN-US&quot; style=&quot;mso-ansi-language:EN-US&quot;&gt;&lt;o:p&gt;&lt;/o:p&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;  &lt;p class=&quot;MsoNormal&quot; style=&quot;text-align:justify;text-indent:27.0pt&quot;&gt;&lt;st1:city w:st=&quot;on&quot;&gt;&lt;st1:place w:st=&quot;on&quot;&gt;&lt;span lang=&quot;EN-US&quot; style=&quot;mso-ansi-language:EN-US&quot;&gt;Mudanjiang&lt;/span&gt;&lt;/st1:place&gt;&lt;/st1:city&gt;&lt;span lang=&quot;EN-US&quot; style=&quot;mso-ansi-language:EN-US&quot;&gt;&lt;o:p&gt;&lt;/o:p&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;  &lt;p class=&quot;MsoNormal&quot; style=&quot;text-align:justify;text-indent:27.0pt&quot;&gt;Суйфэнхэ&lt;/p&gt;  &lt;p class=&quot;MsoNormal&quot; style=&quot;text-align:justify;text-indent:27.0pt&quot;&gt;&lt;o:p&gt;&amp;nbsp;&lt;/o:p&gt;&lt;/p&gt;  &lt;p class=&quot;MsoNormal&quot; style=&quot;text-align:justify;text-indent:27.0pt&quot;&gt;&lt;b style=&quot;mso-bidi-font-weight:normal&quot;&gt;&lt;i style=&quot;mso-bidi-font-style:normal&quot;&gt;Россия (Дальний Восток)&lt;o:p&gt;&lt;/o:p&gt;&lt;/i&gt;&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;  &lt;p class=&quot;MsoNormal&quot; style=&quot;text-align:justify;text-indent:27.0pt&quot;&gt;Пограничный &amp;ndash; пограничный городок:)&lt;/p&gt;  &lt;p class=&quot;MsoNormal&quot; style=&quot;text-align:justify;text-indent:27.0pt&quot;&gt;Уссурийск&lt;/p&gt;  &lt;p class=&quot;MsoNormal&quot; style=&quot;text-align:justify;text-indent:27.0pt&quot;&gt;Артем&lt;/p&gt;  &lt;p class=&quot;MsoNormal&quot; style=&quot;text-align:justify;text-indent:27.0pt&quot;&gt;Владивосток&lt;/p&gt;  &lt;p class=&quot;MsoNormal&quot; style=&quot;text-align:justify;text-indent:27.0pt&quot;&gt;&lt;o:p&gt;&amp;nbsp;&lt;/o:p&gt;&lt;/p&gt;  &lt;p class=&quot;MsoNormal&quot; style=&quot;text-align:justify;text-indent:27.0pt&quot;&gt;Собственно вот так будут выглядеть последующие 3-4 месяца моего движения:)&lt;/p&gt;  &lt;p class=&quot;MsoNormal&quot; style=&quot;text-align:justify;text-indent:27.0pt&quot;&gt;&lt;o:p&gt;&amp;nbsp;&lt;/o:p&gt;&lt;/p&gt;</description>
  <comments>http://alex-ryumin.livejournal.com/9495.html</comments>
  <category>Словения</category>
  <category>Сербия</category>
  <category>еда</category>
  <category>Трансевразия</category>
  <category>Монпелье</category>
  <category>Испания</category>
  <category>welcome</category>
  <category>livejournal</category>
  <category>велопутешествие</category>
  <category>Канны</category>
  <category>ТрансЕвразия</category>
  <category>Одесса</category>
  <category>sony</category>
  <category>Италия</category>
  <category>граница</category>
  <category>Монако</category>
  <category>Волгоград</category>
  <category>азия</category>
  <category>саморазвитие</category>
  <category>европа</category>
  <category>Франция</category>
  <category>энкаунтер</category>
  <category>тоска</category>
  <category>видео</category>
  <category>Париж</category>
  <category>Хорватия</category>
  <category>мечта</category>
  <category>Мадрид</category>
  <category>Китай</category>
  <category>россия</category>
  <category>путешествия</category>
  <category>Барселона</category>
  <category>грусть</category>
  <category>проводы</category>
  <category>трансЕвразия</category>
  <category>Ницца</category>
  <category>Азия</category>
  <category>Россия</category>
  <category>Новый Сад</category>
  <category>путешественники</category>
  <category>путешествие</category>
  <category>Казахстан</category>
  <category>авиабилеты</category>
  <category>рюмин</category>
  <category>Молдавия</category>
  <category>Виза</category>
  <category>украина</category>
  <category>Эйфелева Башня</category>
  <category>Монголия</category>
  <category>Белград</category>
  <category>Путешествия</category>
  <category>прорыв</category>
  <category>велосипед</category>
  <category>Румыния</category>
  <category>Астрахань</category>
  <category>одиночество</category>
  <category>люди</category>
  <category>Украина</category>
  <category>Велопутешествие</category>
  <category>победа</category>
  <category>trek</category>
  <category>Европа</category>
  <lj:security>public</lj:security>
  <lj:reply-count>2</lj:reply-count>
</item>
<item>
  <guid isPermaLink='true'>http://alex-ryumin.livejournal.com/9446.html</guid>
  <pubDate>Sat, 20 Jun 2009 11:51:10 GMT</pubDate>
  <title>Надежды, острые ощущения, счастливое спасение и Железный Дровосек</title>
  <link>http://alex-ryumin.livejournal.com/9446.html</link>
  <description>Я выжил! Со мною случились невероятные события и я заключил или точнее воплотил их в новом фильме, который представляю твоему вниманию. Спасибо что ты со мной! Чувствую твою поддержку. Вспоминаю Украину с теплотой...&lt;br /&gt;Новый фильм о степях Казахстана, наводнённых всеразличными закусочными и кафе, о многомиллионном стаде летающих людоедов (а я не Люда), остановить которую способен только Ужасный Пчеловод и мой единственный верный спутник -лягуш.&lt;br /&gt;Мне очень важно твоё мнение обо всём, что происходит со мной и вокруг меня, т.к. если ты смотришь этот фильм,&lt;br /&gt;значит это для чего-то тебе дано, это важно для тебя. И мы оба знаем, что каждый миг человеческого бытия наполнен энергией развития и только в человеческом теле мы имеем возможность расти духовно, что позволяет нам стать Абсолютом (ссылка на спонсора)...именно для этого я устремляюсь вперёд без оглядки, именно там, впереди - я.&lt;br /&gt;Ещё одно достижение экспедиции - первый спонсор-партнёр, который разделил моё мироощущение, компанию Encounter(сайт:EN.CX) Отныне мы вместе идём на Китай.&lt;br /&gt;Уверен, нас будет больше. Присоединяйся!
Ссылка на видеоролик: http://www.youtube.com/watch?v=rfH1BgIWQl0

&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;lj-embed id=&quot;4&quot; /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</description>
  <comments>http://alex-ryumin.livejournal.com/9446.html</comments>
  <category>Словения</category>
  <category>Сербия</category>
  <category>Астана</category>
  <category>еда</category>
  <category>Трансевразия</category>
  <category>Монпелье</category>
  <category>велопутешествие</category>
  <category>ТрансЕвразия</category>
  <category>Одесса</category>
  <category>sony</category>
  <category>Италия</category>
  <category>Волгоград</category>
  <category>саморазвитие</category>
  <category>европа</category>
  <category>Париж</category>
  <category>Хорватия</category>
  <category>мечта</category>
  <category>Мадрид</category>
  <category>россия</category>
  <category>Ницца</category>
  <category>Россия</category>
  <category>Новый Сад</category>
  <category>Актюбе</category>
  <category>рюмин</category>
  <category>Молдавия</category>
  <category>Виза</category>
  <category>Эйфелева Башня</category>
  <category>Монголия</category>
  <category>прорыв</category>
  <category>Астрахань</category>
  <category>одиночество</category>
  <category>Велопутешествие</category>
  <category>победа</category>
  <category>trek</category>
  <category>welcome</category>
  <category>Испания</category>
  <category>livejournal</category>
  <category>Канны</category>
  <category>граница</category>
  <category>Монако</category>
  <category>азия</category>
  <category>Франция</category>
  <category>энкаунтер</category>
  <category>тоска</category>
  <category>видео</category>
  <category>Китай</category>
  <category>Барселона</category>
  <category>путешествия</category>
  <category>грусть</category>
  <category>трансЕвразия</category>
  <category>проводы</category>
  <category>Азия</category>
  <category>путешествие</category>
  <category>путешественники</category>
  <category>авиабилеты</category>
  <category>Казахстан</category>
  <category>украина</category>
  <category>Путешествия</category>
  <category>Белград</category>
  <category>велосипед</category>
  <category>Румыния</category>
  <category>люди</category>
  <category>Украина</category>
  <category>Европа</category>
  <lj:mood>artistic</lj:mood>
  <lj:security>public</lj:security>
  <lj:reply-count>9</lj:reply-count>
</item>
<item>
  <guid isPermaLink='true'>http://alex-ryumin.livejournal.com/8964.html</guid>
  <pubDate>Mon, 15 Jun 2009 11:57:47 GMT</pubDate>
  <title>Астрахань, окончание подготовки и бесконечное множество вариантов</title>
  <link>http://alex-ryumin.livejournal.com/8964.html</link>
  <description>&lt;br /&gt;&lt;p class=&quot;MsoNormal&quot; style=&quot;margin: 0cm 0cm 0pt; text-indent: 27pt; text-align: justify&quot;&gt;&lt;font face=&quot;Times New Roman&quot; size=&quot;3&quot;&gt;В Волгограде, блуждая по городу в поисках веломагазинов и туалета, я случайно наткнулся на торговый центр в котором был магазинчик для рыболовов, где я увидел и решил купить противомоскитную сетку, и как потом оказалось очень правильно, что купил.&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;MsoNormal&quot; style=&quot;margin: 0cm 0cm 0pt; text-indent: 27pt; text-align: justify&quot;&gt;&lt;font face=&quot;Times New Roman&quot; size=&quot;3&quot;&gt;Еще на въезде в Астраханскую обл. бригада дорожных рабочих, отдыхающая в своей подсобке и пригласившая меня к ним попить воды, предупредила меня что впереди меня ждут тучи мошки, я им поверил, но и представить не мог, что ее будет столько! Это был просто какой-то кошмар. Она лезла всюду, в нос, глаза, уши, залезала под сетку, кусала&amp;hellip; Вечером залезая в палатку, приходилось терпеть жуткую духоту, т.к. открыть ее было невозможно, из-за миллиардов летающих дьяволят снаружи. (&lt;i style=&quot;mso-bidi-font-style: normal&quot;&gt;прим.: на фото не снял, но будет в следующем видеосюжете&lt;/i&gt;).&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;MsoNormal&quot; style=&quot;margin: 0cm 0cm 0pt; text-indent: 27pt; text-align: justify&quot;&gt;&lt;font face=&quot;Times New Roman&quot; size=&quot;3&quot;&gt;Ландшафт начал меняться в сторону полупустыни, деревья и посадки стали появляться все реже и реже.&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;MsoNormal&quot; style=&quot;margin: 0cm 0cm 0pt; text-indent: 27pt; text-align: justify&quot;&gt;&lt;font face=&quot;Times New Roman&quot; size=&quot;3&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;http://arioumine.users.photofile.ru/photo/arioumine/150085553/xlarge/152666750.jpg&quot; /&gt;&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;MsoNormal&quot; style=&quot;margin: 0cm 0cm 0pt; text-indent: 27pt; text-align: justify&quot;&gt;&lt;font size=&quot;3&quot;&gt;&lt;font face=&quot;Times New Roman&quot;&gt;Погода первый раз показала свои зубки, чуть-чуть совсем, но мне этого хватило чтобы понять что может меня ждать впереди. На горизонте буквально за полчаса сформировалось грозовое облако, и еще за добралось до меня, поднялся ужасный ветер, поднявший в воздух тучи песка и буквально сбивавший меня с ног. Благо, по счастливой случайности в близи оказалась автобусная остановка от населенного пункта, находящегося в нескольких километрах от дороги, где я и укрылся от непогоды, в которой также нашла временный приют от непогоды семья из Узбекистана, так что скучать нам не пришлось.&lt;span style=&quot;mso-spacerun: yes&quot;&gt;&amp;nbsp; &lt;/span&gt;&lt;/font&gt;&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;MsoNormal&quot; style=&quot;margin: 0cm 0cm 0pt; text-indent: 27pt; text-align: justify&quot;&gt;&lt;font face=&quot;Times New Roman&quot; size=&quot;3&quot;&gt;Еще со мной произошел такой случай.&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;MsoNormal&quot; style=&quot;margin: 0cm 0cm 0pt; text-indent: 27pt; text-align: justify&quot;&gt;&lt;font face=&quot;Times New Roman&quot; size=&quot;3&quot;&gt;Как то вечером, ища место для ночлега, я подъезжал к селу Никольское, что в Астраханской области, и увидел большую церковь:&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;MsoNormal&quot; style=&quot;margin: 0cm 0cm 0pt; text-indent: 27pt; text-align: justify&quot;&gt;&lt;font face=&quot;Times New Roman&quot; size=&quot;3&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;http://arioumine.users.photofile.ru/photo/arioumine/150085553/xlarge/152666785.jpg&quot; /&gt;&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;MsoNormal&quot; style=&quot;margin: 0cm 0cm 0pt; text-indent: 27pt; text-align: justify&quot;&gt;&lt;font face=&quot;Times New Roman&quot; size=&quot;3&quot;&gt;В которой я собственно решил попросить приюта на ночь. Как потом мне рассказала девушка, живущая при этой церкви, раньше это была третья по величине церковь в России, но теперь уже нет. Также при церкви есть приют для девочек. Нут, так вот у этой девушки я и попросил разрешения поставить палатку на территории церкви, на заднем дворе. Она пошла поговорить по этому поводу с батюшкой, в то время как я гулял и смотреть саму церковь.&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;MsoNormal&quot; style=&quot;margin: 0cm 0cm 0pt; text-indent: 27pt; text-align: justify&quot;&gt;&lt;font face=&quot;Times New Roman&quot; size=&quot;3&quot;&gt;Вернувшись, она, с речью выпускницы дипломатической академии, вежливо и деликатно, сказала мне, что я могу поставить палатку в лесу на берегу Волги, в паре километров от церкви, там живописные места, и в целом в деревне у них люд хороший, приветливый и меня там никто не тронет:))) Я все понял, зачем и раскланялся и поехал дальше по дороге в сторону Астрахани искать место для ночлега. Почему они отказали мне в ночлеге, я так и не понял, не берусь судить никого, но я всегда представлял, что в монастырях и церквях с приходами можно всегда найти путнику приют.&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;MsoNormal&quot; style=&quot;margin: 0cm 0cm 0pt; text-indent: 27pt; text-align: justify&quot;&gt;&lt;font face=&quot;Times New Roman&quot; size=&quot;3&quot;&gt;Еще я научился просить воду на дороге у проезжающих мимо авто. Вчера, когда у меня закончилась вода, а пить из-за жары страшно хотелось, я взял пустую бутылку в руки и начал махать ей перед проезжающими машинами. Самый прикол, что остановилась восьмая по счету машина, Ягуар в пятиста метрах от меня, сдала назад, медленно открылось тонированное стекло, от туда высунулась рука и протянула мне бутылку воды. Я взял, сказал &amp;laquo;Огромное спасибо&amp;raquo;, водитель &amp;ndash; молодой парень в темных очках, не глядя на меня, кивнул головой, закрыл стекло и подняв облако пыли умчал в горизонт. Со стороны это смотрелось воистину грандиозно, как в кино:)))&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;MsoNormal&quot; style=&quot;margin: 0cm 0cm 0pt; text-indent: 27pt; text-align: justify&quot;&gt;&lt;font face=&quot;Times New Roman&quot; size=&quot;3&quot;&gt;Вообще я не перестаю утверждаться во мнении что мир, вселенная, это пространство с бесконечным множеством вариантов решения любых ситуаций. Вот например, еще один случай с водой. Мне надо было пополнить запасы воды, и я пару раз совался в придорожные кафешки с просьбой налить воды, на что мне отвечали, что вода у них привозная, и осталось мало, мол хотите пить, покупайте. Я было начал создавать себе стереотип в голове, что правильно, ведь кафе это бизнес, хочешь пить &amp;ndash; покупай. И можно даже не заезжать в них с такими вопросами. Но проезжая мимо очередной, я все таки решил попробовать еще раз, и когда я зашел, женщина продавец сказала &amp;laquo;Ого, к нам пожаловал велосипедист! Я тоже раньше занималась велосипедом&amp;raquo;. Мы с ней разговорились и в итоге, она подарила мне бутылку ледяной воды из холодильника, мороженое и еще хотела тарелку супа налить! Но поскольку я недавно поел, то от супа отказался:) &lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;MsoNormal&quot; style=&quot;margin: 0cm 0cm 0pt; text-indent: 27pt; text-align: justify&quot;&gt;&lt;font face=&quot;Times New Roman&quot; size=&quot;3&quot;&gt;Получается, мы сами себе часто в голове создаем стереотип, что та или иная ситуация в жизни протекает только так и ни как иначе, хотя на самом деле, вариантов может быть бесконечное множество, надо только искать и делать! И все получится! И если кто-то говорит что что-то невозможно, он явно врет:) Любая задача имеет решения, надо только не терять надежды и не выстраивать самому себе в голове барьеров по ее решению. &lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;MsoNormal&quot; style=&quot;margin: 0cm 0cm 0pt; text-indent: 27pt; text-align: justify&quot;&gt;&lt;o:p&gt;&lt;font face=&quot;Times New Roman&quot; size=&quot;3&quot;&gt;&amp;nbsp;&lt;/font&gt;&lt;/o:p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;MsoNormal&quot; style=&quot;margin: 0cm 0cm 0pt; text-indent: 27pt; text-align: justify&quot;&gt;&lt;font face=&quot;Times New Roman&quot; size=&quot;3&quot;&gt;В Астрахани меня также встретил главный представитель &lt;span lang=&quot;EN-US&quot; style=&quot;mso-ansi-language: EN-US&quot;&gt;Encounter&lt;/span&gt;&lt;span lang=&quot;EN-US&quot;&gt; &lt;/span&gt;в Астрахани Алексей и его друзья Надя и Рамиль, у которого я и вписался на время пребывания в городе.&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;MsoNormal&quot; style=&quot;margin: 0cm 0cm 0pt; text-indent: 27pt; text-align: justify&quot;&gt;&lt;font face=&quot;Times New Roman&quot; size=&quot;3&quot;&gt;Мне устроили неординарную экскурсию по городу: мы поднялись на крышу 14-и этажки и смотрели на город с высоты птичьего полета:) Лазили по крышам как в детстве:)&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;MsoNormal&quot; style=&quot;margin: 0cm 0cm 0pt; text-indent: 27pt; text-align: justify&quot;&gt;&lt;font face=&quot;Times New Roman&quot; size=&quot;3&quot;&gt;Потом гуляли по набережной&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;MsoNormal&quot; style=&quot;margin: 0cm 0cm 0pt; text-indent: 27pt; text-align: justify&quot;&gt;&lt;font face=&quot;Times New Roman&quot; size=&quot;3&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;http://arioumine.users.photofile.ru/photo/arioumine/150085553/xlarge/152666758.jpg&quot; /&gt;&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;MsoNormal&quot; style=&quot;margin: 0cm 0cm 0pt; text-indent: 27pt; text-align: justify&quot;&gt;&lt;font size=&quot;3&quot;&gt;&lt;font face=&quot;Times New Roman&quot;&gt;мимо памятника Петру &lt;span lang=&quot;EN-US&quot; style=&quot;mso-ansi-language: EN-US&quot;&gt;I&lt;/span&gt;&lt;/font&gt;&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;MsoNormal&quot; style=&quot;margin: 0cm 0cm 0pt; text-indent: 27pt; text-align: justify&quot;&gt;&lt;font face=&quot;Times New Roman&quot; size=&quot;3&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;http://arioumine.users.photofile.ru/photo/arioumine/150085553/xlarge/152666764.jpg&quot; /&gt;&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;MsoNormal&quot; style=&quot;margin: 0cm 0cm 0pt; text-indent: 27pt; text-align: justify&quot;&gt;&lt;font face=&quot;Times New Roman&quot; size=&quot;3&quot;&gt;И фонтанов, один из которых музыкальный, меняет свои формы в такт играющей музыки&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;MsoNormal&quot; style=&quot;margin: 0cm 0cm 0pt; text-indent: 27pt; text-align: justify&quot;&gt;&lt;font face=&quot;Times New Roman&quot; size=&quot;3&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;http://arioumine.users.photofile.ru/photo/arioumine/150085553/xlarge/152666779.jpg&quot; /&gt;&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;MsoNormal&quot; style=&quot;margin: 0cm 0cm 0pt; text-indent: 27pt; text-align: justify&quot;&gt;&lt;i style=&quot;mso-bidi-font-style: normal&quot;&gt;&lt;font size=&quot;3&quot;&gt;&lt;font face=&quot;Times New Roman&quot;&gt;(слева на право: Леха, Надя и Я)&lt;o:p&gt;&lt;/o:p&gt;&lt;/font&gt;&lt;/font&gt;&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;MsoNormal&quot; style=&quot;margin: 0cm 0cm 0pt; text-indent: 27pt; text-align: justify&quot;&gt;&lt;i style=&quot;mso-bidi-font-style: normal&quot;&gt;&lt;o:p&gt;&lt;font face=&quot;Times New Roman&quot; size=&quot;3&quot;&gt;&amp;nbsp;&lt;/font&gt;&lt;/o:p&gt;&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;MsoNormal&quot; style=&quot;margin: 0cm 0cm 0pt; text-indent: 27pt; text-align: justify&quot;&gt;&lt;font size=&quot;3&quot;&gt;&lt;font face=&quot;Times New Roman&quot;&gt;Завтра я выдвигаюсь в Казахстан, где начинается основная по трудности и, надеюсь, по объему впечатлений, часть моей экспедиции. Позади остались 2 месяца тренировки.&lt;i style=&quot;mso-bidi-font-style: normal&quot;&gt;&lt;o:p&gt;&lt;/o:p&gt;&lt;/i&gt;&lt;/font&gt;&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;</description>
  <comments>http://alex-ryumin.livejournal.com/8964.html</comments>
  <category>Азия</category>
  <category>Китай</category>
  <category>Казахстан</category>
  <category>путешествия</category>
  <category>Монголия</category>
  <category>велопутешествие</category>
  <category>Астрахань</category>
  <category>ТрансЕвразия</category>
  <category>sony</category>
  <category>trek</category>
  <category>Европа</category>
  <lj:security>public</lj:security>
  <lj:reply-count>9</lj:reply-count>
</item>
</channel>
</rss>
