<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-2"?><!-- -*- coding: iso-latin-2 -*- -->
<rdf:RDF xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
	 xmlns="http://purl.org/rss/1.0/"
	 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">

  <channel rdf:about="http://www.root.cz/">

    <title>ROOT.cz</title>
    <link>http://www.root.cz/</link>
    <description>Informace (nejenom) se svìta Linuxu</description>
    <language>cs</language>
    
  </channel>
  
  <item>
    <title>Lazarus a FPC, aneb editor pro TeX za hodinu práce</title>
    <link>http://www.root.cz/clanek/2132</link>
    <description>Jak jste si jistì v¹imli, programy pro Linux jsou psány ve v¹elièem. Pojïme se pobavit o jednom zástupci klasických programovacích jazykù v Open Source variantì.</description>
  </item>
  
  <item>
    <title>Mutt - zaèínáme bezbolestnì (2)</title>
    <link>http://www.root.cz/clanek/2131</link>
    <description>V tomto pokraèování úvodu do muttu si probere rùzná nastavení,  konkrétnì barvièek, práce se slo¾kami, aliasù, spou¹tìní externích programù a signatury.</description>
  </item>
  
  <item>
    <title>Stalo se v týdnu od 27. 3. do 2. 4.</title>
    <link>http://www.root.cz/clanek/2130</link>
    <description>Pro ty, kteøí ètou ROOTa jen o víkendu, pøiná¹íme souhrn krátkých zpráv, které jsme v uplynulém týdnu publikovali: Google inovuje - Praha vyhrála u OpenOffice.org - MandrakeSoft ji¾ není pod nucenou správou - nalo¾ené africké vla¹tovky pøekonaly holuby(TM).</description>
  </item>
  
  <item>
    <title>Linuxové hry (32): Unreal Tournament</title>
    <link>http://www.root.cz/clanek/2129</link>
    <description>Unreal Tournament je støíleèka z vlastního pohledu, který je ideální na to, aby vás co nejvíce vtáhl do úèasti ve høe, abyste s postavou "srostli". Ve své dobì si hra získala znaènou popularitu vedle svého mo¾ná známìj¹ího konkurenta Quake III Arena. V souèasnosti ji¾ vy¹ly dal¹í dva díly, ale UT si stále zachovává velkou oblíbenost, je to u¾ klasika.</description>
  </item>
  
  <item>
    <title>Akta X 0403</title>
    <link>http://www.root.cz/clanek/2128</link>
    <description>Návrh verze 2.0 jazyka RDDL vyvolal smí¹ené ohlasy; hlavním dùvodem je odklon od formátu XLink. Pøipravuje se nová verze rozhraní SAX. Sadu nástrojù pro práci s XML po del¹í dobì roz¹íøily nové zajímavé céèkové knihovny.</description>
  </item>
  
</rdf:RDF>